我島足球籃球棒球討論區 2

CBA
新疆官宣曾令旭，姜文，周儀翔加盟球隊!

周儀翔

新聞話新疆人工全cba最高

7/09(一) SBL 選秀會
7/14~7/22 瓊斯盃男子組@新莊體育館 7/16~7/22 台北夏季籃球邀請賽@台北市立體育館
#7/17~7/22 Super 8 籃球邀請賽@澳門 7/25~7/29 瓊斯盃女子組@新莊體育館

[問題] 香港足球怎麼弱掉的

時間Thu Jul 5 10:34:54 2018

好像1950 60年代 台灣都找香港人來踢國家隊 當時實力算亞洲的前段吧? 後來台灣沒找香港人幫忙踢了 自然就弱掉了 記得香港足球有一段時間還是不錯的 有穩定發展下去 應該不會太差 怎麼現在變成魚腩球隊了

臺灣男足雅加達亞運集訓名單

總教練:Gary White

守門: 蔡碩哲(臺灣體大) 潘文傑(北市大同) 江子賢(北市大同)

李冠霈(北市大同)

後衛:周宇杰(航源FC) 陳庭揚(高市台電) 陳陞洧(臺灣體大)

王睿(高市台電) 程昊 (臺灣體大) 衛懋庭(航源FC)

王冠儒(臺灣體大) 李凱傑(臺灣體大) 黃祥哲(北市大同)

賴志瑄(高市台電)

中場:趙明修(臺灣體大) 江浩仁(臺灣體大) 徐宏銍(航源FC)

涂紹捷(銘傳大學) 吳彥澍(花蓮高中) 沈子貴(水晶宮U18)

譚珷龄(銘傳大學) 江信隆(臺灣體大)

江信隆(臺灣體大) 謝朋龍(惠文高中)

前鋒:王仲禹(銘傳大學) 陳昭安(湖南湘濤) 劉泳陞(航源FC)

游家煌(航源FC) 周承(臺灣體大) 李祥偉(北市大同)

資格限定U23但可以三個外卡，名單20人所以之後還會再刷。

三外卡:潘文傑 陳庭揚 王睿

大學校隊

Gary white

冇蔡孟辰

中華職棒 富邦悍將

ps 周儀翔上季可能球隊打法問題，得分低

現在竟然可以加入爭冠球員，真係機會難得

準備投共

加盟強隊

Lamigo

新疆幾多我島人，上季有李學林(已離隊

青年軍同教練都有

台灣HBL高中聯賽的兩位小將加盟新疆青年隊 05-03 19:52 閱讀 60667 只看樓主 新疆勞道567

台灣HBL東山高中球員白曜誠、邱子軒已經加盟CBA新疆廣匯青年隊，並代表球隊參加了青年聯賽。 白曜誠身高1米83，上賽季場均16分5.9籃板3.8助攻2搶斷，邱子軒身高1米86，上賽季場均14.5分9.5籃板。

雅加達亞運會籃球分組出爐

A組 韓國 蒙古 印尼 泰國
B組 伊朗 菲律賓 敘利亞 阿聯酋
C組 日本 卡塔爾 中華台北 香港
D組 中國 哈薩克 巴勒斯坦

棒球你又識

亞運棒球好似香港都有打

Ching sick ball，自己有冇打波？喺香港

小弟原本有得打，不過唔夠秤

日本近排win過澳洲，有八村塁+歸化勁左好多

卡塔爾都勁

A組最易，印尼

D組得3隊

周定洋去左蘇冠球隊恩華尼斯試訓

亞洲籃聯最新排名
1 澳洲 大洋洲
2 伊朗 西亞區
3 中國 東亞區
4 菲律賓 東南亞區
5 韓國 東亞區
6 新西蘭 大洋洲
7 約旦 西亞區
8 日本 東亞區
9 黎巴嫩 西亞區
10 台灣 東亞區

點解亞運電莖資格賽咁多人留意
侮辱左其他項目嘅運動員

一路都想玩，但連手套都無 ，有得傳下波己經開心

投手定野手？

投手，未夠18歲，唔係香港讀書，你應該知

因為電莖夠mk

你都係

you too

兩場瓊斯盃熱身賽，中華白廢到，仲要冇洋將，到時真係出醜

咁都有po

睇晒 好低質下 超多失誤
藍隊得劉錚同彭有啲嘢睇
旅美嘅林同吳都值得期待 孫就不了
另外王柏智真係好撚可愛

同埋睇返係話個波一濕氣重就好跣
所以有啲牛油手情有可原

咩意思

呢排狗保收曬皮

唔係賴個波嘅
molton波真係唔好打

不過Molton喺台灣搶贏Spalding
贊助埋SBL 唔慣都要慣

Gary White 今天宣布此前在Swindon擔任門將教練的Dean Thornton上任，原先的門將教練希臘人Kostas Paganias兩個月不到就被炒魷魚了

第16季SBL超級籃球聯賽新人選秀會昨下午2點在體育署登場，共有33位新秀報名，上季爐 主台銀取得狀元籤，挑選國體大陳昱瑞，榜眼為健行科大簡祐哲，輔大賴廷恩第3順位被 選中，3人都是後衛。 185公分的陳昱瑞，今年UBA冠軍戰狂飆6記三分球，以優異的外線火力，為國立體大拿下 冠軍，並獲選為MVP，如願當上狀元郎，他說：「被選上就是肯定，希望能幫助球隊，把 握機會持續進步。」 冠軍戰亮眼表現，讓陳昱瑞入選台灣白隊，還被選為隊長，他成熟地表示，狀元、隊長這 些稱號並不是壓力，而是一種責任，讓自己不管在場上場下都能表現更好。 台啤榜眼簡祐哲 再當潘向挺隊友 今年握有榜眼籤的台啤，先是挑中健行科大的「微笑射手」簡祐哲，第2輪再選進國體大 潘向挺，兩人同為能仁家商的隊友，相隔4年後再聚首，簡祐哲笑說：「當對手的默契可 能勝過當隊友。」 兩人大學後各奔東西，簡祐哲就讀健行，潘向挺選擇國體大，各自幫學校抱回一座UBA冠 軍，到了SBL後再次成為隊友，兩位新星也放話，要聯手幫台啤奪冠。

期待瓊斯盃

韓國派一隊嚟
有拉列夫金鐘奎

期侍lose哂

你會唔會又飛去

中華白應該會

啱啱先飛完
或者下年啦

以前白隊或者光華隊都算半國家二隊
自從上年開始真係變咗大專隊

睇下贏唔贏到菲律賓隊大學冠軍隊

輸赢唔重要，享受比賽，吸收經驗

最重要快d dq打人賓賓
俾我島入世界盃
大賽機會

得罪講句
早幾年中華白得啖笑

依家d旅美幫幾好j
唔知呂蔡瑜倫點呢？

舊年幾個世大運代表而家都打藍隊喇 同今年差好遠

有睇頭
周俊三辭職 Parker擔正

高國豪打到白隊

另中華藍幾個大佬唔打
補選幾個後生 有李啟瑋

周俊三仍在中華隊 瓊斯盃、亞運教練團陣容不變 記者洪偵源／綜合報導

教育部體育署12日將公佈亞運中華代表團名單，11日卻傳來周俊三交出中華男籃兵符的消息 ，不過籃協指出，周俊三仍是教練團成員，只是轉往協助角色，由外籍教練帕克主導帶兵， 亞運教練團陣容不變。 籃協11日發佈消息，周俊三因世籃資格賽成績不佳，提出交出職務的想法，經籃協慰留未果 ，改由外籍教練帕克領軍，於接下來的瓊斯盃帶領中華男籃，8月的雅加達-巨港亞運，也是 同樣陣容。 由於亞運已經報名，無法更換成員，籃協也依據原計畫，由周俊三、帕克、桑茂森擔任中華 男籃教練團，3人的階段性任務原本就到亞運結束，只是現在主導權從周俊三過度到帕克手 上。 籃協指出，帕克在瓊斯盃與亞運擔任領軍和場上調度工作，周俊三仍是教練團成員，變成協 助工作，而帕克也是在周俊三願意留在中華隊教練團中，才願意接下兵符，而且臨時也無法 找來人手。

gary white唔喺我島亞運名單

去左做part time?

投共了

變魔術變到唔見咗

體育署今(12)日公布雅加達雅運代表團名單，中華男、女籃及3對3名單出爐，男籃由「新 台客」戴維斯、陳盈駿領軍，女籃是混血好手包喜樂、「小丁」林育庭率隊，3對3則是新 生代為主包含新科SBL榜眼簡祐哲。 中華男籃原任總教練周俊三因世籃預賽成績不佳，自行請辭，改由外籍教練帕克 (C.Parker)負責領軍與執行調度，隨即將面對本周登場的瓊斯盃與亞運重責，不過「三哥 」仍在隨行教練團中。

中華男籃12人名單：陳盈駿、彭俊諺、蔣淯安、周儀翔、劉錚、黃聰翰、胡瓏貿、簡浩、 周柏臣、陳冠全、林郅為、戴維斯。

有無機會出到線

無
有安東尼戴維斯就話啫

睇下日本出咩人

一個鬼佬Fazekas已經玩謝your island

仲有八村塁

DLIVE夏季籃球聯賽

DLIVE夏季籃球聯賽將於
8/12 - 8/17 移師板橋體育館 熱鬧開打
八支強隊目標直指冠軍
桃園璞園、新北裕隆、臺北達欣、金門酒廠
台灣銀行、香港南華、美商雷馬、鈦鼎科技

南華屌打

Cleo返中國做亞吉隊友

如果南華Full Team SBL出全本土 真係南華屌打晒

鈦鼎係社會組球隊 大部分係大專球員
呢個比賽SBL球隊通常都係畀啲常規賽少出場 同啲新簽球員甚至係跟操球員打

Cleo係kelvin既人

瓊斯盃

中華白 73 vs 83 加拿大

[BOX ] 40th瓊斯盃 中華藍 74 vs 67 日本

有匈牙利球隊對Tim chow有興趣

中信兄弟冇象40年球迷

屌你cop ptt就cop好啲啦

第40屆瓊斯盃男籃14日正式展開，晚間壓軸好戲由國家一隊化身的中華藍，力抗日本國家 男籃2隊。但此戰中華隊陣中卻少了當家「護國神柱」新台灣人戴維斯，賽後教練帕克透 露，「戴維斯目前處於『養傷狀態』，瓊斯盃再登場機率是50%，但本屆亞運會一定會如 期上陣。」

多年來持續為中華隊捍衛禁區，戴維斯先前在世界盃男籃資格賽亞洲區小組預賽第3階段 ，對上菲律賓、日本仍扮演關鍵角色，兩戰分別繳出16分、7籃板、3火鍋以及10分、8籃 板，但中華隊最終兩戰皆敗，無緣晉級複賽。

為備戰9月雅加達、巨港亞運，中華男籃1隊此次化身中華藍出征瓊斯盃，但首戰面對日本 就遭遇苦戰，全場更是不見戴維斯身影，也傳出新台灣人椎間盤傷勢再度復發消息。 中華男籃目前負責臨場調度的帕克教練表示，「戴維斯目前處於養傷階段，瓊斯盃是否登 場機率是50%，但本屆亞運他鐵定能如期上陣。」 去年瓊斯盃期間，戴維斯就曾因椎間盤傷勢再度手術，包括瓊斯盃後段、亞洲盃賽程都全 數缺陣，也令中華隊該屆亞洲盃面臨12強資格賽止步淘汰。雖然戴維斯上季不僅幫助璞園 奪下SBL年度總冠軍，個人也用優異表現奪下決賽MVP殊榮。 但經歷整季征戰，加上高強度世界盃資格賽戰役，已經高齡35歲的戴維斯再度出現傷勢狀 況，只能說是不樂見，但也不令人意外狀況。但戴維斯能否健康出征本屆亞運，對於中華 隊戰績絕對有直接且決定性影響，如今傳出戴維斯再度負傷狀況，對面臨戰力及士氣重整 的中華男籃來說，無疑又投下一顆震撼彈。

瓊斯盃 立陶宛 83 vs 106 中華藍

陳浩瑋解約離隊

估唔到個死肥仔黃鎮瓊斯盃打得咁好

盲目追求排名無意義
我島上半年排名創新高
，我島媒體吹奏超越香港

點知6月印度英雄杯我島打回原形 三戰全敗零入球失十球，俾印度大炒五球，再輸比肯尼亞

我島無入籍兵即刻出醜，後防/派膠失誤多到

瓊斯盃 中華隊 #中華男籃 藍隊替補奇兵 #黃鎮，3戰下來3分球21投10中，尤其出戰立 陶宛一役9投6中，第4節獨得23分，中華隊教練團已向籃協提出換將要求，中華奧運也允 諾協助，就等國訓中心開會同意，就能以換將方式進入亞運男籃12人名單。 黃鎮先前並未列入亞運18人培訓名單，但由於先前名單包括曾文鼎、楊敬敏等多位老將退 訓，所以遞補黃鎮等4人打瓊斯盃，黃鎮也把握機會大爆發，3分球火力四射，連鄉民也請 命希望他能進入亞運12人名單。

40th瓊斯盃 印尼 87 vs 75 中華白

難以置信陳柏良入波呢個post冇人講

樓主未去ptt

反觀香港肥仔黃鎮煒
Btw黃鎮真係專業擦板

我知
綠城冲超有機

差好遠下

2018 CBA長三角夏季聯賽

參賽球隊
上海，八一，浙江，廣廈，同曦，江蘇，富邦勇士 達欣

上海寶山體育館舉辦

時間:7月31日到8月5日

source

40th瓊斯盃 伊朗 87 : 75 中華藍

我島9月約左馬拉friendly喎

win

我島win

9估

好難講

台灣果個假假地係達欣隊長
香港果個

可唔可以唔好講肥煒
未見過後生嘅nike league名將可以俾個跟車佬出身嘅爭贏正選位仲要講到自己有heart打波點知肥到仆街

一個肥煒一個死神真係諗唔明點解港隊次次都簡呢兩個

跟車佬係邊個

Super 8 籃球賽LIVE時間與對戰：

7/18 分組賽

1500-1700 仁川東士大象 vs NLEX公路勇士 1700-1900 三星閃電 vs 福岡新銳
1900-2100 廣州龍獅 vs 黑水精英
2100-2300 新疆飛虎 vs 寶島夢想家

7/19 分組賽
1500-1700 福岡新銳 vs 黑水精英
1700-1900 寶島夢想家 vs 仁川東士大象 1900-2100 NLEX公路勇士 vs 新疆飛虎 2100-2300 三星閃電 vs 廣州龍獅

今日睇

瓊斯盃

2018/7/18 星期三

13:00 印尼 VS 立陶宛
15:00 加拿大 VS 伊朗
17:00 日本 VS 菲律賓
19:00 中華白 VS 韓國

網傳FIBA兩星期內公佈澳菲群毆事件最終處理結果，涉事球員罰禁賽了事

我島唔使ff了

希望只係fake news
公義何在，群毆賓賓唔使dq

阿ga
可能記錯
唔係話阿ga廢

[LIVE] 2018 瓊斯盃 Day 5 中華白 vs. 韓國

19:30 pm start

同一時間有中超中甲 瓊斯盃韓職睇

呢個post得3條友推

super8同jones cup有無直播link

「2 Jul 2018 · 作為香港男籃隊長的黃鎮煒」
我煒直頭香港隊長

無眼睇了

40th瓊斯盃 中華白 84 : 103 韓國

豪神on fire呢場
但又係第三節崩盤

陳建州：希望姚主席網開一面，兩岸籃球應多交流 3 小時前 閱讀 113774 只看樓主 hupu

虎撲7月19日訊 2018年超級8夏季聯賽於昨夜結束了第二個比賽日的爭奪，寶島夢想家以57-94不敵新疆隊，開賽至今遭遇兩連敗。賽后，球隊老闆之一的“黑人”陳建州接受了記者採訪，他表示希望兩岸可以多多實現人才交流。 據陳建州透露，今年曾有2位台灣球員前往山西隊和山東隊試訓，但看起來還是要多努力。從中不難看出，陳建州也認為這2名球員的實力還有待提升。 同時，陳建州表示，他很羨慕CBA一些球隊青年隊的好苗子，他希望兩岸可以多實現人才交流。 “如果新疆隊內線幾個孩子可以藉給我們打一季，我們幫他們練好再還給新疆，那也是不錯的。我們看新疆，廣廈，還有深圳的青年隊比賽，只能用流口水來形容，都是2米10以上的孩子，可是他坐在板凳上，連登陸都不給，我覺得除了青年聯賽之外，ABL是一個不錯的平台，如果可以的話我真的很希望，看看高吉安教練如果用不到，那就給我們夢想家走一走。”陳建州說。

至於如何實現，陳建州說：“那就是麻煩姚主席網開一面了，多交流了。” 陳建州所說的ABL聯賽是東南亞職業籃球聯賽，寶島夢想家在2017年成立後參加了該聯賽，聯賽賽程一般為10月初到第二年的3月進行常規賽，4月進行季后賽。

有冇港超隊要陳浩緯

夢想家咁垃圾就唔好出去柒啦。。。

國際籃聯7月19日在其官網公佈了關於7月2日世預賽時菲律賓與澳洲爆發的衝突事件的處罰結果！ 其中包括了對於總計13名球員和2名教練員的停賽處分，以及對於菲律賓男籃世預賽第二階段主場比賽的處罰，當然也包括了一定的罰金處罰！ 對於菲律賓方面的處罰

以下10名球員因為7月2日事件時的非體育道德行為分別受到禁賽（處罰對象僅限世預賽比賽）

處罰：

Japeth Aguilar and Matthew Wright (1場世預賽)

Terence Romeo, Jayson Castro William, Andray Blatche and Jeth Rosario (3場世預賽)；

Roger Pogoy, Carl Cruz and Jio Jalalon (5場世預賽)；

Calvin Abueva (6場世預賽)； Gabe Norwood（不被禁賽）。

助理教練Joseph Uichico（停賽三場）

主教練Vincent ‘Chot’ Reyes（停賽一場，罰金CHF10000）

菲律賓籃協（罰金CHF250000）

菲律賓下一個世預賽的主場比賽空場封閉進行！ 另外，兩場空場封閉進行比賽的處罰會在未來3年內實時執行！

對於澳洲方面的處罰 以下3名球員因為7月2日事件中的非體育道德行為分別受到禁賽（處罰對象僅限世預賽比賽）

處罰： Chris Goulding (1 game), Thon

Maker (3 games) Daniel Kickert (5 games).

Nathan Sobey and Jason Cadee（不被禁賽）。

澳洲籃協（罰金CHF100000）

對於當值主裁的處罰 將被撤職，未來一年不得吹罰所有國際賽事或不被FIBA認可的賽事。

垃圾Fiba
菲律賓=fiba親生仔

source

回帶

第三節意外發生大規模群毆事件，參與人數眾多，性質之惡劣，這在國際籃球A級比賽里非常罕見（熱身賽除外）。

1.比賽中菲律賓先肘擊澳洲隊員，澳洲12號報復肘擊，導致大規模衝突（比賽中段就有摩擦發生，裁判沒有重視）

2.菲律賓幾乎全隊參與，菲律賓8人被罰下
澳洲4人被罰下。比賽恢復後儘然出現3打5的局面，菲律賓只好故意犯規，結束比賽

3群毆結束後，菲律賓球員不知悔改，全隊集體合影露出快樂的笑容，展示自己的‘勝利✌🏻

此外群毆中現場觀眾投擲大量礦泉水瓶，導致場面一度混亂

澳洲被打2號球員在被十幾個菲律賓球員群毆20秒後才被拖出

叫佢去海景試下

做咩呀你

好angry

亞運男足名單不見懷特 體育署：掛隨隊教練2018年07月12日 16:42

教育部體育署12日公佈雅加達─巨港亞運中華代表團名單，男足教頭懷特名字沒出現在名單上，卻有翻譯的名字，體育署指出，懷特亞運是隨隊教練，仍會跟中華男足前往雅加達。

男足教練團名單為彭武松、方靖仁、陳乙仁以及林定諺，其中陳乙仁是翻譯，但教練團都是台灣人，原來教練團成員不只名單上的人，因為亞運可以報的職稱名額有限。

體育署競技運動組組長洪志昌表示，這是男足教練團討論出來的決議，讓本土教練執行，外籍教練隨隊，因此包括懷特以及守門教練勞斯在內，都是隨隊教練身份，都會前往印尼。

由於男足賽事在8月18日開幕典禮之前就開始，因此男足預計在8月10日飛往印尼，8月15日為最集中出發日，會以包機方式前往。

男足球員名單如下

潘文傑、蔡碩哲、王冠儒、徐宏銍、陳陞洧、黃祥哲、程昊、陳庭揚、王睿、趙明修、周宇杰、涂紹捷、吳彥澍、沈子貴、衛懋庭、陳泓維、陳昭安、江信隆、周承、游家煌。

原文網址: 亞運男足名單不見懷特 體育署：掛隨隊教練 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

我島亞運男足將前往新潟集訓

依家港超球隊有邊隊仲有外援位

溫智豪

陳浩瑋（Chen Hao-wei，1992年4月30日－），阿美族，司職中場

青年隊
2004－2007 美崙國中
2007－2010 花蓮高農
2009－2010→ 莫奇米林(巴西聖保羅州球隊)

職業球隊*
年份球隊 出場
2012－ 2018 北京北控燕京 107埸

國家代表隊 出場

中華台北 38

依個cv
但中甲轉會窗close了

瓊斯盃

2018/7/20 星期五

13:00 伊朗 VS 中華白
15:00 日本 VS 韓國
17:00 菲律賓 VS 立陶宛
19:00 中華藍 VS 印尼

曾文鼎將離開CBA上海隊

時間Fri Jul 20 16:52:02 2018

總教練李秋平已經親口證實，為上海隊效力七個賽季之久的曾文鼎將不會繼續留隊。

瓊斯盃 伊朗 102 :56 中華白

慘敗

我島籃球算唔算健康發展？打得好都有機會去CBA

Q.Davis

算，top果批球員可以打cba,而且我島亦有教練去cba(助理教綀/nbl(邱大宗)發展，可以帶球員過去

我島打cba球員:
楊敬敏 (北控)
周儀翔(新彊)
劉錚( 廣廈)
林志傑 (廣廈)
胡瓏貿(廣州)
陳盈駿(廣州)

差少少可以打NBL

例如
林明毅不投入SBL選秀 將加入NBL廣西威壯

廣西威壯提供還不錯的待遇，除了推估月薪12萬元是SBL選秀第1輪球員的 兩倍，也有非常優渥的激勵獎金。

廣西威壯打過工商盃，感覺上上左力之後都係高過甲一，身型上有優勢

甚至青年隊有人已經去左cba

台灣HBL高中聯賽的兩位小將加盟新疆青年隊,這兩個台灣小球員已經成了新疆青年隊的大腿級球員， 每場比賽得分數都是新疆全隊最高的幾個之一

唔算 始終本地聯賽越來越低迷

睇下出唔出得外援
布拉+奧斯汀

都叫有個望到既奮鬥目標

我島捧球算唔算健康發展？

唔識棒球

利申：現場睇過一場，但唔知睇緊啲乜

不過幾多人睇，應該都健康？

去過我島商場，入面有棒球打，應該都健康？

同意，零接觸棒球真係唔知做乜

得四隊 但入場人數多過籃球
又有球員去到MLB 貌似幾成功
利申唔識

戴維斯亞運報銷了 黃鎮遞補，我島慘了

香港win機會大了少少

對璞園或台灣球迷可能都係好事

可能係一個契機換歸化
因為台灣國家隊份糧係體育署出 budget得一份
要等佢真係打唔到先可以換人

如果仲係周俊三帶更大機會

換左鬼佬教

官方：灰熊正式以雙向合同簽下日本球員渡邊雄太！

灰熊官方宣布，他們正式與日本球員渡邊雄太簽下雙向合同。

所以咪話如果

Charlie Parker好有料

標題[新聞] 護國神Q又傷! 戴維斯:中華男籃需要下個歸化

時間Sat Jul 21 14:33:49 2018

護國神Q又傷！ 戴維斯：中華男籃需要下一個歸化 記者杜奕君／台北報導

再一次，中華男籃禁區大將「護國神Q」又因為椎間盤傷勢復發，確定將缺席8月亞運，也 讓中華男籃禁區戰力再度受到影響。對於自己的傷勢狀況，戴維斯本人並未多談，但他也 坦言，「國家隊需要下一個歸化球員了！」不過戴維斯也強調，只要中華隊需要自己，還 是會努力恢復續披國家隊戰袍效力。 中華男籃在本屆瓊斯盃尾聲又遭遇嚴峻考驗，原先評估只需要瓊斯盃休戰養傷，亞運仍可 如期出賽的當家中鋒戴維斯，確定18日進行微創手術治療椎間盤舊傷，預計將至少休養1 個月時間。 而教練團在審慎評估後向籃協回報，確定將改由近況火燙的射手黃鎮頂替，也代表此次亞 運男籃方面確定再度沒有歸化球員助陣。 目前正在復健狀況的戴維斯則認為，「中華男籃確實到了需要下一個歸化球員的時候，但 如果籃協需要我，我還是會盡力恢復狀況。」

現年35歲的戴維斯，自2013年取得中華民國國籍後，成為中華男籃史上首位歸化球員，期 間不僅幫助中華隊重返亞錦賽前4名，也稱職扮演國家隊禁區大將，確實立下無數戰功。 但近年來戴維斯椎間盤傷勢反覆不斷，確實對於國家隊整體戰力出現極大影響，此次亞運 戴維斯再度因傷缺陣，無疑讓中華隊禁區戰力再度出現嚴重折損。攤開本屆亞運名單，禁 區球員僅剩下周柏臣、林郅為、陳冠全，外加一個胡瓏貿，全隊僅有1人身高達2公尺，要 對抗亞洲列強甚至歸化球員，確實有一定難度。 顯然尋找下一個歸化的合適人選，已經到了刻不容緩之際，籃協方面勢必得要加緊腳步， 才能讓中華男籃找回過去這段時間，在亞洲籃壇已經逐漸消退的競爭力。

2018/7/22 星期日

13:00 日本 VS 加拿大
15:00 伊朗 VS 菲律賓
17:00 中華白 VS 立陶宛
19:00 中華藍 VS 韓國
21:00 閉幕典禮

「終於贏南韓了！」劉錚賽後露出笑容說道。第40屆瓊斯盃壓軸好戲中韓大戰，中華藍靠 著一哥劉錚狂轟25分、13籃板、5抄截帶動下，順利4分擊退南韓國家隊。拿下本屆大會最 佳5人的劉錚也特別強調，「中華男籃真的不一樣了，希望接下來能維持狀態，亞運面對 日本努力再拚一次。」 本屆瓊斯盃持續強勢進攻火力，劉錚此戰面對南韓國家隊再度繳出25分、13籃板、5抄截 ，決勝期與周儀翔接連強勢切入，順利幫助中華藍逆轉4分擊退南韓。 劉錚賽後開心表示，「終於贏南韓了！大家都是全本土應戰，很開心是好的結尾。」 ▲▼瓊斯盃中華藍對南韓,劉錚。（圖／記者季相儒攝） ▲劉錚領軍抗韓成功，個人也榮登本屆最佳5人及抄截王。（圖／記者季相儒攝） 與伊朗法喜德、加拿大泰瑞、基斯以及南韓歸化拉特里夫共同獲選本屆大會最佳5人，劉 錚拿到獎座當下直言，「真是熟悉又陌生感覺，但這次少了戴維斯，我們真的不一樣了， 過往的中華隊碰到高大長人就沒轍，但這次真的不一樣了，全隊也彼此扶持，希望用更積 極的態度面對後續比賽。」

劉錚強調，「接下來就是努力維持狀態，亞運在對上日本也希望能討回顏面，努力的去拚 他們。目前我自己的狀態很好，我認為球員狀態起起落落難免，但如何減少這樣的次數才 是關鍵。」 劉錚本屆瓊斯盃平均能繳出17.6分、7.3籃板、2.6助攻，外帶3.3抄截，除了榮登大會「 抄截王」，得分榜也高居本屆第3位。

本報接獲爆料，我國男子足球代表隊6月1至8日赴印度參加英雄盃國際邀請賽，中華民國
足球協會與選手合約提及應於完成賽事或集訓後1個月內支付出場費，但迄今尚未發放。
求證中華足協秘書長陳威任，他說：「最近沒有接獲這方面訊息，要再了解一下。」

臺灣男足3月27日主場在亞洲盃資格賽最終戰主場1比0擊敗新加坡，當時承諾1個月內發放
之出場費、集訓費、贏球獎金也未如期發放，當時足協表示是國家訓練中心未撥付集訓款
項，足協墊付造成財政困難，不過該次經查證是足協過晚提交集訓名單而無法配合國訓作
業流程。

我國在英雄盃3場比賽，分別是0比5敗給地主印度、0比1惜敗給大洋洲強全紐西蘭、0比4
敗給肯亞。(體育中心／綜合報導)

王建民加盟K2光州FC
顫抖了

棒球果個？

足球

亞洲聯賽公司公佈了2018年非凡12的參賽隊伍， 具體參賽隊伍如下：CBA山東隊、新疆隊、廣廈隊、日本B聯賽千葉噴射機、名古屋鑽石海豚、琉球黃金帝王，韓國KBL蔚山現代太陽神、首爾三星閃電，中國台北SBL富邦勇士、裕隆納智捷籃球隊，以及菲律賓PBA的兩支球隊。 由國際籃球聯合會（FIBA）認證的非凡12將在9月18-23日的澳門新濠影匯綜藝館舉行。屆時，所有參賽球隊均可派出兩名外籍球員出賽。

富邦勇士，裕隆有份

上次提過香港球會應該多參加亞洲賽，拎唔到亞洲賽牌照就參加亞洲友賽

例如:

非凡12的參賽隊伍， 具體參賽隊伍如下：CBA山東隊、新疆隊、廣廈隊、日本B聯賽千葉噴射機、名古屋鑽石海豚、琉球黃金帝王，韓國KBL蔚山現代太陽神、首爾三星閃電，中國台北SBL富邦勇士、裕隆納智捷籃球隊，以及菲律賓PBA的兩支球隊。 由國際籃球聯合會（FIBA）認證的非凡12將在9月18-23日的澳門新濠影匯綜藝館舉行。屆時，所有參賽球隊均可派出兩名外籍球員出賽。

香港無份
南華頂多參加海峽杯

上次英雄杯睇，依條友勁廢
佢都可以踢k2

人地係歐巴建明
有朵

2018年印尼雅加達亞運會# #中國男足# 2018年印尼雅加達亞運會男足比賽最新分組出爐，此前被遺漏的巴勒斯坦隊和阿聯酋隊分別被抽入A組和E組：

A組：印尼隊、香港隊、老撾隊、中華台北隊、巴勒斯坦隊

<<2018臺港女子國際足球友誼賽時間異動>>

2018臺港女子國際足球友誼賽原定於中華民國107年8月4日於高雄國家體育場19:00開踢，與香港隊協調溝通後，調整時間改於16:30同地點開踢

因傷缺陣已久的@青島黃海足球俱樂部 後衛殷亞吉即將復出

新人lm
睇開sbl+cpbl

sbl 精彩

上年真係打得緊
台銀金酒再唔係弱旅
不過入面無乜人有心搞好sbl

睇過hbl 好堅

統一獅迷

lamigo

CCL

同以前嚟比
比賽張力唔夠
早三四年好悶
上年真係幾好睇

最開心係睇到老虎仆街

無咗周儀翔+施顏宗 好難有好成績喎
劉錚走咗兩季啦 依家台啤都未搞得掂

LM又有半季可以養新人
統一真係次次都係差臨門一腳

上年有林立唔知今年點呢
統一上年連續兩場key match輸曬 無得打台灣大賽

原來都有幾個SBL fans

youtube有得睇好方便

你講儀翔新秀嗰年？

三哥自己教波一般
係閻哥選人簽人有眼光

今年有廖健富
上年下半季最後一場重賽對lm 第一局追返哂6分個時真係好感動 不過最後都係輸

戰術永遠係洋將升上三分線

我覺得係戰術加簡洋將嘅問題
重點係周伯勳無射波

佢唔到最尾都唔換liam
周伯勳個定位好尷尬
pf得嚟但係無射波
打c又太削
同埋台啤無c位
陳兆豪蘇伯彰唔夠頂

唉 其實下半季個勢都喺統一獅到
只不過...
庶總幾時走

簡人要時間
liam傷嘅timing係大部分league嘅midsesaon好尷尬

陳同蘇算有身型不過要頂布拉同拉拉太難

btw周伯勳overrated左好多年

應該話一開始揀liam就係錯 (佢試訓過ramos )
陳太嫩+成日無得出 蘇就好似季尾先歸隊
周真係overrate 苦工型球員正路要硬淨啲
相比起蘇奕晉又壯又攻得又有potential

我覺得一開始唔簡ramos又無錯嘅
佢頭幾場又真係打得唔好個樣又真係似未瞓醒
重點係蘇奕晉運動能力同得分又係周伯勳之上

不過三哥屌話唔知原來ramos月薪可以減5000美金又真係幾好笑

陳同蘇後半季出得多都係權宜之計

btw唔聽林志傑講真係好柒

唔聽志傑講係咩事?
btw想講吓三哥
始終係上一代嘅黃金控衞 好難唔對佢有期望
但係戰術上又唔係突出
連壓場感都無
sbl成日有d controversial play
佢同球證講完之後 show 出嚟嗰無奈樣...
好似話比人聽 我又比人蝦咗啦咁
以前有閻哥 有咩事都佢出頭
依家無 要佢做埋呢啲嘢 又搞唔掂
btw非巴鍾意邊隊

Ramos以前打cba同林志傑做過隊友
係佢介紹ramos俾台啤先
點知台啤彈鐘
金酒上季preseason本身搵左以前打過馬刺嘅blair
知道台啤彈鐘之後金酒就要ramos唔要blair

Btw呢兩三年幾鐘意睇金酒
楊哲宜嗰陣簡phelps幾有眼光幾好睇
為簡洋將帶嚟啲衝擊
管理層唔派膠之後愈打愈好
係早幾日大翰換于喚亞有d可惜

有陰謀論話兩隊其實都係閻幫手操盤

不過金酒越搞越好 開始有返起色
放手大瀚換個一二號位都正常
始終啱啱選秀補咗堆Swingman
同埋搵大瀚打控球前鋒有啲怪

金酒係佢搞嘛一開始
台啤都唔使講
不過就個trade嚟講
都叫各取所需

上年連吳敏賢都傷埋嘛
基本上係無pg用
今年補咗兩件 陣容完整好多

大瀚打控球算係nice try嚟
上季金酒2,3號位都有人頂住佢
佢始終唔夠速度射程唔夠
當豐富下個技能包都好
始終打底出身愈打愈出
上年新秀又有穩定嘅上場時間
to唔算多selection又叫合理
天花板唔高但地板唔低

可惜嘅係我覺得金酒啱佢打多d
張容軒教到佢經驗波陳靖寰教到佢點解折手
過到去台啤3號位有黃聰翰同朱億宗頂住
未必有咁多上場時間
唔想佢做下個蕭順議

同埋希望蘇奕晉下季留番係金酒

btw你地點睇呂奇旻轉會同埋台啤個新陣？

奇旻應該係我最鍾意嘅球員
雖然佢好撚玻璃
但係佢係technique上我覺得係國手級
又key得又做到go to guy 成件事好manu
不過周俊三揸旗之後越出越少
係我都心灰意冷
(其實佢都無回塘 就係唔比時間佢打番狀態)
希望佢過到去打得去 可以lead到璞園班後備

早幾年嘅佢真係好有火
傷到無火無態教練唔出佢好正常
上季台啤又打得柒下柒下咁
佢咁嘅打法真係要操大隻少少

不過璞園班後場個個都打得
吳家駿名都無得落
呂奇旻要爭贏咁多個真係好難
反而佢去富邦嘅話可能拎到starting踢jet落bench

咁又係
上年李啟瑋同施晉堯都打得起
再加本身金榜簡浩
at least到5條友爭兩個位

趕jet落去就忟啲 如果真係佢條友hea打都似

講番洋將 金酒搵phelps真係一個breakthrough
自從洋將無身高限制之後
始終本土無乜長人
sbl7隊搵嘅人都開始越嚟越高
但係好多得個高字 接近0技術
(其實有料嘅邊個會打sbl )
金酒唔理自己無高佬(例如伯臣岱豪嗰啲)
照搵嗰F番嚟
最後turn out咪證明咗高唔代表一切
之後啲隊亦都敢去試吓搵F(e.g. Garcia Sharpe)

同意
金酒嗰陣賭嘅方向幾正確
陳冠全嗰陣shooting range未到三分線
加上以佢嘅身型都叫頂到下布拉

始終布拉呢d唔夠運動能力嘅史前生物
Suppose係俾現代籃球淘汰
係到屈華人身高體重練唔到d咩
國際賽嗰班底係身高手長有運動力同射程

始終布拉係得高字 無射程加無技術
達欣贏冠軍其實係因為內線無人治到布拉
(未有ramos)
加上就算圍到布拉 出面仲有周儀翔
睇吓上年一無咗 2個swingman
布拉又同隊友無乜配合 成績差係意料中事
呢個正正point out 一個問題
與其擺碌杉落場 搞到其餘四個焗住睇佢頭
定一係搵個有skills+配合嘅前鋒洋將
double team碌杉+進攻打快chur死對面

上年達欣打得差幾個因素
教練唔掂
黃鎮無態
青黃不接，呂濟而王子綱比之前少左時間上場
阿飛三年大傷兩次都好麻煩
好在翁嘉鴻後半季有亮眼表現，佢同張家榮可以加快球賽速度
經過上季之後，d人都開始放棄硬守布拉
轉左d面多d cut ballline同洋將做協防
達欣外線俾唔到波布拉
佢就更唔願意來回跑落低位拎波

加上因為布拉搞到個個內線都好俾心機練射波
當連台灣魔獸都有一兩球三分射到
布拉嘅破壞力就開始下降

對住布拉 真係唔好硬碰 要智取
佢嘅缺點絕對多過優點
btw有冇下年有關洋將嘅消息
suppose達欣簽返
如果布拉自己無乜進步嘅話
佢未必留到全季

無消息
達欣聽日開始打海峽盃
規定每隊波都無得用洋將

布拉同小四好似都係係nbl打緊同一隊
佢哋兩個咁夾
我覺得達欣都係會以留布拉做首選

反而我會對裕隆同富邦揀咩洋將有興趣d
佢哋遲下打嗰個非凡12對手強度高，有fiba verify同好似有得用雙洋將

不過個人覺得sbl暫時無本錢搞雙洋將加職業化

唔好搞咩雙洋將啦 真係無意思
第一無球團想對sbl泵水
另一方面依家一個洋將已經壓縮緊其他本土嘅發揮
再多個就同2 vs 2無分別
唔好發夢多啲洋將就可以將賽事質素提升 吸引多啲人睇咖
某程度會令到戰術進一步向洋將傾側 連最core想支持台灣籃球員嘅球迷無埋
當然你請wade呢啲級數就另計

庶總最大問題係用死某d投手
投到傷哂 不過已經好過郭總
郭總帶一軍個幾年真係...

youtube直播多過球迷入場真係笑左
香港甲一d大嘅matchup重多人入場睇過sbl

台仔一路屌sbl水平低唔好睇一路youtube直播咀炮
球隊屌球迷無人入場但係唔搞promo
政府一向唔撚理點知無啦啦話搞雙洋將加職業化

成個situation真係痴線過甲一

郭總
不過四爺智傑佢地值得打taiwan series
今年連最強外援都係自己到
希望今年佢地生生性性
希望

我咁睇啦 其實台灣運動發展同香港比 只不過係五十步笑百步
足球嗰邊我就唔係好熟
但係籃球棒球呢 都開始覺得越嚟越霉
講吓sbl
youtube直播啲酸民幾active 日日都笑鳩李德威
但係籃總就捉唔到佢哋入場
棒球就keep住四隊 但係入場人數就慢慢跌緊
一句講曬就係啲籃總棒總安於現狀 完全唔肯take risk

以前cba到而家sbl 可以話都冇乜做過promotion
只係啲觀眾又一開頭對職業運動開始好奇
台灣企業又有閒錢搞下運動 肯泵水
所以先會咁多人入場
籃總基本上乜嘢都冇做過
到黃金一代條水開始食到盡 淨係識得開放洋將
但係又唔肯揼錢搞promotion 想不勞而獲
sbl至搞到今時今日咁

再睇吓cpbl 隊伍數目越嚟越少
combination太少 好難吸引觀眾入場
台灣係咪真係唔夠人打職業棒球?
其實又唔係
以今日台灣棒球的發展程度 cpbl絕對可以有五隊或者第六隊存在
可惜嘅係 棒總set嘅門檻太高
搞到有心機攪波嘅企業都一一卻步...

楊哲宜睇緊甲一 順便吼路

really? 有冇圖

仲有黑豬吳建豪
不過唔影相啦 佢哋都係著南華Tee

統一得老將同新人
中生代個班真係收收地皮
所以更加期待傑尼獅 吳桀睿 陳重羽表現更加成熟
我都想佢地生性呀
唔想今年又見lm又攞哂上下半季冠軍咁悶

雖然我係lamigo迷
不過認真講
今年真係跌咗watt
bullpen sp 一直係問題
就連柏融大王都無咁神
希望今年對到獅隊啦
都有一排無入台灣大賽
以佢呢兩年嘅表現 絕對值得入去

羅曉聰潛左水？

回歸

上面好多高汁討論 唔駛籮囂推po了
留名遲下睇

籮囂po下fake news 刷下存在感

18:40 達欣籃球球隊 Vs 上海東方鯊魚籃球俱樂部

fb直播：

睇呢場先 遲啲先睇sbl

2018海峽盃籃球邀請賽-臺北站 賽事資訊
時間:7/28(六)-7/29(日)
地點:臺北和平籃球館
參與隊伍
職業隊
臺北達欣工程籃球隊V.S.上海東方大鯊魚籃球俱樂部
高中男子組
臺北市立南湖高級中學、臺北市立成功高級中學
上海體育職業學院附屬中學、上海市南洋模範中學
高中女子組
臺北市立南湖高級中學、臺北市私立滬江高級中學
上海市建平中學、上海市向明中學

上海東方鯊魚籃球俱樂部

cba球隊

19:30
中甲
內蒙古中優vs浙江綠城
浙江毅騰vs北京北控

無人睇

啱啱先睇完lamigo

jsw棄左自己個post

old news
我島足壇黑暗

獨家》邱義仁與蔡英文深談後，體育署長林德福「被請辭」

教育部長人事仍未定，教育部體育署長人事案，卻在亞運前，換由國體大校長高俊雄接掌，足球界消息透露，曾被蔡英文總統交付體改重任的前署長林德福，實際上是被請辭，內定要再掌足球協會的民進黨智庫執行長邱義仁，面見蔡英文總統力陳體育署種種缺失，是林丟官走人的關鍵。

去年9月《國體法》上路，蔡英文總統對體育改革寄予厚望，尤其在年輕世代高度重視體改議題的氣氛下，體改成敗，也左右年底大選年輕選票流向，但林德福雖曾再當年擔任過體委會主委，但其推動的體育改革，依然讓各單項協會充斥人頭會員，年輕世代對體改幾乎沒有肯定，府院也都了然於心。

此外，考量足球是全球最普及、最被重視的運動，兼近年國內足運讓人感受到發展契機，蔡英文政府也規劃，對台灣足球發展有強烈使命感的邱義仁再掌足協，但邱義仁的會長選舉，卻一直受到現任足協裡市長林湧成等杯葛，甚還鬧到國際足總（FIFA）介入，林德福和林湧成同為宜蘭同鄉互動，也讓部分其待改革的足球界人士質疑，甚至憤怒，邱義仁也都清楚。

據了解，府院對林德福不僅沒讓體改替民進黨得分，還成為扣分，本就十分光火，林德福去職前，邱義仁面見蔡英文深談，也讓決策高層下了換人決心，即便亞運在即，體育署長還是要換人，林也因此「請辭獲准」

台灣足球隊應該怎麼努力？

時間Sat Jul 14 18:40:56 2018

※ 引述《inji (鬼塚英吉)》之銘言： : 台灣前陣子亞洲杯資格賽踢的還不錯，有很精彩的逆轉勝比賽，而且有感受到台灣足球在進步了。

: 其實台灣發展足球還是有機會的，從北韓到冰島都可以，台灣一定也可以，我們可以先從亞洲杯開始當作目標，當然最重要還是要全國上下一起發展足球運動。 ※ 引述《inji (鬼塚英吉)》之銘言： 原Po 2014年世界盃資格賽後段入坑，但入坑後反而怪怪的先從台灣開始看， 人生最遺憾沒有現場看到2011陳昌源初登板贏馬來西亞， 冰島逼和阿根廷後，一堆台灣官員搶著說冰島能，台灣為何不能？ 趁著世界盃熱潮來幹幹古． 「台灣不能，就是因為你們這群臭老頭阿！」)

但其中獲勝兩場的主角台比混血右後衛陳昌源，卻也因足協拒絕履約付機票， 要球員自費踢球，而只出賽那兩場而已． 扣掉台巴戰後宣布退休的兩場比賽，台灣在沒有陳昌源的兩場比賽 一場0:5在巴林主場被打爆，另一場在主場被土庫曼1:3虐後防， 自家後衛還在主場進烏龍球.. (吉諾拉大寫的台土賽後評) （積欠機票讓陳昌源心寒拒出賽 足協提出回應） 到現在還是想，要是昌源有踢那兩場球， 會不會我們已經在期待明年亞洲盃會抽到哪支強隊了．

覺得棒協籃協夠爛了嗎？那是因為你沒注意過足協． 四年間曾經退出的不只陳昌源， 被教練要改練位置不然不給出場的殷亞吉，被要求測試實力實為殺價的朱恩樂， 到最新Ginola大費盡千辛萬苦卻被足協跟白賊教練趕跑的周定洋， 老實說我都覺得台灣沒有協會真的會比較強． 體改到現在被體育署長林德福搞的黑幕幢幢(謝天謝地他下台了) 想當初十六年前也是時任體委會主委的他開始說足球元年， 放話台灣2018要進世界盃，花一大筆錢把小朋友送去巴西， 再花另一大筆錢請塞內加爾來踢友誼賽(結果對方來台灣還嫖妓到上報)

但其他協會再爛，至少也都選舉了，唯有足協因為派系鬥爭， 搞到現在選舉已經拖遲超過半年，甚至被國際足總FIFA派人來調解，威脅要停權． (遭FIFA批不公平透明 足協改選暫緩) 一切的一切都來自於現任理事長林振義自成一個派系， 而副理事長劉福財來自的另一個派系主張推舉前任理事長邱義仁． 偷一下以前足球版的文章 「目前的理事長林振義，2015年因盜賣靈骨塔而遭收押禁見，100萬交保後 算算官司大概最近也快審了． 為了有個重新的開始，官司爆出來我們的理事長還改了名字現在叫湧成呢 副理事長劉福財，本業在台南做建材，在南部做建材的話....你知我知 地方體壇勢力極其深厚，跟另一個長期足協高層高雄立委邱志偉關係很好 也一起搭檔在足壇叱吒風雲 人家理事長四年選一次，他一個副理事長一當就是18年，勢力超大 鄉野流傳曾經在某地方聯賽 因為自己的球隊被進了球 所以跑上去一把把球搶下來 然後跟裁判說剛剛那顆球不算，讓在場的家長們看了世界奇觀呢」 而邱義仁遠古在位期間，跟邱志偉一樣，完全沒有存在感 說實話遠古時期的協會也就是讓政治人物掛名刷履歷 順便酬庸，像足協這種補助超高的協會，說不定還有點甚麼可以撈呢

我們還有台灣體育圈史上最高年薪的總仔，可是他跑去兼職中國國家隊U19 在台灣足壇，真的甚麼鳥事都會發生． 職場上，騎驢找馬順藤摸瓜的換工作是常態， 但你他媽任期到一半就跑去下一份工作拍照打卡是三小。 這是真實事件發生在台灣男足國家隊總教練，英國籍的Gary White身上 一直有傳聞他在兼職中國國家隊U19的教練，九月約滿就要跳槽 老兄你出來假掰駁斥一下也好，NBA或國外聯賽也常這樣幹 但他竟然五月就跑去對岸參加 "熊貓盃"，還開心的穿了強國新球衣 對比三月為了省錢不履約趕跑周定洋，還指責人家沒有Soul 這人真的刷新大家對禮義廉的新定義．

周定洋事件也就不贅述了，Football甚至八卦版都有一大堆打臉文章 人家爸爸媽媽都飛來台灣要看主場首秀，還被你為了省錢不履約這樣亂搞實在.. 一不小心就打了這麼多，但足球版常駐版眾都大概曉得八卦根本都還講不到一半呢.. 總而言之，雖然主政執行者仍然是這些人的話，再怎麼樣都只是殺雞取卵罷了 這幾年政府高層真的有在加大足球的投入預算，看得出真的比前幾屆有決心 台土客場的包機跟華協盃和今年年底三場友誼賽都是貨真價實的資源．

下星期開始

CCLee

CPBL賽後簡評

統一 3:1 Lamigo

今日係由年輕左投江辰晏對洋投 Kern III
雖然江係左投 理論上係勊住左打者
不過佢係stat嚟講係完全調轉
所以今日Lamigo照排咗一個多左打嘅line up 其實係正常嘅

今場比賽roughly speaking就係邊個把握到僅有嘅機會 邊個就贏嘅一場波
成場比賽嚟講 江嘅控球都唔太好
所以Lamigo係第一局同第三局
都有一次 1out bases loaded嘅攞分機會
兩次都交由廖建富 今年唯一嘅四割男對決
可惜兩次都係比人三振 (兩球江辰晏都投得好nasty )
後面嘅郭嚴文亦都幫唔到手

Kern就一直都有比人上壘過多嘅問題
不過一開局反而無乜問題
只不過之後係一個半局遭遇亂流
連續比獅隊打咗三支安打(包含四爺中職第300安) 失兩分
最後呢一下就定咗呢場比賽嘅勝敗

呢場進一步放大咗今年Lamigo嘅問題:
投手 尤其係牛棚
喺7局上 kern面對1人出局 1 2壘有人
當時球數已經去到9字頭
再加上kern嘅控球都見得到係越嚟越差
但係洪一中唔換kern 比佢繼續
然後投咗保送 變成滿壘
呢一下 又唔換
雖然三振咗對面第9棒
但係面對陳傑憲 最後連續四球壞球送分...

Kern今日表現其實算係咁
不過總體嚟講 今年洋投好難同上年相提並論
而當時點解洪一中唔換投
與其話佢信得過kern
不如話佢信唔過自己牛棚
王躍霖無態 依家又無鄉長 柏佑
可以信嘅bullpen真係唔多
希望Lamigo可以喺下半季搵到answer
如果唔係嘅話
今年嘅衛冕之路充滿暗湧

上海鯊魚100-74 達欣籃球隊

我島討論港隊籃球名單

香港玩具隊強大了

原來蕭順議返左富邦
清左包提傑
睇嚟許總差個射到3分嘅大前
加多個搶分型swingman就砌掂隊波
唔好同我講jet
個人覺得佢太講手感
同富邦時期嘅張羽霖差唔多

啲swingman係曬佢到
我覺得許總可以容許一個x factor存在
就算佢熄火 後面仲有伯維文誠郭少傑同蕭順議

瘋狂吹奏惠龍兒

Gary White準備跳槽去香港

蘋果都出埋noti

去你島只是煙幕

我島球迷大鬧gary white

等緊狗保出文

香港又逼害

我覺得又唔同
減號碌起上嚟點射都入，但係可以打無球
jet就打唔到無球，要拎波打但係射程唔夠

伯維少傑防守型，要搶分唔夠其他人穩定
btw希望伯維可以繼續越打越好

蕭順議感覺上打左三年仲係無咩進步
身體條件贏左好多本土聯賽3號位
但係技能上好raw
依家嘅佢同uba嗰陣嘅技能包無咩分別

文誠好似因為洪志善多傷俾許總拎嚟做point forward

不過我諗經過上次finals之後許總會信多d豪弟

減號其實都係手感佬啫
佢打得頹上嚟應該衰過jet
同埋jet係喺sbl入面少數球員 可以做go to guy
如果要fit到你胃口嘅swingman...
成個sbl得男模一個
btw許總會唔會用佢喺再興嘅交情
搵阿鼎過富邦

牙頂不了 我郅為需要出場時間去進步

亞冠盃資格賽 璞園建築 vs Pelita Jaya 直播連結:

泰國吸血鬼個主場

79:55 璞園獲勝

又唔係男模
胡凱翔盧冠良施晉堯嗰type
不過前兩者應該長留裕隆

有阿鼎有冠軍喎

天天頂係返嚟都好嘅
上年睇佢打cba無咩球權
佢都開始年紀大
反正富邦大把錢
又可以教下郅為打波
佢係台銀浪費左三年
不過我諗富邦aim緊下年蘇奕晉完新秀約

不過我諗佢應該優先選擇裕隆
佢offseason一向係裕隆操波
又係裕隆四少

胡凱翔都係ubl嗰時最勁
我覺得jet好過呢三個嘅點都...
同埋上年jet後尾都算係咁 許晉哲搞得掂嘅

得罪講句
亞洲人唔夠射程
唔會行得遠
jet自己去過cba同nbl打波
全盛時期除左傷患問題點解會過唔到對岸打波
但係楊敬敏大佢幾年，劉爭同佢差唔多年紀都仲係球隊主力
佢要自己諗下

男足總教練懷特恐離開台灣 陳柏良：很可惜

中華男足懷特(Gary White)被傳出前往香港執教，目前效力浙江綠城的陳柏良表示，如果是真的就祝福他，但相當可惜，因為他執教台灣成績是有目共睹。

根據《香港蘋果日報》報導，香港足總上週已經通過聘請懷特出任總教練，待完成相關程序後將正式對外公布，香港足總看上懷特具有國家隊執教經驗，且對亞洲足球有足夠的了解，懷特資歷完全符合香港足總的條件。

台灣隊長陳柏良表示自己在中國有聽到此消息，並表示懷特上任中華男足後，男足的成績有目共睹，整支球隊也走在正確的道路上，如果真的是去接手香港，祝福他。談到懷特給中華男足帶來改變，陳柏良表示他了解球員，並會給球員明確的這時需要做什麼，讓球員放心在比賽上面，提升中華男足成績。

原文網址: 男足總教練懷特恐離開台灣 陳柏良：很可惜 | ETtoday運動雲 | ETtoday新聞雲

hk win

] 中華隊移地訓練賽事

時間Tue Jul 31 12:10:40 2018

#中華隊 #中華男籃 在結束 #瓊斯盃 後，28日赴澳洲進行移地訓練，繼續備戰8月14日開 打的 #亞運 男籃賽，經過3天調整時差、練球後，今天下午5點(台灣時間)將和澳洲次級 聯賽SEABL的「吉朗 (基隆XD)超貓(Geelong Supercats)」進行首場比賽。 吉朗超貓的官網，也已經拿中華隊指標球星之一的 #周儀翔 替這場比賽進行宣傳。SEABL 目前正在進行季後賽，所以球員的體能與球技應該都處於巔峰狀態，將有助於中華隊備戰 高強度的亞運比賽。中華隊亞運首戰是14日出戰日本，分組另外2隊是卡達與香港。

中華隊這次移地訓練，總計進行2場正式比賽與2場練習賽，另1場正式比賽是8月4日出戰S EABL明星隊，2場練習賽則是8月1日出戰SEABL「墨爾本老虎(Melbourne Tigers)」與8月3 日出戰澳洲最強聯賽NBL的「墨爾本聯合(Melbourne United)」。中華隊預計8月7日從澳 洲返抵台灣。 轉自艾迪臉書：

today start

2018 CBA夏季聯賽 明晚開戰！

A組：廣廈、江蘇、稠州、達欣
B組：同曦、上海、北控、富邦

線上直播：騰訊體育、搜狐體育、
中國體育、PPTV、bilibili

賽程：
8月1日
16：00 富邦 vs 同曦
18：00 上海 vs 北控
19：30 開幕典禮
20：00 廣廈 vs 達欣

8月2日
16：00 稠州 vs 廣廈
18：00 江蘇 vs 達欣
20：00 上海 vs 富邦

8月3日
16：00 同曦 vs 上海
18：00 北控 vs 富邦
20：00 稠州 vs 江蘇

8月4日
16：00 達欣 vs 稠州
18：00 江蘇 vs 廣廈
20：00 同曦 vs 北控

8月5日
10：00 7/8名排位賽 (A.B組第四名對戰)
13：00 5/6名排位賽 (A.B組第三名對戰)
15：00 季軍賽 (A.B組第二名對戰)
19：30 冠軍賽 (A.B組第一名對戰)
21：30 閉幕典禮

nobody

高質討論

唔知幾多線足球討論區

達欣出征CBA夏季聯賽 范耿祥盼快攻打出
時間Tue Jul 31 17:20:29 2018

記者杜奕君／台北報導

日前才與CBA上海大鯊魚在海峽盃台北站交手，台北達欣此次與富邦勇士攜手前進CBA夏季
聯賽暨海峽兩岸長三角職業籃球俱樂部挑戰賽參戰，對於新賽季老將、新秀需要積極整合
的老虎軍團來說，可說是面臨高強度賽事挑戰。總教練范耿祥就表示，「達欣球風強調打
快，這次重點還是在於演練把快攻打出來！」

上季衛冕失利情況下，達欣新賽季將面臨老將、新秀的重新整合，在當家主控蘇翊傑尚未
確定是否續約情況下，甚至多位老將退役情況下，這支SBL傳統勁旅也將面臨階段性重整
考驗。

此次赴上海挑戰CBA夏季聯賽，達欣陣中仍以主力前鋒林宜輝壓陣，另一位上季拿下年度
最佳第6人的老將林冠綸則未隨隊參賽，林宜輝在日前海峽盃對戰上海大鯊魚，全場砍下
24分，無論經驗或實力都是虎軍相當仰賴要角。

達欣教頭范耿祥對於此次能獲邀參賽夏季聯賽則強調，「中國的籃球一直在進步，過去只
打身高球的印象已經要拿掉，現在CBA球隊不只有身高，還能打快、外線也準，我認為此
行促進兩岸籃球交流是很棒經驗。」

談到此次參賽目標，范耿祥則強調，「達欣的招牌就是打快，我想主要還是希望球員照著
教練團的方法，把我們需要的快攻打出來。至於年輕球員磨合部分，他們確實吸收較慢，
但還是希望小將們能盡快修正，跟上團隊腳步。」

達欣此次CBA夏季聯賽被分在A組，將與浙江稠州、浙江廣廈、及江蘇肯帝亞等3支CBA球隊
交手。

agree佢好難上番cba
傷患史搞到佢想進步
不過cba同sbl真係兩個世界
佢喺sbl嚟講 佢始終係屈嘅
btw林耀宗呢兩場都打得咁好
麥班達點用得曬佢班兵

都唔知羅曉聽同共child團嘈嘜

睇波好過

8月1日
16：00 富邦 vs 同曦

完場
同曦91-79富邦

20：00 廣廈 vs 達欣

林志傑

達欣都多人勁，土炮

廣廈 55:41 達欣

59:43

61:45

63:47

btw nobody watch

完場
廣廈 92:80達欣

邊度有得睇？

騰訊體育、搜狐體育、
中國體育、PPTV、bilibili

上360有埋link

8月2日
16：00 稠州 vs 廣廈
18：00 江蘇 vs 達欣
20：00 上海 vs 富邦

8點果場應該最精彩

最新報道

「目前提出的合約，待遇和現在差不多，但細節雙方還在磋商，暫時不宜對外公開」，但可以確定的是，足協希望懷特能率隊前進2022年卡達世界盃，「所以這將是長期的合作關係」。

01
據知，韋特目前在台灣年薪約150萬港元，不及港隊主帥年薪的一半，不過，即使韋特願意來港，即要待招聘小組作最後定案。

一睇我島足協:目前提出的合約待遇和現在差不多依句

深信gw 教hk 99%

雅加達亞運即將火熱開打，本屆亞運中華男籃分配在C組，同組的對手分別是近期在世界 盃對陣過的日本，以及卡達、香港等三隊，賽程也確定男籃首戰由中華男籃對上強敵日本 。 在8月14日開打的籃球項目男子組比賽，在12點30分將出戰擁有八村壘的強敵日本，這場 是中華男籃的首戰，更是亞運男籃的第一戰！接下來的小組比賽則分別於8月22日下午4點 出戰香港隊，以及8月26日傍晚6點30分出戰卡達，分組預賽三場比賽相隔近兩周。 若中華隊成功取得分組出線資格，則將與B組前兩名進行淘汰賽。以C組第二出線，在8月 28日12點30分出戰B組第一；以C組第一出線，則在8月28日下午4點對戰B組第二，B組有伊 朗、敘利亞、阿聯酋和菲律賓（單一職業隊）

HK Sports Solutions
23 mins
Our Taiwanese player will sign for a team playing in Europa League and another young Taiwanese player just received an offer from a Brazilian club.💪

浩瑋! 浩瑋!

上月gary white話歐洲有球隊邀請陳浩瑋加盟，仲以為佢吹水

港澳台新聞話係周定洋

18：00 江蘇 vs 達欣

link

20：00 上海 vs 富邦

8點果場最精彩

江蘇 86:52 達欣

watching

from 360

有道理

上海 vs 富邦

now第一節

19:10

第一節完
22:13

上海98-63富邦

完場

真係落實玩雙洋將
富邦下年冠軍有望

sharpe+ big g

good news

原來低組別，人工又低

教育部體育署長高俊雄2日在例行記者會上表示，經過與SBL委員會召集人、現任立委高志 鵬討論後敲定新球季將推動雙主場周，每隊都可以增聘第二位洋將，而且補助每隊300萬 元。 高俊雄表示，上周和高志鵬委員碰面，雙方針對第16季SBL進行交流，有鑑於各隊在第15 季推動主場周活動成效頗佳，因此新球季將原本的1周主場周，增加到雙主場周，希望各 隊能夠藉由舉辦活動增加球迷。 對於洋將這個環節，高俊雄說，目前各隊都只有1位洋將，新球季可以找尋另一位後場外 援，屆時雙洋將如何上場，或是上場時間都仍需由委員會決定，假如球隊不找尋第二位洋 將的話，也可以延攬旅外好手，唯有球隊實力提升方能帶動國內整個籃球運動風氣。

體育署以往每年補助7支球隊100萬元用在聘洋將與舉辦主場活動，新球季體育署將補助金 額增加到300萬元。高俊雄表示，SBL職業化有三個前提，第一是選訓賽都要市場化，第二 是各隊都要有主場，第三是行銷與轉播，只要這三點齊全了就是名符其實的職業化了。此 外，針對洋將歸化問題，高志鵬傾向由政府接手主導，而且年齡層要年輕，新台灣人戴維 斯太操勞了。

笑左
點分上陣時間
好似cba咁？

點分上陣時間
好似cba咁？

3,000,000 TWD =
97,606.27USD
拉莫斯上季月薪25000usd...
重要搞雙主場周

講到少少錢做到好多嘢咁...

手殘未打完就send左sor

2018年CBA夏季聯賽在上海寶山體育館開打，這次共有兩支SBL球隊受邀參賽，分別是達欣和富邦。

不過富邦勇士首戰面對CBA的南京同曦隊，他們以79-91輸球，吃下夏季聯賽的首場敗仗。賽後，勇士隊的總教練許晉哲表示，臺灣籃球與大陸相比，差距一直在放大。

許晉哲曾經擔任過山西隊的總教練，對於CBA聯賽他並不陌生。因此他更看到雙方的差距：「CBA球員進步很多，我們的球員都沒有進步啊！至少身高放在那邊，我們要把自己的特色發揮出來，我們這次似乎還是沒有做好準備，在第一場球就打得這麼難看。」

「臺灣籃球跟大陸相比，差距一直在放大，因為CBA是一個很好的聯賽，可是我們的SBL近年來一直受到一些限制，好像都沒有進步。我們最好的球員統統都過來了，比如志傑，劉錚，周儀翔，陳盈峻，胡瓏貿都是我們現在最好的球員，都已經來這打球。所以我們好的選手都已經出走，如果我們自己內部沒有一些改變，比如說開放一些洋將，一些外援的制度，還有去做一些聯賽的修訂，SBL搞了這麼多年，從最早我是球員，然後在CBA帶了兩年再回去，我覺得我們聯賽是沒有進步的。」對於臺灣球隊現在的境遇，許晉哲表示SBL聯賽正在受到CBA的衝擊

其實雙洋將對球員進步係咪有正面影響？
黃金世代班人後期先開始有洋將打sbl

其次係個聯賽能唔能夠afford到養雙洋將

重點係無人入場睇俾你玩abl外援規矩點都搞唔返起

以前台灣聯賽職業隊玩自己養後生仔
之後你ban尻人地玩法
搞到養自己嘅後生仔就要玩璞園養人大法
呢樣台仔政府又點計

向來老細波就係鬥燒錢
鬥燒錢嘅話富邦係sbl應該可以屌打其餘嗰6隊
玩雙洋將嘅話本土球員嘅球賽參與度可能下降
搞到好似cba咁兩個洋將打晒
除非隊波有丁彥宇航林志傑呢類有質素嘅本土球員係隊波入面

連你都知

我璞+順議fans
本身諗住上季有得發圍
不過經過三年 發現唔係球隊問題
係佢自己skillset令佢難啲搵到定位 返返富邦競爭仲大
唔多睇好 希望我睇錯

咪淨係識鄧肯同李琪
佢哋唔知安蛇仲廢過三哥好多

對蕭睇法一樣

佢上季季前都有跟富邦打熱身賽

佢畀浪花壓住咗姐 但都叫企穩正選
遲下佢同盧冠良就係新浪花

嗰個2米3中鋒無料到
呢隊嘢已經係ABL決賽份子

你無睇錯 我以前都對佢有啲期望
但係之後見到後面嗰屆都開始上嚟...

無啦 如果鼎真係番嚟打 應該得富邦食到佢份約

雙外援利多定弊多真係月經問題
成功失敗例子都有
我反而覺得係睇教練搵唔搵得啱人同點調校

8月3日

18：00 北控 vs 富邦

雙洋將對於場波嘅質素上呢...
球員 individually睇 咁就一定好咗嘅
但係會唔會令到教練喺戰術上 更加傾向set play比洋將呢? 呢個係一個問題
同埋要吸引人入場 長遠始終要靠marketing
用cpbl做例子 大灑金錢買球員 唔等於吸引到棒球迷
相反 睇吓Lamigo 佢唔係用錢去building squad
反而著重市場營銷 搞唔同嘅活動 主題日
唔單只比到die hard fans新鮮感
仲可以吸引新客源
我覺得球團/籃總 都要諗吓
究竟喺有限嘅資源底下 點樣將啲錢用得其所

閒聊] 張憲銘談夢想家尋找外援計畫

時間Thu Aug 2 15:14:22 2018

影片內有陳建州與張憲銘訪問 這支影片中， 張憲銘目前說法肯定找一位五號位的外援， 但如果我們順利補強本土4號位，就不會補4號位的外援。 會再補一個有切入能力的小外援。 影片中的說法是如果這一位沒有順利補到的話，就會補4號位的外援。 目前看來這一位不外乎就是田壘或是曾文鼎 另外，錢肯尼下季會以本土球員出賽，台美混血，媽媽是台灣人。 陳昱翰膝蓋開刀，陳孝榮八月會復出。

流言板]林書豪：如果籃協邀請，會考慮加入中國

在今天進行的2018林書豪明星賽發布會上，林書豪接受采訪表示如果中國籃協邀請，一定會考慮加入中國男籃。 林書豪表態會考慮和郭艾倫丁彥雨航等好友共同出戰2019男籃世界杯，林書豪在接受采訪時表示：“我會考慮，如果他們邀請我加入中國男籃的話。我最近跟郭艾倫、翟曉川、還有丁彥雨航他們相處的比較多，只是時間並不是很長。當然我也跟周琦有過交流，還是有很多東西需要考慮。但我確定的是如果籃協向我發出邀請，我一定會考慮，只是現在還沒有任何確定的消息。”

客套說話？

360有得睇

youtube search有得睇錄播
唔知有無直播
不過cba唔full team唔好睇

章魚tv, 360都有

北控 34:31富邦

39:34

完場
北控82-69富邦

陳昱翰抵撚死

8月4日
16：00 達欣 vs 稠州

×

亞運足球／新任守門教練親自重砲轟門 肯定台灣門將群2018年08月03日 19:47

中華男足近日迎來新任守門教練索頓(Dean Thornton)，在亞運代表隊集訓上他親力親為，不斷重砲轟門挑戰台灣門將群，才抵台3個禮拜的他已相當肯定潘文傑等門將的實力。

懷特(Gary White)教練團自去年10月上任，除了助教蘭卡斯特(Louis Alan Lancaster)，守門教練勞斯(David Rouse)被英超豪門曼城體系挖角，希臘守門教練帕格尼亞斯（Kostas Paganias）因家人遭逢意外緊急回國，懷特找來不到40歲的索頓接手。

索頓過去曾待過女王公園巡遊者體系，目前對台灣門將的評價非常不錯，「我來台灣之前有看過影片，但老實說大家狀況比我預期的還好。每個人都願意學想進步，我看見他們站上球場臉上掛著笑容。以教練的角度來說，很開心看到球員非常努力，而且享受訓練。像我跟潘文傑合作上已有默契，他知道如何讓自己進步。」

最近索頓帶給中華男足的練習重點放在訓練反應速度，如何在比較晚看到球動向的狀況下應對，教導門將提早佔得有利位置，增加救球成功率，並且模擬在開放空間下遭受射門，並且對手有前鋒球員補刀的反應。

索頓也主導中華男足的定位球戰術，和卡斯特、懷特設計戰術，並且在全場練習指導防守定位球方面，遠柱防守、盯人等細節。亞運代表隊門將目前有超齡徵召的「台灣門神」潘文傑、蔡碩哲以及黃秋霖

原文網址: 亞運足球／新任守門教練親自重砲轟門 肯定台灣門將群 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

達欣 26:36 稠州

39:47

浙江100-70達欣

本屆雅加達巨港亞運進入最後倒數，此次中華男籃在歸化球員戴維斯確定因椎間 盤舊傷復發，將無緣隨隊參賽。男籃的「下一個歸化」究竟何在？也成為關注焦點。對此 籃協理事長謝典霖就表示，「接下來中華男籃的歸化球員，一定至少要是月薪4到5萬的強 度等級，才能應付亞洲等級的高強度國際賽事。」

4-5萬

?

投共

9up姐

視乎今季可唔可以回復狀態
由男網去左老鷹

事實上中國男籃一直優勢只係內線(以前有姚明，依家有易建聯，周琦NBA水平)

2019年中國主辦籃球世界盃，為成績真係有可能用盡方法邀請林書豪加入

至於我島提供嘅錢太低

國際友誼賽

09/07 台灣 v 馬來西亞 @台北田徑場

10/10 台灣 v 越南 @台北田徑場

10/16 台灣 v 印尼 @台北田徑場

2019 東亞足聯 E-1足球錦標賽 第二輪 2019 EAFF E-1 Football Championship 11/06-11/19 台灣 @台北田徑場 北韓、香港、TBD

客觀睇
打鷹隊就大把時間俾佢操番起
大陸隊又有好多後生例如郭艾倫趙繼偉等等
當然lin打大陸隊一定勁
但係官場文化都死
中/美國籍佢識簡
我覺得要歸化就歸個swingman或者centre好d
丁仔一個勁only
sf周鵬一個打唔得耐
可蘭白克就國家隊第13人
阿木都沙拉木好raw
pf有胡金秋同任俊飛
c位周琦身材太簿無low post
王哲琳無進步過

但係要大陸玩歸化
佢哋d玻璃心關口有d難過
畢竟姚明王治郅咁勁
易帝又開始退化

中國男籃內線優勢明顯，新一代周琦打緊火箭，王哲林2016年俾灰熊選中，較接近nba水平
外線球員去到世界賽唔入流，表現唔穩定，
趙繼偉太矮，郭艾倫感覺只係全面弱化版林書豪
所以中國一直ff林書豪加入

估計林書豪nba回復水平唔會肯入，
萬一恢復唔到有d可能，據報姚明未來有意親自邀請佢加入

歷經一番波折，菲律賓籃協今天召開記者會 正式宣布將會派隊參加印尼雅加達亞運，同時也率先公布14人的大名單

垃圾賓賓，又彈出彈入又打人dislike#

但賓賓係fiba勢力好大 ，下下屆籃球世界盃主辦國之一

中甲賽事，上週敗北的浙江綠城，靠著陳柏良的進球3比1擊退大連超越，殷亞吉重返先發陣容，立刻幫助青島黃海1比0擊退上海申鑫。

浙江綠城面對大連超越一戰，雙方1比1的情況下，下半場浙江綠城利用ㄧ次角球，陳柏良頂進超前1球，幫助浙江綠城最終3比1取勝。

上一場未出賽的殷亞吉，面對上海申鑫的比賽中先發上場，雖然沒有進球，但最終靠著堅強的防守，以1比0擊退上海申鑫。另一名效力北京北控的溫智豪，面對黑龍江FC先發上場，但最終雙方0比0平手。

中甲本季競爭升上中超的戰況相當激烈，除了排名首位武漢卓爾情況較為穩定外，包括浙江綠城、梅州客家、青島黃海、石家莊永昌、深圳佳兆業都有機會爭取衝超。

原文網址: 中甲／陳柏良破門 幫助浙江綠城重返第2 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

投賓未

賓賓僱傭兵，靠歸化，黑人憎

亞洲籃球水平最高都應該係中國，伊朗
(當然澳洲入亞洲就第一)

我島快保唔到十
唔快d揾新歸化球員

戴維斯老了

標題[新聞] 富邦102比70達欣獲CBA夏聯第7名

時間Sun Aug 5 15:45:46 2018

記者潘泓鈺／綜合報導 中國CBA夏季聯賽首次邀請SBL球隊，不過小組賽賽程結束，達欣、富邦勇士皆在分組墊底 ，兩隊在5日上午7、8名排名賽交鋒，最終富邦102比70大勝取得第7名。 CBA夏季聯賽暨海峽兩岸長三角職業籃球俱樂部挑戰賽，首次邀請SBL球隊參戰，不過代表 出賽的達欣、富邦兩隊在分組皆一勝難求，墊底排名第4，因此兩隊在5日上午進行7、8名 排名戰。 富邦靠著郭少傑、蕭順議接連的三分球打出8比0的開局，達欣慢慢的縮小差距，林宜輝連 得4分之後追到2分差，不過洪志善命中壓哨三分球，富邦首節掌握4分優勢，次節達欣不 斷的失誤，讓富邦拉出6比0小高潮，兩節打完擴大到43比36。 易籃後，郭少傑「4分打」富邦取得雙位數領先，加上末節的11比4高潮，一路打壓達欣的 情況下，富邦勇士最終以1021比70勝出，取得第7名，而這也是SBL球隊在這次中國CBA夏 季聯賽的首勝。

郭同蕭去左富邦咁正?

yes

曾文鼎一年合同簽約四川男籃

唔嚟sbl

【Lamigo補強外援戰力 投手Luke Heimlich入團】
Lamigo桃猿隊宣布今日簽進來自於奧勒岡州立大學(Oregon State University)的明星投 手Luke Heimlich，中文名為「捍力克」，補強外籍投手的戰力。

如果唔係有性醜聞畀人封殺
肯定有MLB第一輪
結果走嚟打中職

今早亞運男足率先出發印尼備戰。

【亞運男足名單】

GK：潘文傑、蔡碩哲
DF：王睿、陳庭揚、李凱傑、陳陞洧、徐宏銍、黃祥哲、程昊、王冠儒
MF：吳彥澍、涂紹捷、賴志瑄、衛懋庭、趙明修、陳昭安
FW：陳泓維、周宇杰、游家煌、李祥偉
總教練：彭武松

【亞運小組賽賽程】(GMT+8)

8/10 (五) 20:00 vs 巴勒斯坦 Patriot Chandrabhaga Stadium, Bekasi
8/12 (日) 20:00 vs 印尼 Patriot Chandrabhaga Stadium, Bekasi
8/15 (三) 17:00 vs 香港 Patriot Chandrabhaga Stadium, Bekasi
8/20 (一) 20:00 vs 寮國 Pakan Sari Stadium, Bogor

直播🎥 愛爾達體育3台

Photo by 西皮看臺

lesterc: 港超也很爛吧…… 搞好自己的才是王道
雖然港超係垃圾 但係10隊入面有7隊一定有中甲中游至下游水平

情報]亞運外媒曝菲律賓將被移到中國隊所在小組

時間Tue Aug 7 13:37:21 2018

亞運會賽程有變？外媒曝菲律賓將被移到中國隊所在小組 今年亞運會的男籃比賽安排是怪事連連，先是菲律賓退賽然後又宣佈重返亞運，再是巴勒 斯坦退賽，導致D組只有中國隊和哈薩克兩隻球隊。 近日組委會接受了菲律賓的重返亞運申請，並把菲律賓重新分組分進 了D組，這樣D組又重新變成了三支球隊。

周定洋將加盟塞爾維亞超FK Spartak Subotica.
目前該隊在歐聯盃資格賽第三輪，周定洋有機會在歐聯亮相 ，日本後衛志村謄也在隊中效力

呢單野都好多人討論吓
話lamigo做乜簽個花咗個底嘅人番嚟...

覺得佢勁？

亞運隊(U23)總教練為彭武松教練，Gary White教練擔任技術總監

者kenny1300175 (蘇湖)

看板basketballTW

標題[新聞] 迎接雙洋將制！ 許晉哲:有改變就是好事

時間Wed Aug 8 23:43:17 2018

記者杜奕君／台北報導 SBL超籃聯賽第16季預計於11月17日開打，8日SBL委員會終於定案雙洋將制正式上路，不 過為朝職業化邁進的雙主場制，會議中並未有實質結果出現。今日也隨富邦勇士球團前往 開會的總教練許晉哲就強調，「有改變就是好事！但在主客場制方面，籃協及委員會也必 須考慮到客隊的移動日問題，這會是重點所在。 由SBL所有7支球團共同通過，邁入第16季的SBL終於將迎接「雙洋將制」，配套措施包括 兩名洋將合計身高405公分、合計月薪3萬美金、4節上場6人次、末節及延長賽都僅能1洋 將上場。 富邦勇士總教練許晉哲，今日也隨球團參與此次委員會，許晉哲表示，「雙洋將是所有球 隊的共識決定，至少我認為，有改變就是好事。但不管要用幾公分的洋將，現在我在找洋 將時會遇到一個問題，那就是很多洋將不願意來台灣打球，因為SBL的數據很拿查到，球 員甚至會被視為是一段空白期，因此許多洋將寧願去待遇更低的歐洲聯賽。」 不過此次委員會僅在雙洋將制有明確決議，在雙主場制推動上，各隊則未出現共識，對此 許晉哲則強調，「SBL希望推雙主場制，甚至希望多出來的例行賽(由30場增至36場)，也 希望有完整的主客場賽制，但相關的配套及賽程，還是必須先讓球團看見。」 據了解今日SBL委員會希望在增加的例行賽第6循環上，實行所謂的「全主場制」，該周賽 制以主場球隊迎戰各支客場球隊，同場地不再附加其他賽事，此舉可能出現1日僅1場比賽 ，對客場球隊的舟車勞頓移動，也將是一大考驗。 許晉哲就表示，「就我曾待過中國CBA聯賽的經驗，要施行主客場制，所謂的移動日一定 要事先想到，甚至各隊的主場、賽程都必須確認，新賽季北部場館傳出難產，加上籃協賽 程也還沒正式排出，因此還是要等下周有初步賽程構想後，再進行下一步討論。」

合計身高405公分、合計月薪3萬美金

fyi
布拉226cm
姐係如果達欣簽布拉，得番179cm身高位簽洋將
重要3萬美金一個都好易爆

唔再修例嘅話
玩番單洋將算尻數啦屌

3萬蚊真係唔知點分

佢真係ncaa最top嗰啲pitcher
只不過有性醜聞 搞到mlb同佢割蓆
依家cpbl聽到街外嘅聲音 就話連二軍都唔比打住...

希望我島聽晚全力死守

3:0

亞運男籃討論區

亞運男籃C組

日本,中華台北,卡塔爾,香港

中華台北男籃亞運名單

陳盈駿、彭俊諺、蔣淯安、周儀翔、劉錚、黃聰翰、胡瓏貿、簡浩、周柏臣、陳冠全、林郅為、黃鎮

香港籃球隊名單

歐陽維江、鄭浩恒、鄭錦興、周家駒、林凱光、劉子禮、梁兆華、司徒偉傑、蔡再懃、楊睿騏、胡卓斌、徐遠成

ps 黃鎮煒（因傷退隊，由楊睿騏補上）

日本男籃亞運名單

208公分 香港內線將來的希望?

〔記者林岳甫／花蓮報導〕昨泰山出征第15屆花蓮菁英盃全國籃球錦標賽，陣中出現鶴立雞群「生面孔」，是來自香港208公分卜聿揚。若無意外，他已提前預約107學年度HBL第一長人頭銜。

HBL近年出現數名逾200公分長人，包括譚傑龍在內，還有松山高中204公分林正及南山高中吳沛嘉205公分，但3人都已高中畢業。

原以為長人世代將告一段落，結果卜聿揚昨出現在菁英盃，又引來不少其他球隊教練驚呼聲。泰山教練廖文彬透露，當初看中卜聿揚除了有高度外，又具備不俗的敏捷性，才決定找來栽培。

卜聿揚來台追籃球夢

18歲卜聿揚日前先參與泰山在菲律賓的移訓，抵達台灣還不到2週。事實上，他過去只是個愛打球的高中少年，在香港鮮少接受正規訓練，實際球齡並不長。

卜聿揚向來很關注HBL賽事，認為台灣籃球風氣比家鄉興盛，才決定到台灣接受更扎實的訓練，讓自己的籃球路能走得長遠。他表示，「我真的很喜歡打籃球，以前在香港也很少有如此高強度訓練，所以才決定來台灣試試看，結果現在每天都覺得好累。」

值得一提的是，爸爸約185公分、媽媽約170公分，想不到卜聿揚意外擁有高人一等的高度。他笑說，在有記憶以來，似乎未曾在香港遇到比他高的人。

有冇我島vs巴勒斯坦link

567

#2018雅加達巨港亞洲運動會 中華男足率先出征
臺灣時間20:00 vs巴勒斯坦

正選名單｜🔥
GK 1潘文傑
DF 2 王睿 3 陳庭揚(C) 5黃祥哲 17徐宏銍
MF 10 陳昭安 16趙明修 20涂紹捷
FW 7游家煌 9李祥偉 13陳泓維

live

☑️緯來體育台
☑️體育署MOE Sports YouTube 頻道

block左ip

綠城(陳柏良) 中甲
中超三埸
甲一
我島

我睇緊

still 0:0

睇到

龍門

我島剩係踢個龍門

得佢一個踢緊波

話時話 唔係話有will donki咩

水晶宮唔放

水晶宮唔放人

有料

18射12中

68 mins

0:0

80 mins
0:0

❂

生命擋射中

0-0ft

巴勒斯坦完全係鳩射鳩攻

同烏玆別克vs香港好似

下半場雖然撳住來打 但係都踢得好差下

狗保昏迷了

亞運男足今天首戰小組最強的巴勒斯坦，外界和運彩都不看好中華男足能取勝，不過中華
男足硬是將比數帶至0比0結束，收下這和局的一分寶貴分數，總教練彭武松日前訂出的2
勝2和取得晉級16強的目標，首戰已經先完成了一步，後續比賽要全力拼勝。

男足睽違52年重返亞運，又是本屆亞運第一個出賽項目，而且是全項目中第二場出賽，分
在A組的中華男足首先就是碰上去年U23踢進16強的巴勒斯坦，賽前外界和運彩都不看好中
華男足能夠取勝，但中華男足氣勢高昂，已經準備好要迎戰。

此戰擺出4-2-3-1陣型，先發名單為：潘文傑、徐宏銍、陳庭揚（隊長）、王睿、黃祥哲
、陳昭安、陳泓維、趙明修、涂紹捷、李祥偉、游家煌，雖然賽前下起滂沱大雨，但中華
男足仍是全力拼戰，在身材條件、體能等都不被看好的情況下，大多只能靠防守為主，再
有零星的進攻。

不過中華男足展現十足的韌性，其中當家門神潘文傑一共擋下了巴勒斯坦的38次射門，而
不斷進攻不成的巴勒斯坦也越踢越心急，但男足仍頂住死守防線，最終硬是0比0逼平巴勒
斯坦，收下和局這寶貴的1分積分。

賽前彭武松訂出了2勝並保持不敗的目標，最終要取得晉級16強門票，「面對寮國、香港
會全力取勝，面對印尼與巴勒斯坦則是以不輸球為目的。」而首戰就逼平了巴勒斯坦，完
成了晉級的首要目標，接下來的3場比賽更是要全力以赴取勝！

台灣人真係好撚垃圾又鳩 38射19中 為左打飛機 講到門將擋左38下

今晚頂唔頂得住印尼佬狂攻

吹奏下唔使本

作者kenny1300175 (蘇湖)

看板basketballTW

標題[新聞] 男籃換血出征 隊長陳盈駿:打出我們的球風

時間Sat Aug 11 17:09:44 2018

2018年08月11日 15:41 中時電子報 李弘斌／桃園報導 中華男籃11日清晨搭機出征雅加達亞運，面對本屆亞運跟日本、卡達兩大強敵同組，隊長 陳盈駿坦承目前男籃面臨換血陣痛期，需要年輕一代扛起責任，一起頂下來，「打出屬於 我們的球風！」 中華男籃這次在雅加達想闖8強難度很高，畢竟過去的看板球星田壘、曾文鼎都已交棒， 也沒有「新台灣人」戴維斯助陣，內線高度不足成為嚴重罩門，只能寄望執行教練帕克的 「小球戰術」能夠發揮，由劉錚、周儀翔與陳盈駿3大主力打出隊形。 「這是個陣痛期，會面臨到很多的壓力、外面批評的聲音，都是我們要接受的。」陳盈駿 說：「換個角度想，這些壓力也是動力，希望年輕的球員能夠頂下來，這幾年透過瓊斯盃 、亞運，累積更多的經驗，打出我們的球風。」

星期三我哋香港有體力優勢

迫害我島，無咩時間抖

亞運／男足賠率開1.01 不如不要開

2018年雅加達亞運男子足球賽，中華男足將在台北時間12日晚間8時出戰地主印尼。台灣運彩針對亞運中華隊賽事開盤，這一場比賽開印尼不讓分的賠率1.01，比起前一場中華對巴勒斯坦的1.02還要離譜。

中華與巴勒斯坦之戰，巴勒斯坦的世界排名在前100內，且中華對曾以3：7輸給對手，上一場開的巴勒斯坦不讓分，賠率1.02已經很看衰中華男足了。沒想到中華與印尼之戰，台灣運彩開到最離譜的1.01。

中華男足在第一戰靠著超級守門員潘文傑的漂亮守門，硬擋下巴勒斯坦源源不斷的攻擊，除了潘文傑的亮眼表現，下大雨也是雙方最大的差別。台灣球隊時常在雨中踢球比賽，而巴勒斯坦是中東地區球隊，大雨中踢球的經驗比我們少太多了。

從國際盤來看，中華與巴勒斯坦之戰，開巴勒斯坦讓兩球半，這一場中華與印尼之戰，開印尼讓兩球。台灣運彩反而開1.01，不如不要開算了。

買我島，上車大好機會

1.01

印尼有冇二萬人入場

肯定有

【印尼波友：亞運男足VIP票價可以吃5次KFC珍寶大餐】

今晚亞運男足印尼會對台灣，網上預售時間已過，今朝輪到現場發售，所講，晨早就有幾千位球迷排隊，一位球迷Andika因為錯過網上預售所以同老友9點半去到Patriot Candrabhaga Stadion，但排咗一粒鐘仲末見到櫃檯，佢話：「希望還能看到Evan Dimas(印尼中場)和他的戰友們參加亞運會的比賽」，「不知道提供了多少票，重要的是先排隊」。

另一位住喺雅加達南部嘅球迷Diki就喺7點嚟到，目標係75,000嘅C類票，佢話有人凌晨已經排隊，佢7點嚟到已經好多人，「櫃檯剛剛在上午10點開放，但早上7點已經很多人，我不知道還有沒有票」。

除咗買飛，網上買咗嘅都要喺Patriot Candrabhaga Stadion換，雖然好多人，但好有秩序。

其實呢場波有免費電視台直播，不過依然有球迷願意去排隊買飛，有啲住得遠少少仲專登坐三、四粒鐘車去，咁有熱誠，入場原因好簡單，就如我一位網上認識嘅印尼華裔波友Kurniawan所講「相信印尼人都會支持印尼隊啦」，不過Kurniawan都覺得亞運男足波飛定價貴咗少少，佢同我講，最貴要500,000，「Chan你知道嗎，500,000可以吃到5次KFC珍寶大餐，珍寶大餐有什麼？一桶炸雞、一盒炸雞飯、一盒薯球、一杯大可樂、兩個漢堡包」。

from 13哥

有冇link

睇到

平安鐘

better

1.4 3.4 13.00

印尼連入兩球

我島兵敗如山倒

ppt d留言

狗保中風

[問題] 台灣1990年代的代表足球員有哪些??????

時間Sun Aug 12 23:37:09 2018

如題， 本肥剛剛想到這個問題是因為 剛剛在看維基百科的時候， 看到中華男足著名球員， 大部分都是集中在1990年代以前 徵召的香港球員或是2000年後 旅外的中超中甲球員， 1990-2000年整個世代的足球好手 好像都沒有，google了一下，都查不到， 不知道有沒有人知道這個世代的足球 好手有誰??? --

自: 114.40.118.144 ※ 文章網址:

→ panadols: 真的沒有啊 08/12 23:55

推 sisko196: 真的沒有啊，現在的台灣足球就是在為80、90年代贖罪還債

夏聯 達欣 64 vs 61 香港南華

南華半主力，達欣唔知

看板Football

標題[新聞] 中華隊15日對香港隊 彭武松：最關鍵戰役

時間Mon Aug 13 22:14:30 2018

男足／中華隊15日對香港隊 彭武松：最關鍵戰役 2018-08-13 18:02聯合報 記者林宋以情╱即時報導 中華男足隊在印尼雅加達亞運，昨天分組賽0：4不敵地主印尼隊，目前以1分積分暫居A組 第4。15日對香港隊攸關晉級與否，教頭彭武松強調，中華隊兩天休兵再戰，體能不是問 題，對香港一役陣容將再做調整，力爭16強晉級門票。 中華隊首戰逼和世界排名99名巴勒斯坦隊，但昨天面對地主印尼下半場崩盤，0：4吞敗， 教頭彭武松坦言，「首戰全員拚防，體能負擔大，相隔一天再出戰恢復不夠，也影響中華 隊戰力。」 彭武松有預料球員下半場體力會下滑，「但換人時機還是慢了一點，當體能下降，容易在 短時間內連續失球，一旦被進了第1顆球，第2、3顆很快會隨之而來。」 本屆分組賽前2名率先晉級，另外分組第3戰績前4佳晉級16強，中華隊預賽最後兩場分別 迎戰香港、寮國隊。

香港本屆兩個超齡名額給了西班牙裔老將後衛列斯奧（Fernando Recio Comi），以及前 鋒佐迪（Jorge Tarres Paramo)，彭武松認為，一後衛、一前鋒將為香港整體經驗提升不 少。 休兵兩天再戰，彭武松表示中華隊體能不是問題，現下亟需改善前兩場攻擊發揮不佳問題 ，「中華隊中場破壞能力不錯，但欠缺穩定供輸，掌控球賽節奏不理想，導致攻擊機會偏 少。下一場也將針對球員調度做調整。」

樂仔一條友統治中場

sure

亞運男子籃球 中華台北 vs. 日本

11 am start

直播

360都有

日本領先

日本進步左好多好屈機

日本37:30

53:48

我島超前

完場

我島win

但八村塁和渡邊雄太無打
我島先win到日本

係咁回自己😱

中華台北71-65日本

亞運男籃討論區

大家支持下

Nobody

摺左佢啦

sad

你島輸波

樓豬呢

假fans

我島報道

2年前為圓足球夢遠渡重洋踢進巴拉圭職業

時間Thu Aug 16 12:31:50 2018

效力於巴拉圭足球俱樂部「波特諾山丘」的台灣籍足球員林育葦今天說，台灣要發展足球 ，應跟巴拉圭「借環境」；若有機會，兩國足球交流，相信巴拉圭會很開心能回饋台灣。 總統蔡英文出訪巴拉圭，今天在僑宴場合見到旅巴足球員林育葦，蔡總統鼓勵台灣與巴拉 圭兩國球員交流。 現年29歲的林育葦2年前一句西班牙話都不會說，但為了發展足球隻身遠赴巴拉圭，經過 快2年的努力，他踢進巴拉圭著名足球俱樂部「波特諾山丘」（Cerro Porteno），成為巴 拉圭職業足球隊唯一的一位台籍足球員，並在8月首次踏上巴拉圭5人制職業聯賽的賽場。

林育葦今天受訪表示，剛開始的時候，很不習慣，也蠻挫折，受傷很多，因為南美足球有 很多身體衝撞的動作。 他說，在這邊，每一分鐘上場都很痛苦；第一次上場時，他其實有吃止痛藥，但球隊不知 道，因為前一個星期做訓練時，肩部對肩部的衝撞讓他覺得很不舒服，所以當天吃了2顆 止痛藥，「每一天上場，大家看好像很棒，對我來講，有很大的壓力」。 林育葦成立「台灣本土足球員立足南美巴拉圭計畫」臉書粉絲頁，並促成一團自費10人足 球交流團；其中有兩名新竹宇宙聯足球俱樂部的國小球員加入波特諾山丘一週訓練，並促 成2支球隊俱樂部合作協議，是台巴足球交流開端。 林育葦希望推動小球員到巴拉圭移地訓練，可能先從短期做起，例如，寒暑假來這裡移地 訓練。 他說，台灣足球環境不是很好，首要目標應該是亞洲盃，但如果一直去與日韓交流，亞洲 盃其實很難有所前進；先來南美受訓，之後不是要挑戰巴拉圭，而是借這個環境，再回去 挑戰亞洲，日本也有很多人在國外取經。

他認為，台灣要發展足球，第一步還是「環境」，「小朋友沒有環境，看不到未來。在台 灣踢球能幹嘛？不能幹嘛！環境一直打壓你，讓你沒有辦法持續這個運動」。 他說，環境是指硬體設備、球場、沒有比賽、沒有舞台、沒有觀眾；台灣短期沒辦法改變 這個大環境，所以「先跟巴拉圭借個環境」，之後再一步一步慢慢來。

繼上周確定「雙洋將」制度上路後，SBL在今天又迎來全新改革，首先是例行賽確定將增加一個循環，最後一個循環也確定將採用「全主場制」，為下一季走向職業化提前做準備。

根據媒體報導「SBL連續兩周召開SBL委員會，昨日七支球隊的球團達成三大協議，首先是例行賽新增的第6循環，每隊多出的6場例行賽，將為徹底的「主場制經營模式」，屆時賽程將從每周二至周日進行，每天僅有1場比賽，就為該主場球隊之主場賽，迎接客隊挑戰，為2019年推行職籃先行鋪路。」

這也代表明年全新賽季的SBL將會有職業化的全主場制，這也是為明年的職業化提前準備。

呢個行落去會比雙洋將有效

有無咁多個場俾人簡？

手殘sor

我估新莊可能兩隊share
南部就唔知邊個去

桃園
和平
板橋
彰化
鳳山
仲有咩簡？
玩主場金酒係咪簡金門

南部少人去好似係因為文化問題
北部人main籃球南部main棒球

高雄一隊有冇得諗?

小娟姐搞過
但係加盟金太貴
嚇親出錢嗰個

無論係籃定棒 都喺呢度卡關

7千萬加盟金
未計球隊營運成本
好似夢想家咁玩abl無咁嬲啦屌

情報] Shaquille Keith 與富邦勇士簽下測試合約

時間Sat Aug 18 12:26:24 2018

轉貼自 艾迪臉書 既然本尊都自己爆料了，沒錯，代表加拿大3D Global Sports來台灣打 #瓊斯盃 的小鋼 砲Shaquille Keith，已經和 #SBL #富邦勇士 簽下測試合約，會跟著球隊去打下月18日 在澳門舉行的 #非凡12 國際邀請賽。 已連2年打瓊斯盃的Keith，非常喜歡台灣，也很有球迷緣，富邦總教練 #許晉哲 在擔任 瓊斯盃轉播球評時，非常欣賞Keith投、切、傳的全能球風與對抗性，所以在瓊斯盃期間 就和Keith達成簽下測試約的默契。 Keith在瓊斯盃官網所報的身高是195公分，但實際上應該就193公分左右，所以富邦還有 找212公分左右洋將中鋒的空間。許晉哲最看重的是Keith不自私的打球態度，給球不會猶 豫，這很適合他的團隊體系。 Keith在本屆瓊斯盃平均14.5分、4.5助攻與3.5籃板，對抗性超強，所以在SBL從1號打到3 號沒問題，要扛4號也OK，這樣的特質也是SBL各隊找小洋將的標準，Keith只要3分線再穩 健一點，他的破壞力就更沒得挑剔了。

等睇今晚亞運

我島打寮國

輸2：0

Basketball 今日打完

台灣98-67香港

Football 香港4:0台灣

亞運

棄post

no body

原來亞運同分計得分先, 今日台灣唔輸超過8分俾卡塔爾就出線

gary

跟隨國際大形勢, 與中國建立邦交

gary white

#SBL #富邦勇士 季外補強又有斬獲！近日又收到來自 #ABL 香港 #東方龍獅 的驚奇之禮
，和本季效力 #金門酒廠 的台法混血射手 #張文平(Steven Guinchard)已經達成加盟默
契。

張文平去年季外從東方龍獅被「租借」到金酒，初登SBL大舞台就幫助球隊打出隊史更名
金酒最佳單季16勝戰績，並以平均7.3分、2.6籃板、1助攻、0.8抄截與3分球命中率33/3
％表現獲選年度新人王。

今年季外，張文平原本要回歸東方龍獅，下季再戰ABL，但因ABL在季外修改外援規定，不
再分成亞洲外援與世界外援，而是一律列為外援，所以原本在東方龍獅屬亞洲外援的張文
平，就必須佔外援名額。

以張文平僅2年職籃的資歷與身手，當然無法勝任外援的角色，所以東方龍獅決定再將他
「租借」出去，金酒原本是他們安排的首選，但因為金酒季外補強已經「滿編」，所以東
方龍獅改接觸SBL其他球隊。

富邦今年季外未續約台美混血中鋒 #包提傑(T.J. Burke)，所以原本「滿額」的2個華裔
球員名額缺出來1個，於是因緣際會下，張文平和富邦達成加盟的默契，下季將延續他和
東方龍獅原先所簽3年合約中的最後1年合約。

富邦今年季外補強不遺餘力，先後網羅鋒衛搖擺人 #郭少傑、前鋒 #蕭順議、中鋒 #吳宏
興 與後衛 #李秉鴻，現在又補進張文平，等於多了1套替補人手，下季爭冠更添籌碼

張文平同東方簽3年

狂賀！中華女足隊在PK大戰以4:3擊敗強敵越南，勇闖2018雅加達巨港亞運四強賽！
睽違20年重返亞洲四強，我們來了🔥🔥

🆕賽程
8/28(二)台灣時間 20：30 四強賽
8/31(五) 冠軍賽、季軍戰

today 5:50, tw vs qatar

強勢擊倒卡達 中華男籃間隔12年重返8強

亞運棒球業餘打贏韓職明星隊

這次亞運業餘為主的中華隊竟然贏了全職業的韓國
跌破了一堆人的眼鏡
關鍵時刻這些球員都頂的住壓力 贏了

明天下午5點 #亞運

中華男籃 8強賽出戰敘利亞

原來棒球我島5局贏香港16：1

亞運女足
台灣0-1中國

我島盡哂力
表現超水準了

push

今日亞運

17:00 籃球 亞運會男籃半決賽
韓國vs伊朗

19:30 籃球 亞運會男籃半決賽

中國vs中華台北

夢想力量

我島棒球隊

Today 19:30 籃球 亞運會男籃半決賽

中國vs中華台北

亞運男籃討論區

亞運四強

中國86:63台灣

劉錚24分 陳盈駿14分 胡瓏貿13分

丨周琦22+16，王哲林18+9，

等緊sbl開季 但有排

非凡12 分組及賽程

A組:浙江廣廈猛獅(中國) 名古屋鑽石海豚(日本) 裕隆納智捷(臺灣)

B組:廣州龍獅(中國) 千葉噴射機(日本) 蔚山現代太陽神(韓國)

C組:新疆廣滙飛虎(中國) 琉球黄金帝王(日本) 菲律賓發展聯盟綠勇士明星聯隊(菲律賓)

D組:山東高速金星(中國) 首爾三星閃電(韓國) 富邦勇士(臺灣)

規則:可以用雙洋將，各組取第一晉級四強

賽程

9/18

15:00

名古屋鑽石海豚 v 裕隆納智捷

17:00
富邦勇士 v 首爾三星閃電

19:00

千葉噴射機 v 廣州龍獅

21:00

琉球黄金帝王 v 菲律賓發展聯盟綠勇士明星聯隊

9/19

15:00

浙江廣廈猛獅 v 裕隆納智捷

17:00

廣州龍獅 v 蔚山現代太陽神

19:00

琉球黃金帝王 v 新疆廣滙飛虎

21:00

首爾三星閃電 v 山東高速金星

9/20

15:00

名古屋鑽石海豚 v 浙江廣廈猛獅

17:00

蔚山現代太陽神 v 千葉噴射機

19:00

新疆廣滙飛虎 v 菲律賓發展聯盟綠勇士明星聯隊

21:00

山東高速金星 v 富邦勇士

9/22

17:00

A組第一 v C組第一

19:00

B組第一 v D組第一

9/23

17:00

季軍賽

19:00

冠軍賽

非凡12 應該都好睇

8局攞銅牌
賀埋雙十節

今次我島棒球以業餘為主

亞運銅牌已非常好

亞運銅牌戰打緊

韓國87 - 72我島

完場 亞運銅牌戰

韓國89 - 81我島

可惜了

韓國歸化鬼37分

我島戴維斯傷左無打亞運 否則其實會勁d.

Push

9月7日中華男足將在主場的國際友誼賽迎戰馬來西亞，總教練懷特(Gary White)不僅將選
入數名在亞運出賽的年輕球員，目前確定「台灣隊長」陳柏良和台英混血小將沈子貴也將
返台出賽。

「這次的陣容是很棒的mix」懷特表示。在懷特領軍下中華男足在主場戰績長紅6戰全勝，
週六有希望繼續延續連勝氣勢。不過現在由於適逢中甲賽季，殷亞吉效力的青島黃海和中
場大將溫智豪的北控都有賽程，兩人還不確定能否返台出賽。

不過由於剛為浙江綠城出賽滿100場的「台灣隊長」陳柏良當天剛好沒有賽程，俱樂部也
同意放人，目前他和台英混血小將沈子貴為確定出賽的旅外好手。而先前在印度英雄盃國
際邀請賽表現出色，原效力韓國三級球隊，季前「升級」轉投二級球隊光州FC的韓裔華僑
王建明也在邀請名單之內。

中華男足已許久未和馬來西亞國家隊交手，兩軍曾在2011年的世界盃資格賽對決。中華男
足先在客場1比2吞拜，但回到主場後剛好迎來「足球貴公子」夏維耶披上中華隊戰袍的第
一場比賽，最終以3比2獲勝。

原來幾日後我島有波踢

下
GW唔係已投共

GW永遠都存在~~

打兩份工

客觀:Gary white好精明
未嚟香港已被人反 eg 件件 canny點做😅 一陣衰左戰蹟無哂，肯定係摩力克下埸
所以GW精明
投共人工高好多
足協請佢只係助教 成績差又唔使揹大穫
而且睇土倫杯 中國u19水平好過以前少少 算係好易搞 香港複雜好多,一陣係摩力克下埸名聲盡毀

[情報] Jordan Bachynski 加盟寶島夢想家

時間Mon Sep 3 18:20:01 2018

Dreamers News│ 歡迎我們中鋒 Jordan Bachynski 的加入 218公分的長人身材搭配上敏捷的身手，這個賽季守護禁區「看他的」！ Jordan Bachynski曾經效力紐約尼克發展聯盟以及 B League 在非凡12與裕隆納智捷同組的名古屋鑽石海豚。 上季則是效力西甲的Obradoiro CAB。 看來夢想家不讓了。

[情報] 臺灣男足集訓名單
時間Tue Sep 4 10:09:32 2018

臺灣 v 馬來西亞 集訓名單

守門:潘文傑(北市大同) 施信安(北市大同) 黃秋霖(航源FC)

後衛:王建明(光州FC) 徐宏銍(航源FC) 翁偉賓(北市大同)

陳威全(北市大同) 李凱傑(臺灣體大) 王睿(高市台電)

陳毅維(高市台電) 陳庭揚(高市台電)

中場:吳彥澍(花蓮高中) 温智豪(北京北控) 林昌倫(高市台電)

涂紹捷(銘傳大學) 陳柏良(浙江綠城) 沈子貴(水晶宮 U18)

前鋒:陳昭安(國家儲訓) 陳浩瑋(自由球員) 李茂(高市台電)

李祥偉(北市大同) 陳慶烜(航源FC) 朱恩樂(北市大同)

游家煌(航源FC) 吳俊青(台南市) 周宇杰(航源FC)

無殷亞吉 我島後防瀨屎了

南韓運動員兵役解套難度高 反觀台灣容易許多2018年09月04日 15:48

韓國男性運動員在運動生涯中最擔心的事莫過於兩年的軍旅生涯，南韓足球一哥孫興慜在今年亞運把握最後一次免除兵役的機會，順利率領南韓拿下金牌，成功兵役解套，只要進行四周的軍事訓練即可。與南韓相較之下，台灣運動員利用成績服12天補充兵役的難度相對容易很多。

依男足為例，南韓必須世界盃進入四強，奧運前三名，亞運奪金才能算是對國家有特殊貢獻，才會予以免役資格，改成一個月的軍事訓練。反之台灣，在幾年前新增辦法，只要有參加奧運資格賽、世界盃資格賽、世大運、亞洲盃和亞運等的比賽，不論名次或是否進決賽，都可以符合補充兵役的申請資格，服12天補充兵役即可。

王建明入左我島係咪想搏逃兵役
佢踢k2, 但好廢下無咩出場

中華民國足球協會CTFA
20 mins

-
中華隊23人名單

「Hope！Hold on pain end.堅持著，痛苦過去，終將看見希望」
/
#0907臺馬國際足球友誼賽
#再一次重溫主場感動

聽晚

中華男足明天（7日）晚間7點將和馬來西亞在台北田徑場，進行一場國際友誼賽，先前英國籍總教練懷特(Gary White)卻在先前傳出，即將接手香港男足總教練事宜，本場比賽是否將成為他執教中華隊的最後一役還有待後續確認，但若能取勝，將寫下主場7連勝的完美紀錄。

懷特接掌中華男足兵符之後，中華男足先是在去年9月對上蒙古的友誼賽取勝，更是在雙十節上演了一場亞洲盃資格賽2比1絕殺巴林的感動比賽，雖然客場不敵土庫曼錯失進軍亞洲盃的機會，但12月的國邀賽接連贏過菲律賓、東帝汶和寮國。

中華男足在2017年寫下了主場5連勝的紀錄，今年3月亞洲盃資格賽主場碰上新加坡，雖然雙方都已經確定淘汰，但仍要力拼勝利，中華男足仍在8319名球迷見證下擊敗新加坡，達成主場6連勝紀錄，如果明天能順利擊敗排名171的馬來西亞，將能寫下7連勝。

懷特今天在賽前記者會上提到，為了明天的比賽，找回了朱恩樂、效力中甲北京北控的溫智豪、陳浩瑋、隊長陳柏良、效力於K2聯賽光州足球俱樂部的王建民以及效力英超水晶宮U18的台英混血「甜甜圈弟」沈子貴(Will Donkin)，還有日前在國家隊表現傑出的吳俊青。

懷特提到，「觀察俊青在台甲聯賽的表現都在水準之上，決定帶他進到這一支球隊，俊青和大家集訓也都相處得很融洽。」而沈子貴則在亞運、U19都曾力邀，可惜母隊不願意放人，「沈子貴在日前對上切爾西U18的比賽有進球也有助攻，他只有17歲，已經為台灣踢了10場比賽，非常期待他的未來。」

thx

中場唔洗防守咩

我島杜奧巴

我島入波了

1:0

gary white

hk

我島2:0

ft 2:0

火槍兵 吳俊青goal

沈子貴後備上陣

gary white 告别賽

做咩跟蹤我

Gary white上任成個港足post變成謾罵post 真係不堪入目

懷特揮別台灣 據傳本土教練接掌國家隊

時間Fri Sep 7 23:39:58 2018

記者林育正／台北報導 中華男足英國籍總教練懷特(Gary White)

本月將離開台灣，而中華足協預定將在10月改選， 懷特上任以來中華男足繳出7勝4敗的成績，其中寫下主場7勝不敗的紀錄，為台灣足球寫下? 「我真的感到很難過，很難相信這個事實。我們就像一家人一樣，我想他對於台灣足球的改變是有目共睹的。但我很清楚這就是足球，短暫的分別是為了下次更好的相遇。」中華男足隊長陳柏良說。「他給了我們很多信心跟鼓勵，一切以球員為中，很高興今天是笑著離開。」 台灣兩大企業球隊龍頭大同和台電教練強木在和陳貴人都有國家隊執教經驗，強木在甚至曾在2000年獲得亞洲最佳教練獎殊榮，但離上一次執教國家隊時間已相當久遠。台電總教練陳貴人在懷特上任前也曾執教，但當時在世界盃資格賽表現不佳引咎辭職。也有圈內人士擔憂，台灣足球將被打回石器時代。

懷特走左潛哂水

台灣足球將被打回石器時代。

唔係話超越我港既咩?

前日同沈鈺傑仔仔睇波玩咗好耐

ABL球團寶島夢想家今天宣布，「少俠」田壘正式加盟
球隊，據悉他的年薪高達新台幣600萬元，是近年台灣本土球員最高薪，合約採一加一形
式，第2年是球員選擇權。

身為國家隊常客的田壘，自2014年西進中國職業籃球聯賽（CBA）、加盟天津榮鋼後，在
天津效力4季，為兼顧家庭與事業，本季他決定返鄉，而寶島夢想家與SBL老東家達欣都有
意網羅，最後他選擇了前者。

田壘受訪時坦言，他經過一週思考後，昨晚正式簽約，並強調會選擇落腳寶島夢想家的原
因不是薪水，「因為他們是全台灣唯一打主客場制的籃球聯賽」。

田壘指出，主客場制對球員而言，是種很難形容的微妙情感，「我們在天津，所有球迷都
會為你加油，到了客場，面對滿場對方球迷與噓聲，你打得好，球迷會氣得牙癢癢，那種
感覺真的很特別」。

寶島夢想家股東之一的張承中表示，他們不便回答薪水問題，不過他強調：「田壘是台灣
籃球最具代表性的球員之一，他現在還能打，也有影響力，希望他能以自己的經驗，傳承
給球隊裡的下一代。」

目前還未參與球隊練球的田壘透露，自己的腳傷已痊癒一大半，目前開始進行肌力與敏捷
力的恢復，他說：「預計最快等到9月底觀護盃結束後，就會隨隊練球，畢竟要融入新球
隊、新隊友，也需要一段時間。」

寶島夢想家今年季外積極補強，先前已先簽下李學林、陳世念2名中華隊國手級後場，如
今田壘再加盟，戰力可望大幅攀升。

J聯盟將取消外援名額限制 為陳浩瑋等台將旅外開出新路
2018年09月12日 12:33

記者謝孟儒／綜合報導
近年日本J聯盟球隊神戶勝利船、鳥栖砂岩都找來西班牙中場名將伊涅斯塔(Andres Iniesta)、托雷斯(Fernando Torres)加盟，收到極高的人氣及門票等收益，J聯盟各隊日前開會決定，很可能最快在下季就全面解除外援的名額限制，這項利多無疑也是為台將們能有新的旅外方向。
▼伊涅斯塔轉戰日本J聯盟。（圖／達志影像／美聯社）
▲
因此聯盟各隊伍曾在亞運期間開會，希望可以全面取消外援名額限制，如此不只對亞洲各國球員來說多一條選擇，以中華男足目前效力中甲北京北控的溫智豪、陳浩瑋來說，由於2017年中國職業足球俱樂部會議新政策，將台灣、香港、澳門球員從原本的外援變成內援，一隊只能一名球員的情況下，是嘗試各隊伍的好機會，但也可能是困境，因為兩人勢必拆夥。
▼ 中華男足友誼賽對馬來西亞，溫智豪。（圖／記者林敬旻攝，下同）
▲▼ 中華男足友誼賽對馬來西亞，溫智豪。（圖／記者林敬旻攝）
那麼以陳浩瑋來說，和北控燕京的合約到今年底，過去曾有J2球隊新潟天鵝以及J3的琉球足球俱樂部、還有因印度邀請賽，有印度球隊表達興趣，不過當時還有合約在身無果，陳浩瑋也曾提到對日本的環境很有興趣，有機會也想到日本試試看，近期則也有到西班牙進行測試，未來或許還是會留在大陸，一切還未定。
因此如果J聯盟預計最快在下季就會取消外援名額限制，將是從J1至J3的全面性開放，除了對溫智豪、陳浩瑋、效力中甲杭州綠城的陳柏良以外，想要旅外的台將如曾表達意願的李茂、曾經效力泰國第三級職業聯賽的吳俊青、國訓教練彭武松曾稱讚的小將涂紹捷，以及其他有興趣旅外的球員來說，也都多了一項旅外測試管道

原文網址: J聯盟將取消外援名額限制 為陳浩瑋等台將旅外開出新路 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

報] Miguel Sandberg加入U19代表隊

時間Thu Sep 13 08:32:35 2018

足協已正式行文球團 目前效力於瑞典超Djurgårdens IF (佐加頓斯體育會) U17青年隊的Miguel Sandberg 將加入台灣U19國家隊 參與訓練並投入U19亞洲盃賽事 ,胡高爾是其隊友

Karl Joseffson、Will Donkin、包欣玄跟殷亞吉不是足協找的，是他們的家長自己打電 話聯絡足協 前兩者是媽媽聯絡的，後兩者是爸爸，足協只負責接電話發公文，但總是好事

想問下平時各位巴打係邊到睇到sbl既消息/新聞嫁?
想睇多d d球隊簡左邊d外援/本土轉會

問樓豬
樓豬放料聽聞可信

from ppt

有個台灣ig都幾update吓

今日克恩三世完投完封勝
都成大半個月無睇cpbl
一睇就有場罕見投手戰

西進中國WCBA

時間Fri Sep 14 14:17:24 2018

WCBA最新政策取消台港澳球員要打WCBA必須透過選秀的制度，新制是上季前8 球隊可以註冊1名台港澳球員，排名前8之外的10隊則可以註冊2名台港澳球員，所以等於 有28個名額可以爭取台灣球員，我們的頂尖WSBL球星也總算出頭天有機會獲高薪證明。

這波西進WCBA瘋潮，單算今年亞運 #中華隊 12人，扣除打澳洲職 籃聯賽的台美混血 #包喜樂(Joy Burke)，其餘11人有8人都被WCBA挖角走了，這樣的搶手程度真的連 #中華男籃 都自 嘆不如。 國內女籃練球沒比男籃輕鬆，但現在台球季僅3個月，一年下來真的是練心酸的，我才會稱她們 是阿信，然後年收入很低。但是去WCBA就是1季30萬人民幣起跳，到50萬人民幣水準，像WCBA台灣一姐 彭詩晴則已達每季近百萬人民幣。

國際友誼賽

@台北田徑場 10/10 台灣 v 越南

@台北田徑場 10/16 台灣 v 印尼

Confirm? 即係印尼vs香港吿吹左

ppt睇到 體育署申請budget要list出嚟

但足協未正式公佈 日子可變

亞俱盃分組:
(SBL) 璞園
(CBA)遼寧
伊朗Petrochimi
(KBL )韓國首爾SK騎士

時間Fri Sep 14 23:22:31 2018

亞俱盃分組

Group A:
Pauian Archiland (Chinese-Taipei),
Liaoning Flying Leopards (China),
SK Knights (Korea),
Petrochimi (Iran)

Group B: Al-Riyadi (Lebanon),
Alvark Tokyo (Japan),
Meralco Bolts (Philippines),
Mono Vampire Basketball Club (Thailand)

join啦

唔賭錢

華男、女足隊將在十一月迎接東亞盃第二輪以及東京奧運亞洲區資格賽首輪賽事，不過 在中華足球協會改選仍未完成的情況下，兩支代表隊都將面臨無主帥領軍的狀況。 體育署長高俊雄昨天受訪時就直言，在單項協會無法管理好自己的情況下，造成關心足球 的人受傷，其他協會該以此為借鏡。 女足隊總教練堀野博幸與男足隊總教練懷特，分別在亞運與上周的國際友誼賽後結束任期 ，不過緊接著十一月女足隊將出征東京奧運亞洲區資格賽首輪，而男足隊也將以地主身分 在東亞盃第二輪賽事登場。 但兩隊都因中華足協遲遲未完成內部改選，而無法決定新任教練人選，甚至遭到懷特批評 政府與足協無意留人。

高俊雄昨天表示，過去一段時間有不少熱愛足球的人都向體育署提出計畫，但是足協不願 意跟提計畫的人合作，加上協會改選仍未完成，冒然執行新計畫將面臨很大的行政風險。 高俊雄指出，足協的改選如果按照時程將於十月十至十二日完成，不過在此之前就由體育 署決定新任教頭人選，不僅不合體制也越權，「懷特就是簽到九月底，當時你說要跳過足 協，由體育署去聘他，這跟體制上並不合，我們也不願意破例，這等於政府越權去做這件 事，相信國際足球總會也不樂見。」

澳洲職棒提計畫 希望2020年加入中職一軍

澳洲職棒執行長維爾（Cam Vale）到中華職棒聯盟提交加盟企畫書，維爾表示：「先從二軍打起，先打兩個球季。最終目標是加入一軍，當然是希望越快越好。」

中華職棒聯盟由會長吳志揚接受企劃書，他表示：「這是中職與澳洲職棒聯盟之間的合作。中職在去年9月公佈球隊加盟辦法，當時是針對本土企業所訂出。之後我們去拜訪了20家左右的企業，但是他們都沒有意願，當然我們還是希望本土企業來組隊。現在澳洲職棒要來加盟，先加入二軍，再來討論加入一軍的時間。」

由於澳洲職棒在組隊、球員等方面都與中職的規範有衝突，吳志揚說：「我們會認真評估，提交常務理事會討論，包括『本土』球員比例、是否參加選秀？長期組隊的意願與戰力平衡等問題，都要與澳洲職棒再溝通。」

維爾說：「過去20個月雙方有很正面的溝通，我們會從二軍開始，希望有一天能上一軍。我們的選手會以澳洲球員為主，加上台灣的球員，我們也會在台灣找個城市當主場。」

傳說中嘅第5隊

thx for info

上網睇左非凡12既full game
裕隆果2隻鬼好似唔多掂

17:00
富邦勇士 v 首爾三星閃電

Now

情報] 10月份國際足球友誼賽延期辦理

時間Thu Sep 20 16:40:32 2018

本會於107年9月14日召開選訓委員會議， 討論男子足球及女子足球國家代表隊總教練之人選。 目前徵詢作業刻正進行中。 基於目前男子足球國家代表隊總教練尚未確認， 原訂於107年10月份舉行之國際足球友誼賽延期辦理。 後續相關細節及未來規劃，將隨時向各界關心足球人士公告。

中華民國足球協會

笑死

完場

山東79-82 富邦勇士

cba 强隊輸了

雙洋將「不及格」 裕隆想換人

非凡12幾好睇

高果隻真係唔得
矮果隻又冇外圍

兩隊出齊外援

丁XXX有冇出

丁彥雨航「拒簽字」放棄新賽季CBA：不是對NBA有信心而是對山東沒信心

文/姜詩華

近日曝出丁彥雨航拒絕在CBA註冊合同上簽字的消息，這看上去有些意外，其實也不意外。倒不是說丁彥雨航對NBA充滿信心，而是丁彥雨航對現在的山東隊已經失去信心。

目前身在美國的丁彥雨航正準備療傷康復，不出意外將出現在10月初NBA獨行俠的之行的季前賽上，這將是丁彥雨航證明自己的最好機會，也可能是最後的機會。眾所周知，獨行俠雖然給小丁簽下了一份正式合同，但並不是全額保障的，說得直接點就是季前賽打不好就可能被下放到發展聯盟。

在山東西王男籃剛接手不久，就傳出丁彥雨航沒有和球隊第一時間主動溝通，雙方在心態上已經有了微妙變化。戰績和薪金的考慮,從目前山東的實力搭配看，即使丁彥雨航回歸，也難以保證就是冠軍，小丁這一點非常清楚。從另外一個角度說：丁彥雨航畢竟是山東的體制內球員，不可能像易建聯那樣拿到頂薪的。與其這樣不如像睢冉那樣耗上一年，明年完全成為自由球員不受山東限制，以丁彥雨航的號召力在國內任何一支球隊，都能拿到千萬以上的頂薪，這就是丁彥雨航的考慮。

[非凡12聯賽] 富邦逆轉勝，許總：沒晉級但打出特色

富邦勇士在非凡12小組最終戰以82-79逆轉擊敗CBA山東隊，這也是台灣球隊這次來到澳門
的首勝，全場最多時落後14分，但還是從後追上。

全場發揮最出色的本土球員李秉鴻上場14分鐘攻下7分1助攻，尤其是他在防守端拼勁，多
次造成對手失誤，並壓迫山東小洋將，甚至是激怒對方。他賽後表示：「其實上場就是不
要想太多準備好，不管是誰得到機會，展現積極一面。」至於面對洋將的部份，他就是盡
力去防守，雖然能力有差距，身體對抗也很強，但平常訓練強度也夠，所以沒有太大問題
。」下賽季有兩洋將，李秉鴻表示本土球員要找到優勢，例如防守較就是一個可以發揮的
東西。

而許晉哲教練則是肯定了球隊的表現：「雖然贏球還是沒晉級，而且全場一直落後，但我
們沒被拉開，下半場終於出自己的特色，才能逆轉比賽。」對於先前參加CBA夏季聯賽都
輸30多分，到今天有洋將就贏球，他認為重點在於雙方本土球員的高度差距就在那，所以
現在有洋將能彌補這部份，才有一搏機會。

非凡12聯賽今天繼續進行，首場比賽由浙江廣廈和日本的名古屋海豚隊，最終在小洋將沒
出場情況下，以79-71落敗，喪失晉級機會，野獸林志傑僅打了三節比賽就休息，由於腳
踝傷勢，他提前退場，數據是3分2籃板。

第三節打完就看到野獸一跛一跛走向休息區後方，脫掉鞋子開始冰敷，而且看起來相當不
舒服，賽後野獸表示，其實之前訓練就有受傷，但今天比賽中更不舒服，所以提前休息。

至於談到這次比賽，由於廣廈輸球後將無法晉級後天的四強賽，所以將結束賽事，野獸覺
得非凡12比賽給了球隊一個很好的磨練機會，尤其是兩位洋將剛剛歸隊，在長時間沒有一
起訓練後，這次賽事就是希望讓他們提前進入狀態，並融入球隊戰術。至於接下來球隊的
目標和計畫？野獸表示還需要等到球隊開會後才會決定。

至於另一位台將在亞運會表現出色的劉錚今天出場30分鐘，攻下7分9籃板，他賽後表示：
「希望可以把這樣的好表現帶到下個賽季。」對於第三年的CBA經驗他說到：「希望球隊
今年能夠繼續打進CBA冠亞軍賽，在個人的話希望自己能夠在各個方面能夠滿足到球隊。
」

自己的部份他則期望在各個方面，進攻和防守等許多細節的方面都想來幫助球隊提升。

有無人睇尋日呢球?

裕隆細鬼唔使外圍啦 成個體系都有射手輸出 做到單打或駁腳穩打就得啦
大鬼就真係唔掂 本土内線勁要揾返個高位拆應同有外圍同pick roll
Neville is ready

標題[新聞] 足協10月6日改選邱義仁一人參選 林湧成

時間Sat Sep 22 01:14:47 2018

記者路皓惟／綜合報導 中華足協改選延宕半年，將於10月6日下午4時舉辦第12屆理監事選舉，而理監事候選人於今21日下午6點報名截止，台日關係協會會長邱義仁確定報名參選新一屆足協理事長，現任理事長林湧成則是沒有登記參選，等於僅邱義仁一人參選登記。 足協於17日公布選舉公告，17日至21日受理理事長及理監事參選登記，21日下午6時報名截止。9月28日將公告參選人名單，函送主管機關內政部、體育署備查，並在10月6日下午4點在君品酒店舉行第12屆理監事選舉。 邱義仁日前完成登記參選新一屆足協理事長，而現任理事長林湧成在今日報名截止前，並沒有登記參選，所以這次改選是邱義仁一人參選，基本上等於確定接任下屆足協理事長，待10月6日完成改選程序後，準備改朝換代。 現任理事長林湧成4年任期投入相當大的心力，舉辦過亞洲五人制錦標賽、男子亞洲U16、U19會外賽，東亞盃第二輪等賽事，透過良好關係，爭取國際賽在台舉辦，讓台灣燃起足球熱。 中華男足於去年12月國際邀請賽奪得睽違52年來的冠軍，加上聘請英籍「神奇教頭」懷特（Gary White），領軍中華男足隊史排名新高。另外，中華男子U19代表隊暌違44年闖進亞洲盃、中華男足52年重返亞運，以及女足睽違20年殺入亞運4強，都是林湧成任內的重大突破。

有無人認得富邦嘅orton
同john wall bledsoe cousins patrick patterskon darius miller同一年打uk
4個同年first round pick

肥左好多又唔勁
keith呢隻size加打法打sbl應該無咩對手
btw想bd同phelps番嚟打sbl

認得
以前okc既大後備黎

from ppt
新聞] 亞冠男籃／遼寧青年軍代打 璞園不留情大
時間Thu Sep 27 17:32:44 2018

記者陳瑞浩／綜合報導

2018亞洲冠軍盃男籃賽於27日展開，首戰代表台灣參賽的璞園建築對戰上季CBA冠軍遼寧飛虎，但本次遼寧臨時改派青年應戰本屆賽事，而璞園則是以雙洋將瓊斯（EmmanuelJones）、瑞特（M.J. Rhett）先發全力求勝，由於兩隊實力相差懸殊，終場璞園就以106比62大勝遼寧青年軍。

本次遼寧本派出大隊參賽，但後又改為青年軍，官網也臨時撤換陣容，整支隊伍只有23歲的郭旭是上季CBA冠軍陣容，總教練也由郭士強換為陳維東，故大隊陣中雙洋將巴斯與哈得森也沒有參賽。本場比賽原大會公告是1點整，但後延時至2點才開打。

比賽進入第一節，璞園先發陣容擺上雙洋將瓊斯與瑞特、吳岱豪、林金榜、彭俊諺。瓊斯
在第一節就拿下8分，而第二節瓊斯持續飆分，不斷利用切入與低位單打站上罰球線拿下
分數，他上半場結束就已經拿下19分，而瑞特則抓下4顆籃板拿下6分。第二節簡偉儒、彭
俊諺在外線頻放冷箭，璞園在上半場結束就已拿下60分，遼寧則只拿下26分且其中12分則
由馬壯拿下。

下半場璞園持續擺出先發陣容應戰，且遼寧進攻零星，出現多次接球失誤，上半場得分最高的馬壯下半場則未再得分。第4節璞園已領先36分，故已換上林耀宗、彭俊諺、陳冠全、簡偉儒、李琪偉等年輕陣容進行磨練，比賽在4分鐘時一度擴大領先至40分，終場璞園也106比62，44分之差大勝遼寧青年軍。

本場比賽瓊斯全場攻下22分5籃板3抄截、瑞特則抓下11籃板攻下16分還送出2次火鍋，瓊斯本場比賽依舊展現全能先生伸手，從低位到切入，抄截都表現積極，而瑞特雖繳出雙十表現，但進攻部分略顯粗糙，206公分身高對抗中國青年軍仍未有宰制力表現。

璞園下一場比賽將在28日晚上19：00對戰伊朗石油化工。

觀護盃》怒罵全隊表現爛 韋陳明：非常不滿意 2018年09月29日 16:42 中時電子報 黃及人

在花蓮觀護盃輸給夢想家後，台銀總教練韋陳明進入休息室內，整整罵了全隊快15分鐘才 肯結束，「這次觀護盃4場比賽，我非常不滿意！不僅是兩名洋將，就連本土球員表現也 很差勁，光用凌晨罰跑，可能還不夠表達我的不滿！」 首先針對洋將問題，韋陳明一改先前說法，強調B.戴維斯、亨利兩名洋將的去留必須重新 思考，因為在觀護盃2場敗仗當中，台銀雙洋將明顯都被對手老外比了下去，所以代表B. 戴維斯也可能在新球季開打前，無奈遭到更換命運。 「可是我們本土球員表現也沒好到哪去，竟然一度輸給對手30分以上，這我無法接受，所 以賽後真的罵很兇，」韋陳明說，「我們完全沒有人具備穩住局面的能力，可以的人都不 講話，像是范士恩，要不然就像謝宗融一樣太嫩了。」 更讓韋陳明無法接受的是，先前前往韓國移地訓練，包含范士恩、謝宗融、陳侑昫等本土 長人表現都很出色，就像面對韓國職業球隊，也都毫不畏懼「真幹」，整個表現呈現下滑 狀態，連他都想不出原因，只好等回台北再來檢討。 「根據我長期觀察，我們每次到外地比賽表現都很爛，明明我們提前1天到達，吃好的、 睡好的，準備隔天的球賽，卻被當天才到的球隊輕鬆擊潰，」韋陳明說，「我真的不知道 為何會這樣，可能我們真的很不會在外地比賽吧。」 反而是范士恩似乎清楚發生什麼，「大概是我們不適應雙洋將，去韓國移地訓練只有帶1 個老外，打觀護盃卻變兩個，往往在場上都看他們表演為主，我們本土長人都接不到球， 接下來我們只能努力調適，畢竟新球季就是雙洋將。」

者brother2 (farm)

看板basketballTW

標題[新聞] 亞冠男籃／雙洋將無優勢 璞園不敵SK騎士

時間Sat Sep 29 17:20:19 2018

記者洪偵源／綜合報導 於泰國暖武里府舉行的亞洲男籃冠軍盃，29日在分組賽最後一場，面對只有單一洋將薩莫 斯的首爾SK騎士，力扛瓊斯與瑞特下，還繳出37分、13籃板的「雙十」成績單，以82比89 落敗無緣4強。 瓊斯與瑞特各攻下29分、9籃板以及20分、11籃板，璞園雖有雙洋將優勢，但在本土球員 能給予的火力支援較少，對比SK騎士，有卞基勳、金善亨以及崔富景支援，分擔洋將防守 壓力。 SK騎士團隊三分球22投中4，雖不理想，璞園投24中7也不高，在團隊籃板（璞園39：SK騎 士40）與助攻方面（璞園21：SK騎士20），兩隊表現也相差無幾，其實比賽到第四節後段 ，才明顯分出勝負。 第一節璞園25比18領先，SK騎士第二節逐漸趕上，上半場打完僅2分領先，第三節雙方多 次互換領先，簡浩一記三分球命中，讓璞園帶著69比67進入第四節，決勝節初靠著薩莫斯 單打，SK騎士反超璞園。 之後璞園又被對方打一波11比5攻勢，來到74比82落後，接著SK騎士就維持6到8分的領先 ，璞園追趕無力，無緣問鼎4強，但仍有五到八名的排名賽要打。

thnlkj0665 (灰色地帶)

看板basketballTW

標題[Live] 亞冠盃 璞園 VS Al Riyadi

時間Mon Oct 1 13:59:13 2018

2018 FIBA亞冠盃 桃園璞園 vs. 黎巴嫩 Al Riyadi 直播網址:

Pauian v Al Riyadi - FIBA Asia Champions Cup 2018 官網即時比分: .basketball/asiachampionscup/2018/game/0110/Pauian-Al-Riyadi 本場比賽將於兩點鐘開打

新聞] 夢想家撤換野球王麥錫 前鋒葛萊斯報到

時間Fri Oct 5 19:46:34 2018

2018-10-05 19:09 聯合報 記者劉肇育╱即時報導 剛拿下2018觀護盃冠軍的寶島夢想家隊，其陣中資歷最深、年紀最長，綽號野球王的外援 麥錫（Erron Maxey）雖有所表現，但經評估與球隊的球風需求有落差後，夢想家今天宣 布找來年輕前鋒葛萊斯（Tevin Glass）頂替。 東南亞職業籃球聯賽（ABL）2018-2019賽季新規定每隊能擁有三名外援，而上賽季的亞洲 外援則改為只要擁有一半的本土血統即可以本土球員資格出戰，各隊都軍備競賽般地補強 陣容。 而寶島夢想家也積極補強外援，在鋒線上找來去年為夢想家打工一場表現優異的麥錫，雖 然經觀護盃觀察後表現不俗，但球風不符球隊需求，故忍痛換掉麥錫，找來跑動更快、球 風更全面且年輕的鋒線葛萊斯助陣。 24歲、身高約204公分的葛萊斯，能擔綱大小前鋒，畢業於NCAA一級東田納西州立大學（ East Tennessee State University），大四場均9分、6.3籃板、0.9助攻，上個賽季則在 阿根廷聯賽打球，場均15.1分、8籃板、1助攻，夢想家總教練莫瑞表示：「我們很高興葛 萊斯的加入，他增加了球隊的高度及體能，也非常適合現在的球風。」 夢想家到開季前已無盃賽，ABL開季首戰將於11月18日作客新加坡對上新加坡騰飛之獅隊 ，彰化主場開幕戰將於12月8日在彰化體育館出戰香港東方龍獅籃球隊、12月9日迎戰泰國 莫諾吸血鬼籃球隊。

情報] 台灣U19代表隊23人名單
將參加亞青賽
時間Sun Oct 7 19:58:31 2018

守門:李冠霈(臺北市立大學) 李秉翰(臺灣體大) 賴柏綸(航源FC) 後衛:侯品邑(高雄醫大) 王義友(臺北市立大學) 馮少祺(臺北市立大學) 黃祥哲(北市大同) 秦文彥(臺北市立大學) 林偉傑(清水高中) 胡高爾(佐加頓斯 U17)

中場:藍浩宇(銘傳大學) 吳彥澍(花蓮高中) 黃俊聞(臺北市立大學) 沈子貴(水晶宮 U18) 王笙翰(銘傳大學) 邱柏叡(銘傳大學) 岳明鋒(佐加頓斯 U17) 涂紹捷(銘傳大學) 黃子銘(花蓮高農) 黃聖傑(銘傳大學)

前鋒:王仲禹(銘傳大學) 林明偉(清水高中) 陳柏諭(臺灣體大) -------------

瑞典超幼幼
胡高爾即HU JOSEFSSON,KARL FREDRIK
岳明鋒即SANDBERG,MIGUEL FILIP

#SBL #臺灣銀行 今確定測試雙洋將，大洋將是曾在2010年被 #NBA #馬刺 在第2輪第19順位挑中的中鋒Ryan Richards，小洋將則是目前在打 #PBA 菲律賓職籃的Rashad Woods，所以目前Richards會先來測試。 Richards身高約208公分，屬於「軟性」中鋒，有3分球能力，近幾年都曾來SBL報價過，不過由於當時都還是屬於單洋將「巨塔時代」，所以並未獲青睞，如果雙洋將時代總算有機會來測試來一窺他的身手。 現年27歲的Richards是英國人，也打過英國國家隊，他只打過馬刺夏季聯盟比賽，並未在NBA正式比賽出賽過，其他職籃經歷還包括瑞士、奧地利、土耳其、黎巴嫩與伊朗等聯賽。 下月將滿32歲的Woods，則是老江湖了，身高約193公分，先前多在西亞與中東的聯賽遊走，本季到PBA打工，目前打了7場，平均達28.6分、10.1籃板與4助攻，算得上是小鋼砲型後衛，但最快11月初才能到台銀報到。

巴拉圭總統阿布鐸（Mario Abdo Benitez）今天表示，他與台灣足球協會人員見面時，談
到透過體育交流深化雙邊關係，並邀請台灣到巴拉圭進行友誼賽。

阿布鐸率團7日抵台進行國是訪問，預計今天深夜搭機離台。阿布鐸與夫人席凡娜（
Silvana LopezMoreira de Abdo）下午與媒體茶敘時表示，這次來台灣與足球協會人員見
面，有提到透過體育交流，盼藉此拉近彼此雙邊關係。

11月13號打北韓 要返工

一路扮工一路睇

看板basketballTW

標題[新聞] 陳盈駿再戰NBA三分火力展現 9分3籃板2抄截寫台將新頁

時間Sat Oct 13 12:57:16 2018

記者杜奕君／綜合報導 連續兩季登上NBA季前熱身賽舞台，效力CBA廣州龍獅的陳盈駿表現一年比一年亮眼，13日 再度交手華盛頓巫師，陳盈駿全場5投3中，包含三分球3次出手全進，拿下9分、3籃板、2 助攻、2抄截，寫下台將在NBA舞台的最佳表現代表作。 上季挑戰大陸CBA舞台，陳盈駿的表現就已獲得肯定，雖一度因手傷高掛免戰牌，陳盈駿 仍成為陣中不可或缺的後場大將，也成功幫助廣州男籃前進季後賽舞台。 此次再度隨龍獅遠征NBA熱身賽，對手仍是上季曾交手的巫師，去年首度對決巫師，拿下2 分、2籃板的陳盈駿，此次再度挑戰NBA熱身賽舞台，表現更見沉穩，上半場就有壓哨三分 球表現。 下半場陳盈駿持續獲得更多上場機會，在教練團刻意採用福格(Kyle Fogg)、西熱力江搭 配陳盈駿大打「3衛戰術」情況下，陳盈駿末節再度把握連續兩次三分球出手機會，單場3 記三分球拿下9分，另添3籃板、2助攻、2抄截，寫下個人也是台將在NBA熱身賽的最佳表 現新頁。 此戰唯二美中不足之處，除了龍獅仍以29分之差敗北外，大概就是巫師明星主控沃爾 (John Wall)高掛免戰牌，陳盈駿連兩年無緣對決這位聯盟頂尖控衛，但現年25歲的陳盈 駿再度展現沉穩攻守，相信這位中華隊主控在CBA新賽季的表現仍值得好好期待

記者林育正／綜合報導
中華男足先前進行改選由邱義仁擔任理事長，近期將尋找中華男足國家隊總教練。根據消
息指出，帶領菲律賓闖入隊史第一次亞洲盃決賽圈，曾為「金色轟炸機」克林斯曼(J槀ge
n Klinsmann)擔任美國國家隊助理教練，球員時期擔任美國國家隊隊長的美德混血教頭杜
利(Thomas Dooley)的經紀人，主動向中華男足聯繫。

雖然在德國度過大半職業生涯，但他卻選擇效力美國國家隊，司職防守中場的他出賽多達
81場貢獻6進球，更曾參戰1994和1998世界盃足球賽，1998年更擔任隊長每場先發上陣。
退休後杜利曾在德國地區聯賽球隊執教，隨後接受「金色轟炸機」克林斯曼邀請於2011-1
2年擔任美國國家隊助教。隨後杜利於2014至2018年於菲律賓執教。

執教菲律賓期間，杜利強調每位球員必須熟知在隊上的角色，在明星球員缺席的狀況下挺
身而出。在世界盃資格賽，他也率隊擊敗巴林、北韓等實力不俗的隊伍，並且首次晉級亞
洲盃決賽圈。不過杜利與菲律賓的合約在今年3月到期未獲得續約，目前傳出他的經紀人
主動和中華足協聯繫。

From Ppt

亞青
印尼 vs我島

Tonight

踢實業坊›看板 basketballTW關於我們聯絡資訊
返回看板分享
作者kenny1300175 (蘇湖)
看板basketballTW
標題[新聞] 田壘亮相 夢想家本季最大咖
時間Thu Oct 18 11:31:32 2018

2018-10-16 23:40
聯合報 特派記者林宋以情／馬尼拉報導

ＡＢＬ寶島夢想隊本季最「大咖」球星，「少俠」田壘昨日現身菲律賓馬尼拉，出席新球
季官方媒體日，吸引亞洲媒體目光。面對新球季各隊外援重兵壓境，對征戰過大陸ＣＢＡ
的田壘同樣是全新挑戰，喊話目標贏球，場上見真章。

前四個球季效力赴陸拚戰ＣＢＡ天津榮鋼，卅五歲的田壘本季不用再忍受思鄉之苦，轉戰
ＡＢＬ東南亞職業籃球聯盟，攜手李學林、陳世念「黃金世代」球星，台灣球迷不用出國
就能在彰化主場重溫「少俠」英姿。

ＡＢＬ新球季添進以忠信功夫隊陣容為班底的生力軍澳門黑熊隊、珠海戰狼隊，十支勁旅
較勁創史上之最。新球季外援改制，改為三名外援，過去亞洲混血需占外援名額，如今不
受限列入本土，包括菲律賓、泰國等隊等同「混血兵團」，菲律賓傳奇球星、教頭「太空
飛鼠」阿拉帕昨日領銜全員到齊，ＳＢＬ金酒隊前洋將拉莫斯也現身其中。

田壘表示，「聯盟開放三外援，像菲律賓有可能幾乎全隊洋將、混血兒，對自己、對球隊
都是挑戰，但球隊磨合就有機會，盡力為球隊贏下每場比賽。」夢想家開季首戰十一月十
八日作客新加坡騰飛之獅，預計下周將與ＳＢＬ富邦、璞園隊進行友誼賽，為開季做準備

好有可能比印尼大炒

你島東亞外前冇friendly

蘇翊傑續簽達欣1年 雙洋將月底來台

時間Thu Oct 18 10:10:12 2018

蘇翊傑續簽達欣1年 雙洋將月底來台 2018年10月18日 09:10 黃及人 上季SBL獲選年度最佳五人，且摘生涯首次大三元的蘇翊傑，17日確定跟台北達欣完成1年 續約，連3年都待老東家效力，達欣第16季的陣容也大致底定，就差「雙洋將」何時報到 ，目前傳出最快要到本月底才會抵台受測！ 蘇翊傑效力SBL期間，曾3度拿下聯盟助攻王、3次獲選年度最佳五人與1次總冠軍賽MVP(20 17年)，不過會到距離第16季開打僅剩1個月時間，才跟達欣完成續約動作，最大的原因還 是他始終想要前往中國大陸CBA再次挑戰。 但隨著中國CBA球員報名截止日過去，蘇翊傑確定繼續留在台灣打球，跟達欣之間也早有 默契，雙方等到17日完成續約，接下來新球季仍將披上達欣2號球衣，期望可以幫助達欣 擺脫上季止步季後賽首輪陰霾，甚至挑戰冠軍。 只是跟其他6隊相比，達欣找尋新球季「雙洋將」的腳步明顯較慢，預計最快要等18日開 完內部會議後，才能敲定本月底會找哪兩名洋將來台報到測試，屆時距離第16季熱身賽開 打時間所剩無幾，達欣等同準備賭下去了。 (中時電子報)

吳彥澍此前與林偉傑、蔡粲鴻到過英國訓練，三人2017年曾在港超隊流浪跟操近三個月

live at 360

or youtube

看板Baseball
標題[新聞] 統一獅尊重想法 高志綱、羅錦龍明年續
時間Thu Oct 18 18:56:59 2018

記者陳立勳／台南報導

統一7-ELEVEn獅隊捕手高志綱本次沒被帶入季後挑戰賽，面對近年新人不斷加入，原先統
一球團計畫轉任教練，不過經過再次徵詢，基於尊重選手立場，明年確定會再戰。

昨天統一公佈季後挑戰賽28人名單，其中37歲捕手高志綱沒有參加分組紅白對抗賽，也沒
有進入正選名單，生涯首度缺席季後賽，獅隊已經規劃安排高志綱明年擔任二軍捕手教練
，33歲投手羅錦龍則是轉任二軍投手教練，協助林岳平，幫忙指導年輕投手。

統一領隊蘇泰安表示，這幾年球隊補進很多新人，表現也都不錯，確實有規劃讓高志綱與
羅錦龍明年球季轉任教練，去年與今年都有徵詢過高志綱與羅錦龍轉任教練的意願，不過
後來尊重球員個人規劃，兩人都是很好的選手，可以傳承經驗給年輕選手，經過再次溝通
確認之後，兩人表達希望再拚1年，因此球隊選擇尊重球員的想法，兩人明年繼續在場上
奮戰，並且徵詢兩人是否願意球員兼教練，協助指導年輕球員，不過兩人回覆可能比較無
法分心，所以希望保持純球員身份。

now

1:1

ft 3:1

印尼win

雖然後防幾搞笑搞到輸左
但我島個瑞典幼幼完全唔似16歲，勁到
派passport策略第一步

發覺狗保失左蹤

個龍
笑死

【朗報】正在印尼參賽亞洲U19的中華隊教練王家中，是目前接掌成年中華隊的第一人選，足協選舉延宕準備東亞盃進度，新當選理事長的邱義仁詢問陳貴人、陳信安兩位呼聲較高人選意見--都被拒絕，長年耕耘俱樂部足球、具備中華隊梯隊執教資歷，王家中進入高層眼簾並不叫人太意外。

網傳前菲律賓教練Dooley(前美國國手) 對台投石問路，一個月來其實不少老外都有打探執教可能，可惜足協選舉前後跌宕起伏、也尚未完成交替，「問錯路」的機會更大。

HT 0-3

3個月都推唔爆

0-5

Ft 1:8

等東亞杯

達欣 OJ Mayo

補link

本來以為富邦果2個已經夠屈機
點知達欣整件oj

台league有冇salary cap

標題[新聞] 獨家》主場看兩岸女足大戰 台灣球迷要失
時間Thu Oct 25 09:51:08 2018

兩岸女足繼雅加達巨港亞運之後，又將於東亞女足賽第2輪碰頭，但因比賽地點移至關島，台灣球迷無緣主場觀看兩岸大戰。（新華社資料照）

2018年10月24日 18:29 中時電子報 李弘斌／台北報導

想在台灣看兩岸女足大戰嗎？原訂11月中在台灣舉辦的東亞女足賽第2輪賽事，已確定延至12月初於關島舉行，中華女足將繼亞運之後再戰中國大陸，只可惜無法在地主球迷面前獻技了。

東亞女足賽延後，是因為跟東京奧運女足資格賽撞期。然而延期就好，為何改去沒有參賽資格的關島舉辦？檢視東亞足聯的決策過程，更難脫政治因素。

中華足協3月下旬宣布爭取到東亞男女足第2輪賽事的主辦權，其中女子組參賽隊伍包括中華隊、香港、中國大陸，與9月第1輪賽事奪冠的隊伍。大陸上屆4強決賽獲季軍，但因本屆決賽由南韓主辦，讓她們得踢第2輪。蒙古則在本屆第1輪力壓關島，晉級第2輪。

然而，亞足聯在7月宣布2020東京奧運女足亞洲區資格賽時程，首輪訂在11月中上旬，與中華隊、香港、蒙古要踢的東亞女足第2輪賽事撞期。以賽事的重要性來看，當然只能將東亞女足賽延後。

東亞足聯在9月6日召開執委會，東亞女足賽延期也是討論議案之一。中華足協國際組表示，賽事延後，原訂比賽的台北田徑場沒有空檔，足協也提出改至高雄國家體育場舉辦的備案。

然而執委會通過決議，東亞女足第2輪賽事改為12月1至5日到關島舉辦，讓台灣頓失主場優勢。據了解，官方說法是我國要更改比賽場地，東亞足聯沒有時間來進行場勘，就改到關島。

不過關島女足在首輪遭到淘汰，由非參賽國家來舉辦賽事，完全不合常理。只是對比我國東亞青運主辦權在東亞奧會遭拔的決策過程，而以目前的兩岸氛圍，對岸運動團隊絕對不想來台灣比賽，這次東亞女足第2輪又有大陸隊，「轉彎」也就不令人意外了。

中華足協理事長邱義仁（中）23日宣布，由醒吾科大顏士凱（右）臨危接掌中華女足兵符，出征11月的奧運資格賽及12月的東亞錦標賽。

只是東亞青運被拔，我國可是大動作反彈，如今東亞女足賽不在台灣舉辦了，當時爭辦的足協卻靜悄悄。而足協10月初改選，才由現任理事長邱義仁、祕書長方靖仁接棒，也不可能撼動東亞足聯執委會在9月做出的決議，只能趕緊組訓備戰了。

足協23日宣布由醒吾科大教練顏士凱臨危受命，暫時接下中華女足兵符，備戰11月4日在塔吉克開踢的奧運資格賽。談到後面東亞足賽喪失主辦權，顏士凱說：「女足又少了在台灣曝光的機會，不過奧運資格賽臨危組訓，困難重重，還是眼前要克服的第一要務。」

我島本土青訓完全唔掂

有得派passport

暌違超過40年再度踢進亞足U19錦標賽決賽圈，中華小將們在24日的最終戰0比4不敵卡達3
戰全敗，3場比賽下來失了15球結果不盡人意。

taiwan series

批踢踢實業坊›看板 basketballTW關於我們聯絡資訊
返回看板分享
作者brother2 (farm)
看板basketballTW
標題[新聞] 周儀翔痛宰老東家不手軟 砍16分助新疆強
時間Thu Oct 25 17:22:51 2018

記者杜奕君／綜合報導

本季轉戰來到新疆飛虎男籃，周儀翔的表現與新秀球季相比，顯然有明顯提升爆發之勢！
24日對戰上季老東家南京大聖，周儀翔替補出賽33.3分鐘，砍得16分、1籃板、1助攻、1
火鍋，單場三分球更有5投4中的精采表現，幫助新疆以116比95大比分贏球，新疆也在新
賽季豪取2連勝。

上季以選秀會首輪第3順位加盟南京大聖，周儀翔表現明顯適應不良，整季平均得分僅3.5
分，季外他透過交易加盟新疆後，開季首戰就繳出10分、5籃板、4助攻、3抄截的全面表
現，順利幫助球隊贏得開幕勝。

24日新疆主場迎戰南京大聖，這也是周儀翔轉隊後首度面對老東家，此戰「台版LBJ」依
舊受到重用，替補上陣全隊次高的33.3分鐘，三分球5投4中，攻下16分好表現，也順利以
21分之差痛宰老東家。

新疆贏球後取得開季2連勝，外籍教練戈爾選擇重用周儀翔也明顯收效，本季周儀翔能否
展現昔日兩度奪下SBL年度MVP的場上霸氣，至少現階段已經有了好的開始。

2018-19 CBA例行賽 陳盈駿 Highlight | 2018.10.28 廣州 vs 四川 27pts 4reb 5ast 3
stls 得分生涯新高

13號請左假

港隊比賽日

2019東亞足聯E1足球錦標賽 第二輪賽事EAFF E-1 Football Championship 2019 Round 2 Chinese Taipei

比賽地點：臺北田徑場

比賽日期：

2018/11/11(日)

14:10 蒙古VS北朝鮮

18:10 中華台北VS香港

2018/11/13(二)

15:10 北朝鮮VS香港

19:10 中華台北VS蒙古

2018/11/16(五)

15:10 蒙古VS香港

19:10 中華台北VS北朝鮮

主辦單位：中華民國足球協會

協辦單位：臺北市政府體育局

指導單位：教育部體育署

官方網站：

【票價說明】
(1)全票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59預售全票 新台幣200元
當日全票 新台幣300元

(2)學生票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59預售學生票 新台幣100元
當日學生票 新台幣200元

※學生票須現場驗有效證入場，若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。

(3)優待票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59 預售優待票 新台幣100元
當日優待票 新台幣200元

優待票(敬老票、身心障礙票、學齡前(未滿７足歲)幼童)須現場驗證入場， 若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。

※身心障礙者及其必要陪同者(限一名)可享優待票價格，身心障礙者與其必要陪同者須一同出席。 入場時須出示有效期間內之身心障礙手冊與身心障礙者於民營康樂場所需要陪同之政府認證公文等證明文件，如資格不符者需現場重新購買全票方得入場。

【購票方式】

•預售票：11/5(一)12:00 ~ 當日中午11:59

1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。

•當日票：當日中午12:00 ~晚上20:30

1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。當日僅限超商取票。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。

link

200一日

expensive

有冇香港留學生去支持

你

我唔係留學生啊

問個fd去唔去，佢話留係宿舍讀書好過

讀少幾日洗死

今曰開始賣飛

買張比我

王建民

明先啱

歐巴

廢廢地

夢想家季票開賣 田壘、陳世念、李學林3巨頭領軍

時間Sun Nov 4 16:59:01 2018

夢想家季票開賣 田壘、陳世念、李學林3巨頭喊聲 2018-11-04 16:26聯合報 記者林宋以情╱即時報導 由前中華隊國手田壘、李學林、陳世念領軍的寶島夢想家，ABL（東南亞職業籃球聯賽） 第2年賽季即將開戰，今天在全家舉辦售票記者會。距離球季倒數14天，寶島夢想家與SBL 球隊以賽代訓，陳世念認為球隊整體狀況不錯，儘管仍有默契問題需要磨合，但最重要的 球隊氣勢仍在向上爬上，盼延續氣勢搶勝。 寶島夢想家「三劍客」田壘、李學林、陳世念，今天與球團總經理張憲銘出席記者會。球 季開打在即，田壘腳踝傷勢逐漸康復，有望在彰化主場與國內球迷相見歡，呼籲球迷買票 進場。李學林則強調，「新球隊、新氣象，回來就是要贏球，希望幫助球隊打出佳績。」

凱景簽陳浩瑋踢半季啦

不過對此，剛為了國際高中足球四校邀請賽回國的台灣隊長陳柏良表示，「協會改選關係延遲到很多事情，他們這兩天才開始集訓，球員也不是在比賽的狀態，真的是很困難挑戰，但是因為很困難更想要去挑戰，這是我想跟台灣球員說的話。」

而自己將不會參賽對上首場香港比賽，陳柏良說，「剛好教練班課程卡到，第二三場才會踢，對上香港會有難度但也不是沒有機會。」至於對於新教練的看法，「他願意在這困難的時候出來，這也不是一件壞事，但他的經驗還是對我們有幫助。」

我哋香港勝算又增加

sd510636 (rainbow510636)

看板Football

標題[新聞] 國際高中足球四校邀請賽 16日起免費進場

時間Mon Nov 5 22:16:59 2018

記者林辰彥／綜合報導 2018 BE HEROES國際高中足球四校邀請賽，將於16日至18日在輔大足球場舉行，「台灣隊長」陳柏良5日在開賽記者會鼓勵小球員勇敢追夢的決心，也號召喜歡足球的朋友與家庭，都能一起到比賽現場免費欣賞球賽。

國際高中足球四校邀請賽記者會。 （圖／大會提供） 陳柏良3日才結束在中國杭州綠城的賽季最後一場比賽，馬不停蹄的趕回台灣。陳柏良說：「我一直很希望能讓更多的球員與家長看到足球的未來與價值，球員們要珍惜能與不同國家的隊伍切磋的機會，況且這是有電視直播的賽事，要踢出精彩的比賽讓更多人看見你們。」

這項比賽由地主兩支球隊把關，分別是上屆高中甲組聯賽冠軍新北是清水高中，以及亞軍台中市惠文高中，迎戰日本利根商校與香港九龍城聖公會，香港隊是九龍城區不同學校組成的聯隊。

註： 附賽程

11/16 (五)

14:30 惠文高中 vs 日本利根商業高校

17:30 香港九龍城聖公會 vs 清水高中

11/17 (六) 14:30 香港九龍城聖公會 vs 惠文高中

17:30 清水高中 vs 日本利根商業高校

20:00 公益表演賽

11/18 (日) 14:00 日本利根商業高校 vs 香港九龍城聖公會

17:30 清水高中 vs 惠文高中

中華民國足球協會Facebook
📣📣2019東亞足聯E1足球錦標賽 第二輪賽事📣📣
賽事於今日(11/6)中午12:00開始售票
售票資訊

2019東亞足聯E1足球錦標賽 第二輪賽事
EAFF E-1 Football Championship 2019 Round 2 Chinese Taipei
比賽地點：臺北田徑場
比賽日期：
2018/11/11(日)
14:10 蒙古VS北朝鮮
18:10 中華台北VS香港

2018/11/13(二)
15:10 北朝鮮VS香港
19:10 中華台北VS蒙古

2018/11/16(五)
15:10 蒙古VS香港
19:10 中華台北VS北朝鮮

參考：FIFA最新世界排名是：中華台北124名、北朝鮮110名、香港是144名、蒙古186名

主辦單位：中華民國足球協會
協辦單位：臺北市政府體育局
指導單位：教育部體育署
官方網站：

【票價說明】
(1)全票：11/6(二)12:00 ~ 當日中午11:59預售全票 新台幣200元
當日全票 新台幣300元

(2)學生票：11/6(二)12:00 ~ 當日中午11:59預售學生票 新台幣100元
當日學生票 新台幣200元
※學生票須現場驗有效證入場，若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。

(3)優待票：11/6(二)12:00 ~ 當日中午11:59 預售優待票 新台幣100元
當日優待票 新台幣200元
優待票(敬老票、身心障礙票、學齡前(未滿７足歲)幼童)須現場驗證入場， 若無法提供驗證或資格不符，需現場購買全票方能入場。
※身心障礙者及其必要陪同者(限一名)可享優待票價格，身心障礙者與其必要陪同者須一同出席。 入場時須出示有效期間內之身心障礙手冊與身心障礙者於民營康樂場所需要陪同之政府認證公文等證明文件，如資格不符者需現場重新購買全票方得入場。

【購票方式】
•預售票：11/6(二)12:00 ~ 當日中午11:59
1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。

•當日票：當日中午12:00 ~晚上20:30
1. 網路 - udn售票網，信用卡付款。當日僅限超商取票。
2. 超商 - 7-11 ibon機台/全家FamiPort機台/萊爾富Life-ET機台(請選擇購票→udn售票網)，現金付款。
3. 現場票亭(主安檢出入口側) - 假日場於13:00後可現場票亭購票/平日場於14:00後可現場票亭購票，僅限現金付款

新聞] 台日交流賽/是柳田 朱俊祥開啟電動魂
時間Tue Nov 6 12:05:21 2018

台日交流賽》是柳田 朱俊祥開啟電動魂

〔特派記者郭羿婕／日本福岡報導〕台日交流賽正式開打前，兩隊多次調整名單，悍將左投賴鴻誠也因手傷辭退，讓桃猿朱俊祥搭上赴日末班車，期能對決像打電動般的豪華陣容。

「他本來還叫我幫他買東西，結果自己也來了。」余德龍指著朱俊祥，笑著分享趣事；朱俊祥也說，前晚臨時接獲遞補通知，嚇了一跳，但也非常開心，因他從未打過台日賽，僅參與去年亞冠賽，碰到的多是年輕潛力選手。

「其實滿想打台日賽，畢竟是代表中職。」朱俊祥表示，看過日本隊豪華名單，包括柳田悠岐在內的全部打者都想對決，把握機會獲取經驗，還笑說：「這次真的很像在打電動。」

總教練黃甘霖考量整體佈局後，也決定多帶內野手，同樣讓于孟馗趕上台日賽最終名單。于孟馗前晚被通知時，驚喜直呼：「真的假的？」趕緊收好裝備和行李就出發。

悍將在季後挑戰賽敗北後，于孟馗接著投入秋訓，一直維持訓練，也很高興有機會與日本好手過招。

711全家。長龍

好驚無飛

G組：北韓 香港、新加坡、蒙古
H組：韓國、澳洲 柬埔寨、我島
I組：日本、緬甸、東帝汶、澳門

逼害我島

ptt網友:
投降

l 監事亂球場、沒人接國家隊 新足協上任一個月超狂事件回顧

| ETtoday運動 雲 | ETtoday新聞雲 Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook 記者謝孟儒／綜合報導

中華男足前主帥懷特(Gary White)9月解除合約後，轉執教香港男足，而這期間歷經中華 民國足球協會改選，10月初新上任至今，卻已經爆出許多誇張行徑，像是11日就要開踢的 東亞足聯E-1足球錦標賽（東亞盃）第二輪，5日才確定總教練，現在才要開始集訓，球員 也都難在比賽狀態。

足協改選事宜在10月初塵埃落定，沒想到都還在做交接階段時，在一場台體光磊與台南的 台灣企業甲級足球聯賽中，台南領隊、也是剛擔任新足協監事之一的劉福財卻不滿裁判的 判決，直接衝進球場內，雙方引爆衝突，遭制止後沒想到下半場，換成選前規劃為足協副 理事長的台體教練趙榮瑞質問判決又震怒拍桌。 劉福財事後被禁賽台甲一年，事實上他曾在2006年青年盃就因為怒摔獎盃，被判球監一年 ，事後趙榮瑞也並沒有當選副理事長，也被禁賽一年，但這樣隨意衝入球場抗議、拍桌的 暴力行為，著實讓人觀感不佳也被球迷噓爆，雷聲大雨點小，不敢辦自己人。

而眼看東亞盃只剩一周就要開踢，首戰還是要對上懷特率領的香港男足，對於中華男足的 實力和陣容可說是知根知底，足協卻一直都沒有確定新任總教練人選，只說不排除讓本土 教練先上，但是徵詢陳貴人、陳信安、王家中、葉獻中等人，都以工作為由婉拒。 連球員時期擔任美國國家隊隊長的美德混血教頭杜利(Thomas Dooley)的經紀人前來詢問 ，最後都不了了之，足協直到5日才在官網宣布，由U19代表隊主帥王家中執掌兵符，王家 中沒有帶領國家隊經驗，10月帶領U19代表隊出征，以3戰全輸（1比3敗印尼、1比8輸阿聯 酋、0比4不敵卡達）、丟了15球作收，而且5日才公布30人大名單要開始集訓，6日才開始 對外售票。

[情報] 艾迪 FB - 新球季轉播資訊

時間Wed Nov 7 17:16:04 2018

轉貼自 艾迪臉書 #SBL 熱身賽即將在下午5點開打，轉播單位「台灣優視WIN TV」除了在有線頻道會直播外 ，也會在他們的臉書粉專提供直播服務，17日例行賽開打時，台灣優視WIN TV與網路轉播 單位麥卡貝也會規劃Youtube直播服務，據了解連台灣地區以外的地方都可以收看，所以 敬請期待，一起替SBL第16季加油！

羅曉聽去我島

有無youtube link 尋日搵唔到

我島出左正選

星期五要返工 睇唔到

可以扮工

start

2:0

幾比幾

0:0

力拼台灣足球「脫亞入歐」 西班牙教練團將來台為代表隊體檢 上報快訊／

李紹瑜 2018年11月16日 18:20:00

針對日前媒體報導將重金應聘西班牙足球教練的消息，前台北市文化局長倪重華表示，教 育部與體育署已達成共識，將於12月邀請西班牙足球教練團隊來台擔任「足球國家技術總 監」，為台灣足球運動「體檢」，並期望未來能達成台灣足球「脫亞入歐」的目標。

日前西班牙足球教練團隊曾於4月底來台進行足球訓練交流，然而，針對《中時》報導中 指出中華對聘請西國教練要價80萬歐元之說，倪重華解釋，是由於國家隊總教練與足球國 家技術總監的職責不同。 倪重華指出，國家隊總教練主要負責帶領、訓練並領導國家代表隊出賽的工作；足球國家 技術總監則是負責制定足球整體發展計劃的領導階層，其使命在於建立完善的國家足球技 術部門，包含專業人員培訓、健全競賽架構。

倪重華說，透過4月時西班牙足球教練團隊來台進行為期兩週的足球訓練交流，團隊首先 觀察台灣現階段足球運動的發展模式及整體狀況，彙整成為台灣整體足球產業制定發展計 劃的材料，並提供初步建議，此次的交流也讓國際經驗與台灣接軌，更給予了國家足球體 育與產業正向發展的目標。 倪重華表示，11月初時教育部政務次長范巽綠，也邀集體育署署長高俊雄、中華足協秘書 長方靖仁等人，討論西班牙足球教練團隊來台進行全面性社會調研一案，會中認為台灣的 足球產業最需要的是正規且全方位的培訓，將國家的足球體制建立並強化，人才培育、職 業聯賽與俱樂部發展等，更是不可或缺的一塊。 會後達成共識，由體育署主導邀請西班牙足球教練團隊來台，預計於12月中旬於台灣進行 全面性的足球社會調研計劃，希望借重西班牙團隊國際級的視野與經驗，能為台灣足球運 動作出總診斷與體檢，最終達成「脫亞入歐」的目標。

「脫亞入歐」

爆未

未

臨時我島球迷無哂

你就是其中一個

香港足球避難區

東亞盃／中華男足比賽內容提升 無國產球員再旅外成隱憂

記者林育正／台北報導
中華男足最近一年多度過前教頭懷特(Gary White)帶出的主場7連勝，東亞盃雖然1勝2敗無緣晉級，但也踢出不錯內容。不過中華隊亮眼表現大多集中在幾位旅外球員身上，最近幾年並沒有「國產」本土球員獲得旅外機會，將成為未來隱憂。
除了擁有台灣血統，效力光州FC的後衛王建明，以及水晶宮U18的沈子貴之外，中華男足中場核心陳柏良旅外多年目前效力杭州綠城，溫智豪則是效力北控。這幾位球員具備經驗和更優異的技巧，在中華隊陣中扮演重要角色。而對蒙古演出梅開二度的「土耳其火槍兵」朱恩樂，先前曾效力梅州客家，目前已經有謠言傳出，他夏季可能加入中甲的梅縣鐵漢。
雖然中華男足先前拉出主場7連勝，但顯然台灣實力還不夠，無法吸引國外球探和經紀人關注，近年並沒有再有「國產」球員被網羅。近年在國際賽，頻頻演出神撲救的「台灣門神」潘文傑絕對是表現最搶眼的球員。不過各國聯賽為保障自家門將發展，守門員旅外難度較高。而這次東亞盃陳昭安、吳俊青表現不俗，期許未來有朝海外挑戰機會。
懷特先前還在台灣時，就點出聯賽競爭力過低，沒能吸引外國球隊關注的事實，建議國家出資組隊參與海外聯賽，讓世界看見台灣球員。此外，懷特也有意將U19隊長塗紹捷和潘文傑透過人脈介紹給國外球隊。不過現在懷特已轉投執教香港，不確定是否能繼續幫台灣球員探路。此外句足球圈人士透露，在對岸擔任經紀人的前球員鄧明輝也曾帶球員測試。
混血球員方面，沈子貴現在17歲，台日混血的黃祥哲已從桐光學園畢業， 瑞典的胡高爾17歲，16歲的岳明鋒在U19錦標賽進攻表現受到王家中肯定，也都接近爭取職業合約的年紀。 幾位球員接下來的動向，以及國家隊成員正處於黃金年齡，能有得到旅外機會，將會決定台灣足球未來的實力。

原文網址: 東亞盃／中華男足比賽內容提升 無國產球員再旅外成隱憂 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

錢肯尼可唔可以代表你島

我島仲唔好好珍惜依家呢批球員 之前亞運見到我島後繼無人 青訓完全唔掂

我島
棒球>籃球>足球

寶島夢想家去年成軍首季1勝19負墊底。 今年開季二連勝位居聯盟第一。 恭喜寶島夢想家破隊史紀錄!!!

abl剛win東方

寶島夢想家今季使左好多錢買人，勁左好多

Ppt情報] 2019 東亞足聯 E-1足球錦標賽女子第二輪
時間Wed Nov 21 17:30:14 2018

All times are local 關島時間UTC+10 (中原標準時間UTC+8)

1 December 2018 11:00 (09:00)

Chinese Taipei v Hong Kong

Guam Football Association National Training Center, Dededo

3 December 2018 15:45 (13:45)

Chinese Taipei v Mongolia

Guam Football Association National Training Center, Dededo

5 December 2018 15:45 (13:45)

China PR v Chinese Taipei

Guam Football Association National Training Center, Dededo

周伯勳麻煩未了 1通電話陽台性侵重新調查

SBL台啤當家球星周伯勳今年2月遭一名女大學生指控，在東區錢櫃SOGO的陽台上，趁她酒
醉不醒人事性侵她，還說「一下子就好」，台北地檢署勘驗監視器畫面，發現2人在陽台
待了11分鐘，但出入都神智清醒，一路說笑，在傳喚相關證人後發現女大生應該是怨周男
「射後不理」才會提告，最後將周不起訴處分。女大生不服，認為當時她真的酒醉已無知
覺，且周男事後還有傳訊息向她道歉，因此聲請再議，高檢署認為有必要再確定女大生當
天是否真的酒醉不醒人事，也須釐清周伯勳打電話要和解的動機為何，因此將全案發回北
檢續行偵查。

周伯勳（27歲）是籃壇近年崛起的禁區大將，2014年轉戰台啤，被稱為「籃板狂人」，周
和未婚妻愛情長跑多年，去年4月訂婚，預計5月結婚，未料卻驚爆性侵疑雲，據悉，兩人
婚事目前已暫時告吹，周一度被球團禁賽，但日前已重新上場比賽。

女大生指控，今年2月2日凌晨，她與友人到北巿忠孝東路錢櫃SOGO店12樓狂歡，包廂內有
10多名男女中還有1名SBL台啤當家球星周伯勳，清晨5點30分左右，她喝了不少酒，此時
周男邀她外出買菸，她不疑有他，陪對方外出。

她說，2人買完菸她已經酒醉不醒人事，對方卻將她帶到錢櫃KTV的12樓陽台，先是強吻她
再硬把她的褲子脫下，她一直說「不要」，不知道喊了多大聲，但對方卻回說「一下就好
」，她雖死命反抗、掙脫，但總是使不上力，周男還將舌頭伸進她嘴裡，但她因醉了，沒
有用力咬下去抵抗，周男完事後拍拍屁股走人，留下她一人自己找散落地上的內褲穿上，
再回到包廂。

對於女大生的指控，周伯勳辯稱，當天是對方問他要不要去1樓買菸，2人才會一起離開包
廂，當時對方意識清楚，2人還聊得很愉快，也是對方邀他一起到陽台抽菸，2人在抽完菸
後自然發生了性關係，等到完事出去後，恰好碰到雙方的好朋友「阿南」，阿南要2人先
不要去買菸先回包廂狂歡，2人才又再度回到包廂。

周說，等到清晨6點多，因為當天要練球他才先離開，但對方有點不高興，認為他為何不
留下來陪她，周說，女方當下並沒有表現出來，等到他離開後，對方有請阿南打電話給他
，他有答應會回去找她，最後因為太累睡著了，就沒有回去錢櫃，沒想到卻因此挨告。

檢察官為此調閱現場監視器畫面，發現當天5點37分2人離開包廂，在走廊上抽菸，當時女
大生是自行行走、無人攙扶，兩人一路說笑離開走廊，等到5時48分2人又再出現於走廊，
當時女大生神色正常，腳踩著至少10公分以上的高跟鞋自行行走，仍沒有發現有步伐不穩
或意識模糊不清的情形，且2人是一起回到包廂內。

證人阿南也證稱，當天5點半左右在走廊有遇到2人正在聊天，說要一起去買菸，隔了一段
時間又在走廊上遇到2人，他問2人為何不進包廂，他們說正要去買菸，他說包廂裡有菸就
將2人拉進去包廂。後來又隔一段時間，女生告訴他周吃她豆腐，口氣很不爽，他有打電
話給周要他回來處理，周本來說要回來，後來沒有回來也沒接電話，女生才說要報警。

檢察調查後採信周男的辯解，認為2人發生性關係，並未違背告訴人的意願，因此處分不
起訴。

女大生獲知不起訴處分後，認為當時她真的喝得很醉，且事後周男還有打電話給她，表示
很有誠意要和解，且她的女性友人也打電話給阿南，質問周伯勳到底承不承認，認為周敢
做不敢當，她不服不起訴的結果，想高檢署聲請再議，高檢署調查後認為有必要確認女大
生當天是否真的酒醉不醒人事，也須釐清周伯勳打電話和解的動機為何，因此將全案發回
北檢續行調

你島

足球／趙榮瑞搭橋 3國腳挑戰J2

台灣體育運動大學足球隊主要推手也是球隊總教練的趙榮瑞，在這幾十年的耕耘下，曾將多位台灣好手送往國外，搭建好舞台讓球員有機會看看外面的世界，而日前日本職業足球聯盟的球隊，首度邀請國內足球好手赴日參加選秀會，趙榮瑞說：「希望能夠藉此機會，讓台灣球員有一個追尋的目標。」

今年升上Ｊ2的琉球ＦＣ隊日前來函，邀請台體大同時也是今年雅加達亞運國腳的趙明修、陳泓維、陳陞洧三人赴日參加在五日起展開的選秀會，趙榮瑞表示，很感謝琉球ＦＣ給予球員學習、成長及接受挑戰的機會，「希望台灣球員們能夠珍惜這樣的機會，舞台已經幫他們搭建好了，要怎麼發揮就看他們自己怎麼想了。」

時間Tue Dec 4 09:12:26 2018

歸化先擺一旁！ 企業老闆欲至非洲尋才 替台灣男籃注入能量

2018/12/03 19:00

〔記者林岳甫／台北報導〕企業界老闆有意最快在明年1月至非洲塞內加爾尋才，至少網
羅3位16歲以下、具高度的籃球小將來台培養，未來若栽培有成，更能成為國家隊的中流砥柱。企業老闆今找體育署署長高俊雄、籃協秘書長李一中會談，希望能透過政府、協會的力量幫忙，加速找人的腳步。

「新台灣人」Q.戴維斯在2013年僅花21天就拿到身分證，成為台灣首位歸化球員，期間為國家立下不少汗馬功勞。不過，隨著年齡漸增，35歲的戴維斯能鎮守國家隊禁區的日子將
逐步減少。

台灣隊目前尚未找到下個歸化球員，此外，國際籃總（FIBA）設有16歲條款，意指若在16歲以前無法拿到身分證，未來代表台灣出征國際賽就得佔用歸化名額。

為使國內籃壇進步並增加國家隊競爭力，企業界老闆決定另尋管道，今向體育署提出至塞內加爾尋才方案，他們願意出錢替籃壇培育人才，希望體育署能跨部會向外交部、內政部等單位進行協調，使具有潛力的小將能順利拿到台灣身分證。

李一中透露，企業界老闆策劃至非洲找尋人才近1年，協會立場一定是全力協助進行相關事宜，若尋才有成並有出色能力，小將更能提前穿上國家隊戰袍，出征U16、U18等賽事，增加國家隊競爭力

今年在ABL新球季開季衝出4連勝的寶島夢想家，為了增加戰力深度，網羅在中國NBL有過兩季經驗的後衛鄭瑋，最快12月8日、9日的主場開幕戰，就能披掛上陣，能夠幫家鄉球隊效力，鄭瑋開心說：「回家打球，我準備好了！」

全家夢想概念店 開張✨
即刻起，全家「台北 金信店」及「彰化 建台店」兩間門市都可以見到本季夢想家全新視覺包裝，不管你在挑選商品還是座位區用餐都能體驗置身夢想主場的感覺！但最重要的還是，這個週末我們 ’’ 一起回家 ‘’

📍全家 金信店
台北市大安區信義路二段104號
📍全家 建台店
彰化縣彰化市中興路103-8號
全家FamilyMart

marketing

寶島夢想家主場 marketing

標題[新聞] 「台灣的大王」將旅日！日媒點出多項挑戰

時間Fri Dec 7 20:19:32 2018

王柏融確定加盟北海道日本火腿鬥士，不過這只是他旅外夢想的起點，要站穩日本職棒， 考驗才正要開始，日本媒體點出，雖然王柏融在台灣的成績相當驚人，但中職近幾年「打 高投低」，而且日本有更多優秀的變化球投手和左投手，都是王柏融即將面臨的挑戰。 王柏融在台灣寫下相當輝煌的成績，連續兩年打擊率突破4成，也連續兩年拿下年度MVP， 四個球季已經累積86轟，平均打擊率0.386。不過他能否將這樣的表現複製到日本職棒， 還是個未知數。 就有日本媒體點出幾個王柏融即將面臨的挑戰，包括日本有許多優秀的變化球投手和左投 手，對於效力日職的洋將來說都不好應付，而且中職近年來呈現打高投低的趨勢，王柏融 可能需要時間適應。 另外更提到，王柏融的外野守備不算優異，想在外野競爭激烈的火腿搶得一席之地，必須 提升自己的守備能力。 王柏融未來的表現備受關注，加上日本也有不少台灣選手，未來與陳冠宇對決這樣的「台 灣內戰」，可望在日本持續上演。 除了陳冠宇之外，宋家豪、郭俊麟以及剛轉隊到西武的廖任磊，再加上歐力士的育成選手 、本季棄打從投的張奕，台灣共有5名投手在太平洋聯盟，未來都有機會和王柏融對決。 而隸屬於中央聯盟的阪神虎，也有台灣投手呂彥青，明年6月開始的交流賽也有機會碰頭

彰化搵鬼去咩

台足遠大願景 足協目標進軍2030世界盃

為台灣足球的遠大願景，中華民國足球協會在7日早上與媒體舉行2030年台灣進軍世界盃 足球賽閉門座談會，包括足協理事長邱義仁、秘書長方靖，體育署署長 高俊雄等相關部門都有參與此會議。

座談會標題為「2030年台灣進軍世界盃足球賽座談會」，從政策面與技術面，來探討台灣足球的未來。政策面包括「國家政策」、「企業投入」與「職業足球」、「硬體建設與賽事整合」。技術面則探討「基層普及與技術統整」。

只是，足球一直缺乏媒體報導，一個悠關於台灣2030年要進軍世界盃足球賽的重要座談會，卻要閉門座談。以前台北田徑場8000人、上萬球迷進場加油的場面，在台北舉辦高強度東亞足球賽，也因為宣傳不力，只剩下1000多人入場。

[情報] 艾迪-歸化Artino

時間Sat Dec 8 22:09:30 2018

#寶島夢想家

#FormosaDreamers 今延續 #ABL 東南亞職業聯賽最佳開季4連勝氣勢，回到主場彰化縣立體育館，進行本季主場開幕戰，又以81比71擊敗來訪的 #香港東方龍獅，在5連勝的喜悅氣氛中，我也把 #中華隊 #中華男籃 將夢想家洋將中鋒 #阿提諾(Will Artino)列入歸化人選的話帶到了。 阿提諾表示，上周末透過球團的告知，還有中華隊的接觸，他知道這件事了，而且是彼此都有興趣，即使尚未談到細節，但他對歸化有意願且持開放態度，因為他喜歡這裡，感受到球迷的愛，他也認為他可以帶給中華隊許多幫助，包括他的活力、全能身手與高度。 寶島夢想家能拿下開季5連勝，阿提諾防守捍衛禁區，並展現可裡可外的進攻身手，絕對居功厥偉，他在今天主場開幕戰又拿下16分、8籃板、3抄截與1助攻，賽後我跟他聊歸化一事，他也很誠懇、大方表達自己的想法，所以我想這一切會是好的開始。

吹水唔抹嘴

可以順便去鹿港，幾正

ABL 莫諾吸血鬼 VS 寶島夢想家

係喎

我島夢想家連續兩日比賽
體能

我島夢想家主場full house

中職=垃圾

愈搞愈差，隊數永遠上唔到黎 成日打飛機

去過baystar主場同州際打比賽，球場level差10倍

57-59

夢想家主場二連勝
尋日win東方，今日win吸血鬼

是咪要做你夢迷了
三大外援勁到
仲有前島手
你島歸化阿天奴未

[新聞] 中華男籃歸化黑馬 夢想家阿提諾意願高

時間Mon Dec 10 11:08:45 2018

記者杜奕君／彰化報導 或許中華男籃的下一位「歸化球員」，有機會從彰化寶島夢想家陣營中產生！本季夢想家 在ABL聯賽表現超亮眼，陣中主力中鋒阿提諾(William Artino)持續展現內、外線強大破 壞力的表現，讓他足以成為國家隊歸化候選人。夢想家領隊陳建州就表示，「阿提諾對於 歸化確實有高度意願，最重要的是，他也非常認同台灣文化。」

開季幫助夢想家打出5勝0敗，全ABL戰績第1位的優質表現，身高211公分、現年26歲的阿 提諾平均能繳出20.2分、11.4籃板、1火鍋，且中長距離投籃也有一定水準，更重要的是 阿提諾相當融入台灣文化，對於歸化成為中華隊一員也有高度興趣。 夢想家領隊「黑人」陳建州表示，「確實有和阿提諾討論過歸化一事，他本人也有高度意 願，重點是阿提諾對於台灣的文化，確實有著高度的認同。」 陳建州透露，「阿提諾先前在羅馬尼亞打球，月薪僅1000美金，還遭到球隊欠薪，但來到 夢想家後，他隨隊客場出戰，都受到球迷的高度關注，他告訴我，知道是因為身上夢想家 球衣的緣故，他確實對這個團隊有著高度認同。」 事實上，不只阿提諾足以成為中華隊歸化考慮人選，陳建州也強調，「只要國家隊有需要 ，甚至夢想家的外籍總教練莫瑞(Dean Murray)都可以全力協助，夢想家成立的宗旨，就 是希望台灣籃球能走出一條新的道路，球團方面一定會全力配合。」

陳建州透露，「阿提諾先前在羅馬尼亞打球，月薪僅1000美金，還遭到球隊欠薪，但來到 夢想家後，他隨隊客場出戰，都受到球迷的高度關注，他告訴我，知道是因為身上夢想家 球衣的緣故，他確實對這個團隊有著高度認同。」

ppt
有水平，又認同台灣生活文化,加上以前薪水拿得又低. 12/10 16:21

→ neo718 : 這根本天上掉下來難得的禮物,中華籃協還不簽嗎?

我島報導

神奇懷特驚辭港足教頭 將往日本發展

蓋瑞懷特上月帶領香港男足作客台灣，約滿後卻選擇離開。

2018年12月11日 13:45 中時電子報 李弘斌／綜合報導
上月帶領香港拿下明年東亞盃4強決賽門票，前中華男足英籍教頭蓋瑞懷特（Gary White）今天驚傳辭去香港教頭一職。香港足總於官網宣布，懷特正式向該會請辭後，將受聘於一日本球會，擔任其總教練一職。

懷特今年9月與中華男足約滿，與香港足總簽下3個月短約，階段性任務就是在台北舉行的東亞盃第2輪賽事，結果取勝中華隊及蒙古、踢平北韓，以2勝1和及淨勝球優勢拿下冠軍，完成晉級決賽的任務。

對於辭職一事，記者私下向懷特求證，也獲得證實。懷特表示，關於自己的下一步，更多細節將於未來透露。搶下決賽門票，一般認為懷特應會拿到港足一份具有保障的長約，未料雙方最終結束賓主關係。懷特私下透露，不與港足續約是他自己做出的決定。

(中時電子報)

你島又赢

黑人陳建州談夢想家Artino歸化
時間Tue Dec 11 09:38:44 2018

黑人：用吃奶的力氣都要幫大家完成這件事

影片FB連結

[情報] 璞園隊 更換洋將
時間Tue Dec 11 13:20:23 2018

轉貼自 艾迪臉書

#ABL #寶島夢想家 #FormosaDreamers #阿提諾(Will Artino)效應發酵，#SBL #璞園建築
今確定換掉大洋將 #麥克(Michael Holyfield)，改簽下白人中鋒Kyle Meyer，今晚即會
抵台，他和阿提諾是同經紀人，球風也很類似，肯拼、肯打、能策應、也有點外線能力。

現年25歲的Meyer，身高約205公分，過去就讀休士頓大學，大學才畢業2年，職籃經歷比
較嫩，在來台灣前正在打歐洲的巴爾幹半島聯賽打球，效力阿爾巴尼亞BC Teuta Durrës
，目前出賽3場，平均上場16.7分鐘，可以拿下4.7分、3.3籃板、1.7助攻與2阻攻，效率
還算不錯。

麥克本季在璞園水土不服，屬藍領苦工的打法並非不好，但是無法適應台灣裁判哨音，加
上策應與傳球能力有限，和璞園的招牌團隊合作顯得格格不入，在SBL留下8場出賽紀錄，
平均11.6分、10.8籃板與1阻攻

我島又撚小香港

推 zxc911021: 香港沒有SOUL 12/11 12:50

推 cloudypei: 我以為回鍋台灣 12/11 13:02

推 aaaccccc1: 還好當初沒留，這爛咖... 12/11 13:02

推 ak904: 這樣沒毁約嗎？ 12/11 13:04

→ sisko196: 小道消息指出是日本球隊直接買斷合約 12/11 13:05

推 fred23: 日本球隊開的價碼會比香港隊更高0.0？ 12/11 13:06

推 sue5566: 跳島戰術，狂。香港之前才出商品叫白色革命，結果他就跳 12/11 13:07

→ sue5566: 槽了 12/11 13:07

推 lateboy: 不到半年欸 可以這樣? 12/11 13:07

推 s9321312: 合約裡如果有買斷價就可以啊 只是很難想像J聯盟會有人看 12/11 13:11

→ s9321312: 上 12/11 13:11

推 willy61615: 跑真快 12/11 13:15

→ msgm0731: 去J聯盟會不會簽台灣的愛將呢 12/11 13:27

推 dss1017: 拜託簽個潘文傑啦 12/11 15:51

推 DFTT: 想砸自己飯碗才會簽台灣人吧 12/11 15:52

推 AMachi: ？ 12/11 16:42

推 LeMirage2000: 如果J3球隊，台灣人不是不可能 12/11 16:58

推 godswd: 不難想像啊，為什麼要覺得是日本人找他，不能反過來嗎？ 12/11 17:45

→ godswd: 能搭上順風車，總有人會賭你一把.....你不得不說，他真的 12/11 17:45

→ godswd: 很會經營自己 12/11 17:45

→ godswd: 至於簽人.....想想就算了，日本應該也是跳板，下次要跳去 12/11 17:46

→ godswd: 哪裡就不知道了 12/11 17:46

新聞] 富邦勇士重新登錄基斯 歐頓膝傷確定將撤
時間Tue Dec 11 19:28:23 2018

記者杜奕君／台北報導

富邦勇士的「3洋將選擇題」，本周看來將有正式答案出現了！由於中鋒歐頓(Daniel
Orton)確定因膝蓋出現積水狀況遭到割愛，富邦本周將重新登錄基斯(Shaquille Keith)
與通過測試合約的米歇爾(Tony Mitchell)，共同出賽本周登場的SBL彰化例行賽。

上周改採「雙塔」模式，登錄歐頓與米歇爾兩名內線型洋將，勇士軍團上周順利終止4連
敗，兩戰拿下1勝1敗成績。

而上周重新獲得登錄的歐頓，兩戰平均繳出10.5分、9籃板、4.5助攻，但膝蓋狀況仍舊未
見好轉，甚至在經過醫師檢測後，確定膝蓋出現積水狀況，預計將休養至少6周，也讓富
邦球團當機立斷，確定割愛歐頓，預計明(12日)就將送交公文至中華籃協，改重新登錄上
周註銷的小洋將基斯。

這也代表本周登場的彰化例行賽，富邦確定將以身高198公分的米歇爾及194公分的基斯應
戰，屆時兩人是否足以幫助球隊贏球，也值得後續觀察。
米歇爾來台兩周，平均繳出18.5分、11.3籃板、2.8助攻、3火鍋，出色的彈跳能力是最大
優勢，至於「爛仗王」基斯平均則有18.7分、6.8籃板、3.7助攻，但整體三分球命中率僅
有18.2%。

本季SBL「洋將大限」設置在2019年3月11日，不僅富邦面臨更換洋將問題，上周戰績不佳
的裕隆，也傳出小洋將湯瑪斯(Terry Thomas)可能遭到撤換，湯瑪斯貴為本屆瓊斯盃大會
MVP及最佳5人，但來台至今與團隊磨合不盡理想，開季至今僅有12.8分、5.4籃板、2.1助
攻，原本被寄予厚望的三分球命中率更僅有15.9%。

放眼2030世界盃 檢視台灣足球當務之急──座談會節錄 2018/12/11 06:00

[新聞] 例行賽14日移師彰化 四隊洋將異動拚翻身
時間Thu Dec 13 19:36:51 2018

2018-12-13 18:01
聯合報 記者劉肇育╱即時報導

SBL本周將移師彰化體育館舉行，各隊在洋將戰力上也出現大幅度異動，包括富邦、台銀
、璞園與裕隆隊都分別有換洋將或有新洋將報到的狀況，讓本周賽事未開打就話題性十足
。

富邦在前兩周進行了新洋將米歇爾（Tony Mitchell）的測試後，本周在「洋將三選二」
中做出決定，由於大洋將歐頓（Daniel Orton）因膝傷尚未痊癒，最終遭到割愛，本周確
定改登錄米歇爾與上周輪休的基斯（Shaquile Keith）。

至於在戰績榜上排名倒數2名的台銀與璞園則是有新洋將報到，其中台銀在上周找來泰勒
回鍋救火後，他卻意外扭傷左腳踝，預計將休養至少1個月，而台銀也找來31歲的亞歷山
大（Rodney Alexander）救火。

身高198公分的亞歷山大屬於具有機動性的前鋒球員，上個賽季他在以色列聯賽繳出平均
17.6分、8.2籃板的數據，而回鍋後有亮眼表現的泰勒，則將在台養傷到1月初，再決定其
去留。

至於璞園本周則是決定撤換大洋將麥克（Michael Holyfield），找來25歲、畢業於休士
頓大學的白人中鋒梅爾斯（Kyle Meyer），他在大學最後一年繳出平均2.3分、3.6籃板的
數據，屬於苦工型的禁區球員。

而在上周賽程結束後就傳出將替換洋將的裕隆，今天也傳出已找來24歲的霍登（Merrill
Holden）前來替換開季後表現不如預期的泰瑞（Terry Thomas），根據中華籃球協會表示
，四隊都已在今天提出洋將異動的申請，其中台銀亞歷山大、璞園梅爾斯都已經通過身高
測量，至於裕隆霍登則因為班機延誤，預計於明天上午進行身高測量

Alexandre新賽季會繼續留隊，出戰亞協杯和企甲聯賽
31歲的防中Jean-Marc Alexandre，他在美國效力多年，擁有40餘場MLS出場紀錄，此前效力South Florida Surf。

大專足聯／台體隊長趙明修赴日本測試 遭受震撼教育

記者林育正／屏東報導

台灣體大隊長趙明修在大專足球聯賽開戰之前，才前往日本沖繩參加FC琉球的測試選秀。雖然最後沒有消息履歷石沈大海，但他表示在測試中逐漸「升級」到更強的分組球隊，也增加了不少信心，希望台灣足球員同儕在場上能更有想法更敢踢，勇於走出台灣。

由於台體大教練趙榮瑞曾在日本求學，這次透過人脈將趙明修等3名球員推薦至升上J2的FC琉球測試。「台灣足球太慢了！要跟上都很難。」趙明修說FC琉球因為升級想招募更多好手，但並沒有撒大錢買球員，反倒是辦起測試會，還有中、日、韓多達50多名球員參加。

把所有球員分成6隊，經過長達3天的測試，趙明修逐漸爬上實力較佳的分隊。「第一天我真的又累又慢，在日本待久了，一直接觸就可以融入。會發現有人壓迫你會看很快。我們國際賽的經驗少，是很好的磨練機會。」

經過日本測試經驗，趙明修點出台灣足球除了比賽強度不夠，球員也缺乏自信，不夠有想法，不敢自行持球、傳球主導進攻。反觀在國外，每位球員的存在感都相當強烈。「如果我們更有自信，那會很不一樣！」趙明修今年已經大學4年級，但還未決定下一步，「只要把自己準備好，一定會有球隊找。」

原文網址: 大專足聯／台體隊長趙明修赴日本測試 遭受震撼教育 | ETtoday運動雲 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

琉球fc點解唔邀請香港球員
唔驚3年前比我垃嚇親

LIVE] ABL 寶島夢想家 VS 莫諾吸血鬼
時間Sat Dec 15 15:27:07 2018

線上即時比分:

有線電視:ELEVEN SPORTS 1
中華電信MOD:愛爾達體育1臺
付費網路直播:ELEVEN-OTT HAMI-VIDEO ELTA-OTT

免費網路直播:
(ELEVEN SPORTS-FB)
(YAHOO)
(LINE-TODAY)

lets go mono

豬波

今日

sbl
台銀 73 vs 89 達欣

夢想家首敗

ABL萬人迷 SBL看不到車尾燈

2018年12月16日 04:10 中國時報 黃及人／綜合報導

超級籃球聯賽（SBL）本周移師彰化體育館，現場觀眾人數仍慘不忍睹，相較於上周同地
舉辦的東南亞職籃（ABL）寶島夢想家主場開幕戰，兩天創下破萬票房的擠爆場館盛況，
SBL不只被ABL比下去，更證明SBL「白混」了16年。

雖用號稱全台唯一職業球隊的夢想家，跟所謂「半職業」的SBL相比，似乎不太公平，可
是邁入職業化前的最後1個球季，SBL本季只能以「退化」或「倒退」形容，不只毫無公關
行銷，就連電視轉播頻道到現在一堆球迷都不知道。

諷刺的是，SBL本季明明擁有近千萬行銷經費，由7隊各拿出體育署贊助的100萬元與中華
籃協共同出資湊足，到現在卻完全看不到任何成效，前4周分別在桃園與天母的例行賽，
現場也看不到行銷單位有在「做事」的一點跡象。

但這也是無可奈何的結果，因為SBL本季11月17日開打，行銷單位直到11月初才敲定，還
找來從未辦過如此大規模籃球聯賽的「菜鳥」公關公司負責，結局可想而知，甚至贊助招
商連帶造成影響，也讓場館地貼直到上周才出現。

比起SBL打到第16季還在「趕鴨子上架」，才打第2個球季的夢想家，卻早從今年9月展開
鋪天蓋地的廣告行銷，包含「少俠」田壘、李學林、陳世念等「黃金世代」球星先後加盟
炒熱人氣，就連季前記者會與季票販售都早早啟動。

更別提上周夢想家主場包裝聲勢浩大，不僅找來范瑋琪開唱（SBL只找人打鼓），更有絢
麗燈光秀、球迷互動遊戲與「寶島西施」助威，也在場內外找來大批飲食攤販，反觀SBL
什麼都沒有就算了，天母體育館一樓還禁止飲食！

儘管目前謠傳職籃公司連新公司位置都快找好了，但看到SBL徹底被ABL比下去的慘狀，
SBL職業化這條路真的還要走下去嗎？再看彰化體育館內到處高掛的夢想家球星海報，SBL
在這裡打，不就等於「自取其辱」嗎？

冬盟冠軍戰直播
中職聯隊對日職東軍

SBL／金酒洋將貝斯爆夜店抽大麻 球團「即刻開除」致歉

體育中心／綜合報導

金門酒廠洋將貝斯(Paris Bass)爆出17日晚間跟朋友去夜店，因抽大麻被臨檢帶回警局的醜
聞，金酒球團18日隨即發表聲明，強調這位23歲小將的個人行為已對聯盟、金酒籃球隊造成
嚴重傷害，決定即刻開除，並向社會大眾和所有球迷道歉，「未來金酒球團將會加強針對洋
將和本土球員的教育、宣導，全力避免類似憾事再次發生。」

據金酒的官方聲明，貝斯跟警方說明，大麻是他在夜店時一名陌生男子拿給他的，第一次來
亞洲打球的他並不了解台灣法律，不知道在台灣抽大麻是不合法，也很意外自己行為在台灣
屬於違法，對球團及喜愛他的球迷做出不良示範及傷害深感抱歉。

貝斯本季加入金酒，確實展現不錯的彈性與球技，出賽11場，場均能攻得20.7分、10.9籃板
和2.8助攻，外帶2.5抄截和1.1火鍋，同時在場上拚勁十足，也有很棒的團隊精神，他也非
常珍惜在台灣打球的機會，可是這次的個人行為明顯違法，同時也違反球隊管理要求與相關
規定。

面對貝斯違法的事實，他的個人行為更對聯盟、金酒籃球隊造成嚴重傷害，金酒球團決定立
即開除他，並向社會大眾和所有球迷道歉，強調未來會加強對洋將和本土球員的教育、宣導
，全力避免類似憾事再次發生。

慘 依家金酒第一 換人應該保唔住

男足選帥》前美國隊長杜利 願降價來台執教 2018年12月18日 20:30 中時電子報 李弘斌／綜合報導

在1998法國世足賽擔任「美國隊長」，代表「星條軍團」出賽81場國際賽。當過「金色轟 炸機」克林斯曼（Jürgen Klinsmann）的助理教練，還帶領菲律賓首次殺入亞洲盃會內 賽，在這次中華男足教頭的5位候選人中，美德混血的杜利（Thomas Dooley）資歷最為顯 赫，甚至願意降價以爭取來台執教的機會。 出生於西德的杜利現年57歲，他的媽媽是德國人，爸爸則是美國軍人。杜利球員生涯職司 後衛或防守中場，效力過德甲凱澤斯勞滕、勒沃庫森、沙爾克04等德甲名門，幫助凱澤斯 勞滕贏得德國盃與德甲冠軍各1，更是沙爾克在1997年舉起歐洲足聯盃冠軍的成員之一。 美國為了主辦1994世足賽，積極尋找有美國血統的國外好手，讓杜利獲得青睞，於1992年 取得美國公民權並披上星條戰袍。他在1993年獲選「美國足球先生」，1994年於世足賽踢 好踢滿，4年後甚至以隊長之姿出征法國世足賽。 杜利在2011年被時任美國教頭的克林斯曼選入教練團，2014年2月獲聘為菲律賓國家隊教 頭。儘管在2014挑戰盃決賽0比1不敵巴勒斯坦，一步之差無緣隔年的亞洲盃會內賽，杜利 今年3月帶領菲律賓在亞洲盃資格賽氣走塔吉克，仍讓該國達成首度打入亞洲盃的夢想。 然而，杜利約滿後未獲菲律賓足協續約，這次則爭取中華隊教頭一職。

根據友人表示，杜 利在菲律賓國家隊月薪2萬美元，願意降低價碼，跟中華男足前英級教頭蓋瑞懷特（Gary White）「領一樣多」，也就是15000美元月薪。 據了解，連轉赴日本職教東京綠茵的蓋瑞懷特都表示，他雖和杜利不熟，但以杜利的完整 資歷，應是延續他在台灣職教成果的最佳人選。然而，一如懷特倚重以入籍好手拉抬排名 ，杜利在菲律賓也因類似操作而褒貶不一，中華男足是否還要以一味追求世界排名為目標 ？會是選訓委員是否選擇杜利的重要考量

無錯

仲要換咗台銀嗰個woods

足協敲定男足教頭順位 待體育署核定

中華足協19日召開選訓委員會，進行男、女足國家隊教頭的遴選程序，其中女足僅前仙台七夕教頭越後和男爭取，男足部分則從5位候選人中挑出前3順位，待體育署核定人選後，再正式對外公布。

足協這次遴選國家隊總教練，男足有資歷豐富的杜利（Thomas Dooley）、前中華隊助理教練蘭卡斯特（Louis Lancaster）、混血國腳殷亞吉的啟蒙教練布里托（Michel Brito）、前宏都拉斯國腳克魯茲（Arnold Cruz），與本土的王家中競爭。

王家中與蘭卡斯特19日親自出席選訓會議做簡報，殷亞吉父親殷家平代表布里托到場。蘭卡斯特表示，他的目標就是帶領中華隊在2022世足亞洲區資格賽打入第3階段12強，王家中強調該給本土教練嘗試機會，殷家平則認為台灣真正需要的是青訓好手，替布里托背書。

據了解，選訓委員除了看候選人的資歷與成績，也認為台灣現在所需要的國家隊教練，不只是把成績帶好，若是聘外教，也要能把能力與經驗傳承給本土教練。這部分蘭卡斯特也說，他只需要搭配一個外籍守門員教練，也有人選，畢竟外教的人數愈多，就會壓縮到本土教練取經的空間。

足協若聘外籍教練，薪資可透過體育署專案補助，即便這次是由本土的王家中出任，他也有聘任外籍助教的計畫，因此選訓委員雖然敲定前3順位，人選最終仍要體育署點頭。足協表示，希望能夠盡快敲定，於明年1月公布新教頭人選，再一並宣布國家隊接下來的比賽計畫

108年元旦升旗 規劃球員戴維斯領唱國歌
時間Thu Dec 20 12:10:45 2018

（中央社記者游凱翔台北20日電）中華民國108年元旦總統府升旗典禮以「勇敢自信 世界同行」為主軸，並在今天公布活動主視覺，以蒲公英為意象，象徵台灣人民勇敢無懼精神，將邀請歸化籃球員戴維斯領唱國歌。

總統府上午在新聞中心召開記者會，公布108年元旦升旗典禮將以「勇敢自信 世界同行」
為主軸，同時這次的主視覺則是以蒲公英為設計概念。

國歌領唱部分，將邀請「來自世界的新台灣人」擔任，包括節目主持人吳鳳；曾帶領台灣男籃代表隊打進亞洲四強、首位歸化球員戴維斯（Quincy Davis）；服務台東偏鄉30年、獲第11屆醫療奉獻獎的澳洲醫師柯彼得；致力保留台緬歷史、來自緬甸的華僑楊萬利；編
製「台灣－越南重要法律名詞對照表」的越南籍新住民陳玉水等人。

總統府108年元旦升旗 歸化球員戴維斯領唱國歌

唔知Q好返之後重有冇球隊簽佢呢
如果去寶島計唔計本地球員？

[新聞] 足球／男足國家隊教頭 最快下周有眉目
時間Fri Dec 21 13:40:12 2018

足球／男足國家隊教頭 最快下周有眉目

2018-12-20 23:42聯合報 記者毛琬婷／台北報導

中華足球協會十九日召開選訓委員會，進行男、女足國家隊總教練的遴選程序，男足部分從五位候選人中挑出前三順位後展開個人會談。足協秘書長方靖仁表示，會就薪資、候選人的資歷與成績、訓練計畫等內容與候選人進行會

體育署表示，前三順位人選依序是前中華隊助理教練蘭卡斯特、本土的王家中及混血國腳殷亞吉的啟蒙教練布里托，對於若是聘用外籍教練，體育署會在經費給予最大的協助。

體育署競技運動組科長周德倫昨天表示，依照程序，足協將聘用教練的協議書送國訓中心，通過後移送到體育署，再依足協所提名人選，就他過去的帶隊成績、專業能力、特殊貢獻在訓輔會議中討論。

體育署長高俊雄也透露，現今足協除了要敲定中華隊教頭人選外，同時也積極在尋找固定的國家隊訓練基地，目前首選是在台大竹北校區及新竹縣第二運動場。高俊雄說：「有一個固定的訓練基地，加上教練團到位，體育署所推的基層足球計畫都能串連起來後，對台灣足球發展是很有幫助的。」

題[新聞] 中華男足新教頭 可能就是他了！
時間Fri Dec 21 14:28:52 2018

中華男足新教頭 可能就是他了！

2018年12月21日 14:04 中時電子報 李弘斌／台北報導

中華足協19日召開選訓委員會，遴選決定男足國家隊總教練的前三順位，待下周送往國訓
中心及體育署核定。體育署20日則在例行記者會透露前三順位，依序為英籍前助理教練蘭
卡斯特（Louis Lancaster）、本土的王家中與混血國腳殷亞吉的啟蒙教練布里托（Miche
l Brito），也就是若無意外，蘭卡斯特可望與台灣再續前緣。

足協方面，在選訓委員決定前三順位後，足協基於尊重體育署與所有參與遴選的教練，已
公告表示不會公布順位。如今對於體育署透露的訊息，足協也保持原本態度，祕書長方靖
仁表示：「每一位來參與遴聘的教練都很優秀，我們非常感謝，最後結果足協仍會以公告
與記者會的方式，來向大家報告。」

倘若體育署透露的消息屬實，蘭卡斯特以其分析比賽的專業與帶出英格蘭新星桑喬的本領
，且與中華隊有愉快合作經驗，取得第一順位不令人意外，倒是資歷豐富的前「美國隊長
」杜利沒有擠入前三，跌破外界眼鏡。

據了解，杜利過去4年執教菲律賓國家隊，用了8個守門員教練與6個助理教練，最後兩年
甚至沒有助教，使得選訓委員卻步。畢竟這次遴選國家隊教頭，選訓委員咸認除了要能帶
隊踢出佳績，更期盼倘若是外籍主帥，能將其本事傳授給本土助教，幫助培養出新一代的
本土教練，才是目前台灣需要的人選。

足協與前三順位候選人進行會談後，下周會將最終人選的聘用協議書送國訓中心，通過後
送至體育署，再於訓輔會議討論其過去的帶隊成績、專業能力、特殊貢獻，即可正式敲定
新的國家隊教頭。

蘭卡斯特也是這次足協遴選中，唯一親自飛來台灣應徵的外籍教練，結果回程班機還因原
訂的英國機場有雄蜂盤旋，被迫多花500美元更改班機。如果最後如願接掌兵符，這次自
費買機票來台一趟，也算花得值了！

擁有NBA資歷的33歲老將拉莫斯（Peter John Ramos）上季在SBL帶領金酒打出隊史最佳的第3名成績，但在雙洋將政策身高限制下無奈離隊轉投ABL聯盟的菲律賓火焰。拉莫斯表示，自己也很懷念在台灣打球，選擇ABL不外乎就是要繼續打球，而他也很快就融入球隊，跟上季一樣送給球隊價值大約200美元的beats耳機。

籃球生涯16年遊走個大聯盟，拉莫斯上季幫助金酒打出2008年更名後的隊史最佳戰績，同時也殺進季後賽四強，被封為2017-18賽季最驚奇的球隊，而拉莫斯也成為台灣球迷最喜愛的洋將之一。

不過今年SBL雙洋將政策規定兩名洋將身高加總必須在405公分以下，220公分以上的拉莫斯遭到割愛，轉戰甫拿下ABL冠軍的菲律賓火焰，聯手波多黎各國家隊隊友柏克曼（Renald Balkman）。

寶島夢想家21日作客菲律賓火焰賽前，拉莫斯還特別跟上季效力裕隆的陳世念等人寒暄，拉莫斯向記者表示，「我也想念在SBL的日子，但我還想繼續打球。」

拉莫斯很快的就融入球隊，並且向過去金酒時期一樣照顧「小老弟」們。今年農曆春節拉莫斯自掏腰包送金酒全隊包括翻譯、防護員價值4000到4500台幣的beats藍牙耳機，來到菲律賓火焰後，也提前送給隊友們聖誕節禮物，價值大約200美元的beats耳機。

上季就效力菲律賓火焰的波多黎各老鄉柏克曼，對拉莫斯讚不絕口，「我職業生涯看過很多長人，但你們看過向他一樣動作敏捷的巨人嗎？他的加盟對於球隊絕對是超級大補強！」

儘管夢想家開局掌控比賽，但菲律賓火焰很快地在次節就追上，第四節中段拉出13比0猛攻逆轉以86比72拿下開季3連勝穩居龍頭，柏克曼攻下19分、20籃板，拉莫斯則是16分、7籃板，比賽過程也上演招牌的「四分衛長傳」，而夢想家則是開季6連勝之後2連敗暫居第2。

《元朗足球隊簽入台灣亞援》

元朗足球會會長王威信與台灣球員王睿（Wang Ruei）今天正式簽訂球員合約。王睿（1993年8月10日）是台灣的足球運動員，司職後衛，現為中華台北足球隊的代表，2015年曾擔任中華台北奧運足球隊隊長。

球隊主教練郭嘉諾十分欣賞王睿的球技，深信他能加強球隊中後防的實力。

王睿將穿上30號球衣，在球場上與球迷見面。

球隊將會陸續公佈新球員加盟消息，請各位球迷跟貼本會Facebook！

we are me island

想問下你島 呢個人咩料

馬來西亞足協邀請台灣參加明年三月的四國邀請賽，目前預計參賽國家包含台灣，馬來西亞，印尼，印度

消息來源：From the Tofu Bowl

-----

情報] 2019台灣足球賽事
時間Wed Jan 2 20:36:11 2019

今天在教育部網站尋找資料，剛好看到體育署的公告，其中內容有2019年的賽事資訊

除企甲和木蘭等國內賽事外，2019暫定主辦的國家隊之賽事如下：

時間 賽事名稱 對手 地點

2019/06/06-06/09 國際足球友誼賽 緬甸 台北市
2019/09/05-09/08 國際足球友誼賽 泰國 台北市
2019/11/11-11/20 國際足球邀請賽 未定 未定

傳我島泡菜王建明加盟中超深圳佳兆業

化妝師

標題[新聞] 夢想家迎接新年主場首戰 范瑋琪再次到場獻唱
時間Wed Jan 2 23:53:33 2019

2019/01/02 23:15

〔體育中心／綜合報導〕寶島夢想家將在1月5日、6日回到彰化迎接2019年首次主場戰役
，「范范」范瑋琪1月5日將再次到場獻唱，與球迷一同聲援夢想家，盼望能中止2連敗。

夢想家在2018-19賽季開幕戰邀請范瑋琪到現場為夢想家表演揭開賽事序幕，讓氣氛High
到最高點，首次的開場及觀賽體驗也讓范范被現場的氛圍以及全場爆滿的加油聲深深感動
，因此夢想家本賽季第二次回到彰化主場，范范主動提出絕對要再次到場為夢想家加油，
全力聲援拿下新年的主場勝利。

夢想家本週主場比賽現場舉辦「夢想集結、夢想齊飛」活動，兩天入場時球迷將可獲得「
夢想明信片」及「夢想紙飛機」。球迷可寫下自己心中的夢想或希望在明信片上，高掛現
場陳設專區，集結夢想的力量，一同追夢；而在中場休息時，將邀請全場球迷將手中的夢
想紙飛機一同擲向球場中央，讓「夢想齊飛」，也將透過入場時的截角憑證，現場抽出一
位幸運兒（一人中獎兩人同行），可獲得前往夢想家客場的來回機票，與夢想家一同出征
客場賽事。

2019新年夢想家首戰將於本週六日開打，在彰化縣立體育館主場迎戰印尼泗水騎士、新加
坡騰飛之獅。

k2後備都上到中超 細佬

2019新年夢想家首戰將於本週六日開打，在彰化縣立體育館主場迎戰印尼泗水騎士、新加坡騰飛之獅。

上年12月去左台中玩
順便搵日去彰化睇sbl
果日就見證到璞園單洋將都贏到勇士

Btw
彰化個球場交通真係好唔方便
附近又荒蕪冇乜野食（得幾架美食車係正門同側門）
夜晚又冇巴士搭返出彰化火車站

彰化呢個垃圾場當地人都嫌麻煩

來回都係搭的士去
回程仲要行左成20分鐘出去大路先有的士

王建明 K2 (光州FC)

前往中超升班馬深圳佳兆業試訓，在梅洲客家盃先發上場。

*照理來講，王建明的規則應該不符合首次註冊足協在台港澳。
但艾力士 法圖斯 殷亞吉都闖關成功，應該只要經紀人夠力，王建明也是能以內援身份註冊。
(朱恩樂應該更容易)

針對此前備受詬病的出場費問題，CTFA終於在昨天的會議中確立了標準。

效力中超、J1、K1及歐足聯排名6-20聯賽的球員（如周定洋）為第一級別
如果周定洋回來踢一場友誼賽且首發上場的話，出場費為36000新台幣（約7900人民幣

中甲、J2、K2、港超為第二級別，
如果陳柏良、王睿回來踢一場友誼賽且正選上場的話，出場費為30000新台幣

台灣其他聯賽及U19球員分別為三、四、五級別。

第五級別
U19以下球員沈子貴 吳彥澍等在國家隊友誼賽正選上陣可獲6000台幣

push what

王睿正選

王睿都幾爭氣，keep到嘅話介紹多幾個同鄉過嚟就fit

Gary White助教做你島主教練

時間Fri Jan 18 14:29:52 2019

男足總教練：Louis Lancster（英格蘭）

簡歷：
UEFA 職業教練執照
2009-2012 Arsenal 女子隊 (16s, 女子隊 & 預備隊教練)
2012-2013 Portsmouth F.C. (青年隊教練)
2013-2016 Watford FC (u14s - 23s & Elite Individual Coach)
2016-2016 上海申鑫 (助理教練)
2017-2018 台灣國家隊 (助理教練)

女足總教練：越後和男（日本）

簡歷：
JFA S級教練
2007-2010 ジェフユナイテッド市原・千葉 預備隊
2011-2016 ガルタ仙台 青年隊
2017-2018 マイナビベガルタ仙台レディース（2017：第4位；2018：第8位）

新球衣贊助商：ANGO（！！！！！！！）

（台灣本土球衣廠，合約總值2年1500萬）

下站去HK

中華男足中場核心溫智豪與母隊中甲北京北控去年底約滿，不過賓主都有繼續合作的意願，本月4日他赴北京報到，參與球隊冬訓，17日也傳出好消息，簽下3年新約。

其實溫智豪與北控原本就有續約默契，但去年底對岸媒體傳出北控可能被大陸體育總局收購，轉型為國家集訓隊。在真相不明的情況下，心情忐忑的溫智豪只能按計畫報到，也親自了解狀況，最後證明相關消息為空穴來風，順利完成續約。

SBL／明星賽票選截止 黃泓瀚、蔣淯安領銜台啤8人入選包辦「雙隊長」

體育中心／綜合報導

第16季SBL明星賽球迷票選在29日截止，台啤二年級生黃泓瀚6851票成為人氣王，第2高為
台啤隊長蔣淯安5658票，預計將由兩人分別當任黑武士、白武士隊長，31日進行公開選秀挑選剩餘隊友。雖然球迷票選前24其中有三分之一被台啤包辦，但還要加上30%的媒體選
票。

今年明星賽首次採隊長選秀制度，球迷線上票選占70%、媒體票選占30%，選出正取24名、
備取6名，共30人參加對抗賽。球員依照SBL各隊登錄於聯盟位置區分為後衛40%、前鋒40%
、中鋒20%，依照比例入選，至於兩隊教練將由例行賽前兩名分別擔綱，且還可個別推舉
隊上2名球員指定入選全明星。人氣第一的將擔任黑武士隊隊長、第二高票則是白武士隊長，分別與榮譽隊長共同選出9名隊友，以及教練推薦各兩名隊員、每隊各3名的備取球員
。

前24名依序為黃泓瀚6851、蔣淯安5658、愛德（Edvinas Suskes）4943票、簡浩4761票、
林書緯4346票、梅奧（O.J. Mayo）4311票、蔡文誠4253票、塞瑟夫（Ihor Zaystev）
4184票、呂政儒4171票、米歇爾（Tony Mitchell）4153票、簡祐哲4139票、簡偉儒4011
票、林郅為3976票、張宗憲3890票、天使（Angel Nunez）3711票。

成力煥3611票、郭昭男3422票、吳曉瑾3206票、黃聰翰3186票、陳堅恩2691票、于煥亞
2661票、林韋翰2597票、賈西亞（Charles Garcia）2521票、范士恩2498票。

台啤就包辦24席中的8席，其次為富邦勇士6席、璞園與裕隆個3席，台銀則有天使、范士
恩，達欣僅梅奧一人，戰績第一的金酒也只有于煥亞。不過本屆明星賽教練個別有推舉陣
中兩名球員不受選票進入明星賽的權利，因此金酒除了于煥亞還能夠再選2人進入明星賽
，

27日賽程結束，金酒以16勝9敗排名第一，台啤則是15勝9敗緊追，因此將由金酒執行教練
吳俊雄擔任黑武士隊教練，台啤總教練周俊三則為白武士隊教練，兩人皆是第一次擔任明星賽教練。

足協] 3/24友誼賽資訊
時間Sat Feb 2 18:28:49 2019

3/24 International Friendly：

台灣 vs 索羅門群島（約邦交國來打友誼賽了）

（Solomon Islands Football Federation 1978年成立，1988年正式加入 FIFA

目前是 OFC 大洋洲足聯的會員之一，世界排名144）

地點：台北田徑場

周定洋投共？

要防着點

最新消息
傳河南建業邀請周定洋加盟，
但他曾在亞洲杯外圍賽上陣無歸化可能
據聞球會希望偷步以台港澳名額內援簽入

傳周定洋，王建明接近加盟中超球會
惟傳他們內援身份被舉報而阻礙簽約

Tim chow咁都得嘅話富力即使簽堅堅上一隊

[新聞] 陳建州創造寶島夢想家炫風（上） 球隊品
時間Sat Feb 9 13:05:13 2019

陳建州創造寶島夢想家炫風（上） 球隊品牌包裝

記者潘泓鈺／專題報導

隸屬於ABL聯盟的寶島夢想家，雖然創隊第一個賽季僅獲1勝，但仍吸引不少球迷來到彰化體育館看球，第2個賽季開季6連勝也帶著票房起飛，開幕週11200人進場、周邊總營收超過400萬新台幣。領隊陳建州成功將他過去在SBL的經驗移植到夢想家，2大經營重點其一就是「包裝」。

球隊品牌包裝

高票房不只戰績要好，球隊也需要包裝，像是台灣球迷最瘋狂的HBL是靠著「熱血、拚勁」來包裝，寶島夢想家則是「夢想舞台」來賦予一支球隊或是一個聯賽不同的價值。HBL就是如此吸引有相同價值觀的年輕人進場吶喊，夢想家也達到相同的效果。

陳建州表示在台啤以及後來的台灣大到現在富邦勇士，他在做的都是「運動（籃球）行銷」，簡單來說都是在推廣一支籃球隊，但到了現在自己出資與其他股東一同成立寶島夢想家之後，就變成「行銷運動（籃球）」，因為現在必須加入收支方面的考量。

不管是運動行銷還是行銷運動，陳建州認為，一支球隊能夠吸引到球迷進場支持，那球隊的中心價值必須獲得大部份他們的認同，該如何做？那就是「創造感動」來感動球迷。

Dream Big X 決心

「寶島夢想家就是個『夢想舞台』，」陳建州說道，「這個世代的台灣人生活不容易，所以才會有『小確幸』這個價值觀，因為一點小事而讓一天更滿足。但我不想要只有這樣，

我要的是『Dream Big』，我也希望把這樣的訊息分享出去。」

而經過夢想家第一年的失利後，他體悟到一個新的哲學「贏球就是最棒的行銷」。「今年我們簽約田壘、李學林、陳世念3名過去中華隊主力球員，除了原本的『夢想舞台』，本

季還打出『決心』這個口號，」陳建州說道，「就是要展現我們幾個股東，要好好經營夢想家的決心給球迷們看！」

除了陣容上的大肆補強，夢想家還提升了他們的主場-彰化體育館硬體設備，讓看球的享受度大大升級。20萬包廂季票、3萬場邊VIP季票，享有NBA板凳席等級座椅，餐點、服務以及限定版應援周邊商品等，讓2種季票全數秒殺，而開賽前的聲光效果、歌手擔任演唱佳賓、專屬拉拉隊，加上每個主場週不同的中場活動，對於台灣籃球迷來說幾乎都是新的體驗，第2個主場週2天也有8000票房的佳績，成為台灣目前最吸「金」的籃球隊。

原文網址: 陳建州創造寶島夢想家炫風（上） 球隊品牌包裝 | ETtoday運動雲 |
ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

題[新聞] 白武士地虎陣 周俊三：各隊腦子在這
時間Tue Feb 12 22:19:51 2019

SBL明星賽／白武士地虎陣 周俊三：各隊腦子在這

2019-02-12 16:51聯合報 記者劉肇育╱即時報導

第16季SBL明星賽本周將上演黑白武士間的「天龍對決地虎」戲碼，其中台啤教練周俊三

對於將執教由各隊後場好手組成的白武士隊表示，在匯集了各隊後場指揮官的情況下，他將成為最輕鬆的教練。

今年白武士由台啤後衛蔣淯安擔任隊長，選秀隊員則包括達欣梅奧、蘇翊傑、富邦勇士林

書緯、洪志善、賈西亞、金酒于煥亞、裕隆林韋翰、台銀張博勝、璞園陳堅恩、簡偉儒、

台啤塞瑟夫、簡祐哲、王子綱。

將執教白武士地虎陣的周俊三在今天賽前記者會上表示，「各隊的腦子都在我手上，我可以當一名最輕鬆的教練，我們會堅持三不政策，不談判、不妥協、不嬉皮笑臉，至於我們

的戰術有兩千多套，但只會用贏球那一套就夠了。」

對於白武士隊長蔣淯安選出了地虎陣容，今天到記者會才知道明星賽隊友有誰的富邦勇士

林書緯則一度疑惑地表示「為什麼會選成這樣」，不過他也接著說：「不過我想他這樣選就是希望靠速度取勝，我們完全可以配合。」

而今年黑白武士隊也分別找來傳奇球星錢薇娟與羅興樑擔任榮譽隊長，其中羅興樑與周俊三的「樑三連線」將在明星賽再度攜手，周俊三說：「樑爸爸下場就是我們的戰術之一，他今年過年也有在跑全場。」羅興樑則是回應：「如果三哥下場我就會跟著下場。」

殷亞吉？

唔同case，Tim chow有台仔passport, 堅堅冇

但喺大陸眼中台灣passport唔係同普通旅遊證件嘅咩？我嘅意思係如果唔睇首次註冊地嘅話會唔會有居留權就得？
真心唔識，請巴打賜教

規矩上睇passport+首次註冊, 冇passport點都冇雞偷, 除非特權入籍

Mk聰

批踢踢實業坊›看板 Football關於我們聯絡資訊
返回看板分享
作者sue5566 (蘇伊)
看板Football
標題[情報] 中超兩家球隊想要沈子貴
時間Sat Feb 16 14:11:42 2019

TWO Chinese Super League clubs are reportedly battling it out to sign Crystal Palace teen starlet Will Donkin.

The 18-year-old midfielder is yet to make a first-team appearance for Roy Hodgson’s Eagles.

But that has not stopped Hebei CFFC bosshris Colemanrom wanting to put him alongside Argentina stars Javier Mascherano and Ezequiel Lavezzi in their starting line-up.

AndITClso claims Shenzhen are ready to fight their rivals for the signature of the Oxford-born ace.

Donkin is already a full international after making his debut for the Chinese Taipei senior team aged 16.

He remains a regular for his country and his displays have made him big news in the Far East.

中超的河北華夏幸福跟上季逆轉綠城升級的深圳佳兆業想簽子貴。
河北華夏幸福目前隊史還有香港球員羅素(未官宣)
如果引進應該是以台港澳內援的名額引進。

題[新聞] 中超華夏幸福、深足 傳爭取水晶宮U18新
時間Sat Feb 16 17:37:28 2019

中超華夏幸福、深足 傳爭取水晶宮U18新星沈子貴進首發

ETtoday新聞雲 2019年02月16日 16:12

記者謝孟儒／綜合報導

目前效力英超水晶宮U18的中場沈子貴(Will Donkin)，為中華男足參加過11場比賽，表現
亮眼，未來將成為不可或缺的主力，不過現在傳出中超兩家俱樂部華夏幸福、深圳佳兆業
，想要爭取引進沈子貴登陸中超。

在英國出生的沈子貴，母親是台灣人，16歲第一次披上中華男足戰袍後，在國際賽事中常
見到他替補上陣，目前共出賽11場，還沒有迎來國家隊的首顆進球，不過表現讓人驚艷，
前主帥懷特(Gary White)更曾讚譽，「他毋庸置疑將是台灣足球未來，以後會是英超球星
。」

18歲的沈子貴原先在切爾西青訓隊，2017年加入水晶宮青訓隊，目前還沒有代表水晶宮一
線隊伍參賽，不過根據英國《太陽報》報導，2019賽季中超（中甲）冬季目前轉會目前進
入衝刺階段，俱樂部向新外援人選報價，水晶宮消息人士透露，華夏幸福和深圳佳兆業都
相中沈子貴。

其中華夏幸福的科爾曼（Chris Coleman）還希望沈子貴能和阿根廷馬斯切拉諾（Javier
Mascherano） 、 拉維齊（Ezequiel Lavezzi）都放進先發陣容當中，強調已經做好競爭
準備，因為另一方面深足也有意引進沈子貴。英媒《HITC》則提到，水晶宮不願失去沈子
貴，因此正在為報價做準備。

英媒相關報道：

世界棒壘球總會（WBSC）公佈12強賽分組名單，台灣與2020東京奧運主辦國日本同組，另有委內瑞拉與波多黎各，賽事將於11月在台中洲際棒球場舉辦。

亞太區為台灣、南韓及澳洲競爭，名次最高的會獲得東京奧運參賽資格。但若3隊都沒辦法打進前6強複賽，亞太區就不會產生席次，而是待2020年最終資格賽才決定。

留名 幾個月無入嚟 仲未爆post

台灣首位國中畢業就赴美，並且拿到NCAA一級獎學金的籃球員吳永盛，今（16）日現身彰化縣立體育館，受到不少球迷包圍，而以他的高人氣跟實力，目前已經隨寶島夢想家訓練，並且已經一周了。

吳永盛赴美8年時間，畢業後提前返台，他說：「自己尚未確定要去哪。」

不過以吳永盛目前的身手來看，他很有可能下周就會出賽。

據了解，吳永盛需要在下一周登錄，而他最快也會在下周出賽。

個個都畀瓊斯盃呃咗

7個月了

王睿

聽日去桃園

周定洋今日係河南機場被影到
傳開綠燈即將加盟

jeff wu

傳周定洋成功以內援身份進軍中超
日內公佈消息

你島派護照大計又可以行前一步

今日有官方寫真相

專欄] 要等多久才能等到下一個新台灣人?

今天河南建業首次在主場航體訓練，傳聞新援周定洋也有參加，消息指他成功註冊，並已選擇了8號球衣
3月1日球會將舉行新球季發布會正式公佈

really

›
標題[新聞] 和平籃球館計分板故障 下半年應可修好
時間Wed Feb 27 11:48:52 2019

和平籃球館計分板故障 下半年應可修好

中廣新聞網 中廣新聞網2019年2月27日 上午4:55

高中籃球聯賽HBL八強賽首次前進台北的和平籃球館，容量比之前使用的台北體育館多出

三倍，燈光跟地板也升級，提升觀賽品質，但是場內的兩塊電子計分板不但不能顯示中文

，還有一面故障，影響賽事進行。營運單位表示會盡快處理，希望下半年七月國內籃球季

開始前就能解決。（陳楷報導）

台北世大運向義大利廠商MONDO採購和平籃球館的計分板，只能顯示英文。世大運結束後

籃球館由市府教育局BOT委外給長佳建設經營，主場地到去年底450天內，實際活動使用90

天，如果包括進場跟撤場則接近兩百天。而且為了活用場地，包括網球、電競甚至非體育

賽事都能借用和平籃球館，不一定會用到計分板。上一季SBL主題週連續四天正常使用，

後來又辦過世錦賽資格賽跟海峽盃，只是SBL最多一天三場，而這次HBL一天安排五場。

長佳建設前年跟教育局簽了五年合約，到2022年為止都要負責場地設備的維護，長佳表示

計分板的相關面板設備必須向國外叫貨，因此來不及在HBL賽事期間更換，籃板外圈的24

秒時限警告閃燈也跟紀錄台有大約0.5秒的落差，會一併請維修廠商處理。但是計分板只

能顯示英文的問題，除非等到使用年限到期，否則不太可能更換。台北市教育局則表示，

會要求長佳維護和平館保持國際賽事的水準。

投共好呀

據聞原先河南建業打算簽入恆大防中徐新，惟其年薪過高，而且恆大只願意外借而非轉會

然後河南建業改為決定簽入水平較高的周定洋，並跑關係成功爭取開外掛以內援簽入

台日對決直播
Lamigo桃猿對東北樂天金鷲

7局上
Lamigo桃猿 1:2 東北樂天金鷲

周定洋已成功以內援身份註冊
明天將亮相球會新季發布會

New post

我島足球籃球棒球討論區 3

我島足球籃球棒球討論區 4